{"result": {"country": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/continent/EUROPE", "label": "EU institutions", "id": "eu"}, "keywords": [{"language": "en", "id": "duration", "label": "duration"}, {"language": "en", "id": "staff-training", "label": "staff training"}, {"language": "en", "id": "sending-country", "label": "sending country"}, {"language": "en", "id": "language-of-study", "label": "language of study"}, {"language": "en", "id": "doctoral", "label": "doctoral"}, {"language": "en", "id": "erasmus", "label": "Erasmus"}, {"language": "en", "id": "study-exchange", "label": "study exchange"}, {"language": "en", "id": "gender", "label": "gender"}, {"language": "en", "id": "host-country", "label": "host country"}, {"language": "en", "id": "level-of-study", "label": "level of study"}, {"language": "en", "id": "staff-mobility", "label": "staff mobility"}, {"language": "en", "id": "master", "label": "master"}, {"language": "en", "id": "traineeship", "label": "traineeship"}, {"language": "en", "id": "short-cycle", "label": "short cycle"}, {"language": "en", "id": "grant", "label": "grant"}, {"language": "en", "id": "home-country", "label": "home country"}, {"language": "en", "id": "student-mobility", "label": "student mobility"}, {"language": "en", "id": "bachelor", "label": "bachelor"}, {"language": "en", "id": "work-placement", "label": "work placement"}, {"language": "en", "id": "receiving-country", "label": "receiving country"}, {"language": "en", "id": "teaching-assignment", "label": "teaching assignment"}, {"language": "en", "id": "age", "label": "age"}, {"language": "en", "id": "subject-area", "label": "subject area"}], "catalog": {"country": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/DEU", "label": "Germany", "id": "de"}, "creator": null, "catalog": null, "is_part_of": null, "description": {"en": "Open Data Portal Germany"}, "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DEU", "id": "de", "label": "German"}], "title": {"de": "GovData"}, "theme_taxonomy": null, "license": null, "spatial_resource": null, "rights": null, "publisher": {"type": "Agent"}, "modified": "2022-06-24T12:22:30Z", "id": "govdata", "has_part": null, "spatial": [], "issued": "2022-06-24T12:22:30Z", "homepage": "https://www.govdata.de"}, "subject": [{"resource": "http://eurovoc.europa.eu/1380", "label": {"de": "Ausbildungsbeihilfe", "fi": "opintotuki", "pt": "subs\u00eddio de estudos", "bg": "\u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u044f", "lt": "stipendija", "hr": "pripomo\u0107 za \u0161kolovanje", "lv": "izgl\u012bt\u012bbas dot\u0101cija", "fr": "allocation d'\u00e9tude", "hu": "\u00f6szt\u00f6nd\u00edj", "sk": "pr\u00edspevok na vzdel\u00e1vanie", "sl": "\u0161tipendija za izobra\u017eevanje", "ga": "deontas oideachais", "mk": "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0448 \u0437\u0430 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435", "sq": "grant p\u00ebr arsimin", "sr": "\u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0458\u0430 \u0437\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u045a\u0435", "sv": "studiest\u00f6d", "mt": "g\u0127otja edukazzjonali", "el": "\u03b5\u03c0\u03af\u03b4\u03bf\u03bc\u03b1 \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03ce\u03bd", "en": "education grant", "it": "assegno scolastico", "es": "asignaci\u00f3n por estudios", "et": "\u00f5ppetoetus", "cs": "stipendium", "pl": "pomoc materialna dla ucz\u0105cych si\u0119", "ro": "burs\u0103 de studii", "da": "studiest\u00f8tte", "nl": "studietoelage"}}, {"resource": "http://eurovoc.europa.eu/5905", "label": {"de": "Erziehungsstatistik", "fi": "koulutustilasto", "pt": "estat\u00edsticas da educa\u00e7\u00e3o", "bg": "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e", "lt": "\u0161vietimo statistika", "hr": "statistika obrazovanja", "lv": "izgl\u012bt\u012bbas statistika", "fr": "statistique de l'\u00e9ducation", "hu": "oktat\u00e1sstatisztika", "sk": "\u0161tatistika vzdel\u00e1vania", "sl": "statistika izobra\u017eevanja", "ga": "staidreamh oideachais", "sq": "statistika arsimore", "mk": "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e", "sr": "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u045a\u0430", "sv": "utbildningsstatistik", "mt": "statistika tal-edukazzjoni", "el": "\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2", "en": "education statistics", "it": "statistica dell'istruzione", "es": "estad\u00edstica de educaci\u00f3n", "et": "haridusstatistika", "cs": "statistika vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed", "pl": "statystyka o\u015bwiaty", "ro": "statistic\u0103 \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt", "da": "uddannelsesstatistik", "nl": "onderwijsstatistiek"}}, {"resource": "http://eurovoc.europa.eu/800", "label": {"de": "Hochschulausbildung", "fi": "korkeakouluopetus", "pt": "ensino superior", "bg": "\u0432\u0438\u0441\u0448\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "lt": "auk\u0161tasis mokslas", "lv": "augst\u0101k\u0101 izgl\u012bt\u012bba", "hr": "visoko\u0161kolsko obrazovanje", "fr": "enseignement sup\u00e9rieur", "hu": "fels\u0151oktat\u00e1s", "sk": "vy\u0161\u0161ie vzdel\u00e1vanie", "sl": "visoko\u0161olsko izobra\u017eevanje", "ga": "ardoideachas", "sq": "arsimi i lart\u00eb", "mk": "\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "sr": "\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u045a\u0435", "sv": "h\u00f6gre utbildning", "el": "\u03b1\u03bd\u03ce\u03c4\u03b1\u03c4\u03b7 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7", "mt": "edukazzjoni g\u0127olja", "en": "higher education", "it": "insegnamento superiore", "es": "ense\u00f1anza superior", "et": "k\u00f5rgharidus", "cs": "vysoko\u0161kolsk\u00e9 vzd\u011bl\u00e1n\u00ed", "pl": "szkolnictwo wy\u017csze", "da": "h\u00f8jere uddannelse", "ro": "\u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt superior", "nl": "hoger onderwijs"}}, {"resource": "http://eurovoc.europa.eu/1950", "label": {"de": "schulische Mobilit\u00e4t", "fi": "opiskelijoiden liikkuvuus", "pt": "mobilidade escolar", "bg": "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442", "lt": "student\u0173 mobilumas", "lv": "studentu mobilit\u0101te", "hr": "u\u010deni\u010dka pokretljivost", "fr": "mobilit\u00e9 scolaire", "hu": "iskolai mobilit\u00e1s", "sk": "mobilita \u0161tudentov", "sl": "mobilnost \u0161tudentov in dijakov", "ga": "soghluaisteacht mac l\u00e9inn", "sq": "l\u00ebvizshm\u00ebria e student\u00ebve", "mk": "\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438", "sr": "\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "sv": "studerander\u00f6rlighet", "mt": "mobilit\u00e0 tal-istudenti", "el": "\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03c3\u03ba\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd", "en": "student mobility", "it": "mobilit\u00e0 scolastica", "es": "movilidad escolar", "et": "\u00f5ppurite liikuvus", "cs": "\u0161koln\u00ed mobilita", "pl": "mobilno\u015b\u0107 student\u00f3w", "ro": "mobilitate \u0219colar\u0103", "da": "skolem\u00e6ssig mobilitet", "nl": "studentenmobiliteit"}}, {"resource": "http://eurovoc.europa.eu/5176", "label": {"de": "Austausch im Bildungswesen", "fi": "opiskelija- ja opettajavaihto", "pt": "interc\u00e2mbio escolar", "bg": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d", "lt": "\u0161vietimo mainai", "lv": "m\u0101c\u012bbu apmai\u0146a", "hr": "razmjena u\u010denika, studenata i profesora", "fr": "\u00e9change scolaire", "hu": "oktat\u00e1si csereprogram", "sk": "\u0161tudijn\u00e1 v\u00fdmena", "sl": "izmenjava v \u0161olstvu", "ga": "malart\u00fa oideachas\u00fail", "mk": "\u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0432\u043e \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e", "sq": "shk\u00ebmbim arsimor", "sr": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u0430", "sv": "utbytesprogram inom utbildningsv\u00e4sendet", "mt": "skambju edukazzjonali", "el": "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ad\u03c2", "en": "educational exchange", "it": "scambio scolastico", "es": "intercambio de estudiantes", "et": "haridusvahetus", "cs": "\u0161koln\u00ed v\u00fdm\u011bna", "pl": "wymiana edukacyjna", "da": "skoleudveksling", "ro": "schimb inter\u0219colar", "nl": "schooluitwisseling"}}, {"resource": "http://eurovoc.europa.eu/778", "label": {"de": "Unterrichtswesen", "fi": "opetus", "pt": "ensino", "bg": "\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435", "lt": "mokymas", "hr": "nastava", "lv": "m\u0101c\u012b\u0161ana", "fr": "enseignement", "hu": "tan\u00edt\u00e1s", "sk": "vyu\u010dovanie", "sl": "pou\u010devanje", "ga": "teagasc", "sq": "m\u00ebsimdh\u00ebnie", "mk": "\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430", "sr": "\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430", "sv": "utbildningsv\u00e4sen", "el": "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7", "mt": "tag\u0127lim", "en": "teaching", "it": "insegnamento", "es": "ense\u00f1anza", "et": "\u00f5petamine", "cs": "\u0161kolstv\u00ed", "pl": "szkolnictwo", "da": "undervisning", "ro": "pedagogie", "nl": "onderwijs"}}, {"resource": "http://eurovoc.europa.eu/1071", "label": {"de": "Lehrerbildung", "fi": "opettajankoulutus", "pt": "forma\u00e7\u00e3o de professores", "bg": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", "lt": "mokytoj\u0173 rengimas", "hr": "izobrazba nastavnika", "lv": "pedagogu sagatavo\u0161ana", "fr": "formation des enseignants", "hu": "tan\u00e1rk\u00e9pz\u00e9s", "sk": "pedagogick\u00e9 vzdel\u00e1vanie", "sl": "usposabljanje u\u010diteljev", "ga": "oili\u00faint m\u00fainteoir\u00ed", "mk": "\u043e\u0431\u0443\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u0446\u0438", "sq": "trajnim i m\u00ebsuesit", "sr": "\u043e\u0431\u0443\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430", "sv": "l\u00e4rarutbildning", "el": "\u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd", "mt": "ta\u0127ri\u0121 g\u0127all-g\u0127alliema", "en": "teacher training", "it": "formazione degli insegnanti", "es": "formaci\u00f3n del profesorado", "et": "\u00f5petajakoolitus", "cs": "vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed pedagog\u016f", "pl": "kszta\u0142cenie nauczycieli", "ro": "instruirea profesorilor", "da": "uddannelse af undervisere", "nl": "opleiding van leerkrachten"}}, {"resource": "http://eurovoc.europa.eu/4151", "label": {"de": "Universit\u00e4t", "fi": "korkeakoulu", "pt": "universidade", "bg": "\u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442", "lt": "universitetas", "hr": "sveu\u010dili\u0161te", "lv": "akad\u0113misk\u0101 augstskola", "fr": "universit\u00e9", "hu": "egyetem", "sk": "univerzita", "sl": "univerza", "ga": "ollscoil", "sq": "universitet", "mk": "\u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442", "sr": "\u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442", "sv": "universitet", "el": "\u03c0\u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b9\u03bf", "mt": "universit\u00e0", "en": "university", "it": "universit\u00e0", "es": "universidad", "et": "\u00fclikool", "cs": "univerzita", "pl": "uniwersytet", "ro": "universitate", "da": "universitet", "nl": "universiteit"}}], "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", "id": "en", "label": "English"}], "source": null, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/dataset-type/DSCRP_SERV", "id": "DSCRP_SERV", "label": "Service description"}, "temporal_resolution": null, "relation": null, "legal_base": null, "stat_unit_measure": null, "qualified_relation": null, "spatial_resource": null, "modified": "2018-12-14", "id": "erasmus-mobility-statistics-2011-12", "issued": "2015-07-27", "spatial": [], "temporal": [{"lte": "2012-09-30T00:00:00Z", "gte": "2011-06-01T00:00:00Z"}], "identifier": null, "is_version_of": null, "resource": "http://data.europa.eu/88u/dataset/erasmus-mobility-statistics-2011-12", "distributions": [{"access_url": ["https://data.europa.eu/euodp/data/storage/f/2015-03-13T153411/staff-training_1112.csv"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV", "id": "CSV", "label": "CSV"}, "description": {"de": "Rohdaten der Mobilit\u00e4t von Erasmus-Personal f\u00fcr die Ausbildung 2011-2012.", "fi": "Raakatiedot Erasmus-henkil\u00f6st\u00f6n liikkuvuudesta koulutukseen vuosina 2011\u20132012.", "sv": "R\u00e5data fr\u00e5n Erasmus-personalens r\u00f6rlighet f\u00f6r utbildning 2011\u20132012.", "pt": "Dados brutos da mobilidade do pessoal Erasmus para forma\u00e7\u00e3o em 2011-2012.", "bg": "\u041d\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u0437\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2011\u20142012\u00a0\u0433.", "el": "\u0391\u03bd\u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03ad\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03c4\u03bf\u03c5 Erasmus \u03b3\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf 2011-12.", "mt": "Data mhux ippro\u010bessata dwar il-mobilit\u00e0 tal-persunal tal-Erasmus g\u0127at-ta\u0127ri\u0121 fl-2011\u201312.", "lt": "Neapdoroti 2011\u20132012 m. \u201eErasmus\u201c darbuotoj\u0173 judumo mokymo tikslais duomenys.", "en": "Raw data of Erasmus staff mobility for training in 2011-12.", "hr": "Neobra\u0111eni podaci o mobilnosti osoblja programa Erasmus za osposobljavanje u razdoblju 2011. \u2013 2012.", "lv": "Izejas dati par Erasmus person\u0101la mobilit\u0101ti m\u0101c\u012bb\u0101m 2011.\u20132012. gad\u0101.", "it": "Dati grezzi sulla mobilit\u00e0 del personale Erasmus per la formazione nel 2011-2012.", "fr": "Donn\u00e9es brutes sur la mobilit\u00e9 du personnel Erasmus pour la formation en 2011-2012.", "hu": "Az Erasmus munkat\u00e1rsainak k\u00e9pz\u00e9si c\u00e9l\u00fa mobilit\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 nyers adatok 2011\u20132012-ben.", "es": "Datos brutos de movilidad del personal Erasmus para la formaci\u00f3n en 2011-2012.", "et": "Algandmed Erasmuse t\u00f6\u00f6tajate koolitusalase liikuvuse kohta aastatel 2011\u20132012.", "cs": "Nezpracovan\u00e9 \u00fadaje o mobilit\u011b zam\u011bstnanc\u016f programu Erasmus pro \u00fa\u010dely odborn\u00e9 p\u0159\u00edpravy v letech 2011\u20132012.", "sk": "Nespracovan\u00e9 \u00fadaje o mobilite zamestnancov programu Erasmus na \u00fa\u010dely odbornej pr\u00edpravy v rokoch 2011 \u2013 2012.", "sl": "Neobdelani podatki o mobilnosti osebja Erasmus za usposabljanje v obdobju 2011\u20132012.", "ga": "Sonra\u00ed loma maidir le soghluaisteacht foirne Erasmus le haghaidh oili\u00fana in 2011-12.", "pl": "Surowe dane dotycz\u0105ce mobilno\u015bci pracownik\u00f3w programu Erasmus na potrzeby szkole\u0144 w latach 2011-2012.", "ro": "Date brute privind mobilitatea personalului Erasmus pentru formare \u00een perioada 2011-2012.", "da": "R\u00e5data om Erasmus-personalets mobilitet med henblik p\u00e5 uddannelse i 2011-2012.", "nl": "Ruwe gegevens over mobiliteit van Erasmus-personeel voor opleiding in 2011-2012."}, "title": {"de": "Erasmus-Personalausbildung_1112", "sv": "Utbildning av Erasmus-personal_1112", "fi": "Erasmus-henkil\u00f6st\u00f6n koulutus_1112", "pt": "Forma\u00e7\u00e3o do pessoal Erasmus_1112", "bg": "\u041e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c_1112", "mt": "Ta\u0127ri\u0121 tal-persunal tal-Erasmus_1112", "el": "\u039a\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd Erasmus_1112", "lt": "\u201eErasmus\u201c darbuotoj\u0173 mokymas_1112", "en": "Erasmus staff training_1112", "hr": "Osposobljavanje osoblja u okviru programa Erasmus_1112", "lv": "Erasmus darbinieku apm\u0101c\u012bba_1112", "it": "Formazione del personale Erasmus_1112", "fr": "Formation du personnel Erasmus_1112", "hu": "Erasmus-szem\u00e9lyzet k\u00e9pz\u00e9se_1112", "es": "Formaci\u00f3n del personal de Erasmus_1112", "et": "Erasmuse t\u00f6\u00f6tajate koolitus_1112", "cs": "\u0160kolen\u00ed zam\u011bstnanc\u016f programu Erasmus_1112", "sk": "Odborn\u00e1 pr\u00edprava zamestnancov v r\u00e1mci programu Erasmus_1112", "sl": "Usposabljanje osebja Erasmus_1112", "ga": "Oili\u00faint foirne Erasmus_1112", "pl": "Szkolenie personelu programu Erasmus_1112", "ro": "Formarea personalului Erasmus_1112", "da": "Erasmus-personaleuddannelse_1112", "nl": "Opleiding van Erasmuspersoneel_1112"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "license": {"description": "European Commission reuse notice", "id": "COM_REUSE", "label": "European Commission reuse notice"}, "media_type": "text/csv", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "download_url": ["https://data.europa.eu/euodp/data/storage/f/2015-03-13T153411/staff-training_1112.csv"], "modified": "2015-03-13T14:34:17Z", "id": "95fb463b-83be-4bfc-b6c4-da390aabc001", "issued": "2015-03-13T14:34:56.097729Z", "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"access_url": ["https://ec.europa.eu/assets/eac/erasmus-plus/statistics/statistics-ay-1112_en.zip"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/PDF", "id": "PDF", "label": "PDF"}, "description": {"de": "In diesem Bericht werden die Ergebnisse des Erasmus-Programms 2011/12 auf nationaler und europ\u00e4ischer Ebene vorgestellt. Jede Aktion \u2013 Mobilit\u00e4t von Studierenden und Mitarbeitern, intensive Sprachkurse, intensive Programme und Kooperationsprojekte \u2013 wird mit entsprechenden statistischen Ergebnissen erkl\u00e4rt.", "fi": "T\u00e4ss\u00e4 kertomuksessa esitell\u00e4\u00e4n Erasmus-ohjelman tulokset vuosina 2011\u20132012 sek\u00e4 maiden ett\u00e4 Euroopan tasolla. Kukin toimi \u2013 opiskelijoiden ja henkil\u00f6st\u00f6n liikkuvuus, intensiiviset kielikurssit, intensiiviohjelmat ja yhteisty\u00f6hankkeet \u2013 selitet\u00e4\u00e4n vastaavilla tilastollisilla tuloksilla.", "sv": "I denna rapport presenteras resultaten av Erasmusprogrammet 2011\u20132012 p\u00e5 nationell och europeisk niv\u00e5. Varje \u00e5tg\u00e4rd \u2013 utbyte av studenter och personal, intensiva spr\u00e5kkurser, intensiva program och samarbetsprojekt \u2013 f\u00f6rklaras med motsvarande statistiska resultat.", "pt": "O presente relat\u00f3rio apresenta os resultados do programa Erasmus em 2011-2012 a n\u00edvel nacional e europeu. Cada a\u00e7\u00e3o \u2014 mobilidade dos estudantes e do pessoal, cursos intensivos de l\u00ednguas, programas intensivos e projetos de coopera\u00e7\u00e3o \u2014 \u00e9 explicada com os resultados estat\u00edsticos correspondentes.", "bg": "\u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u044f \u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0441\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2011\u20142012\u00a0\u0433. \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0449\u0435. \u0412\u0441\u044f\u043a\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u2014 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b, \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0437\u0438\u0432\u043d\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a\u043e\u0432\u0438 \u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432\u0435, \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0437\u0438\u0432\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u044a\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 \u0435 \u043e\u0431\u044f\u0441\u043d\u0435\u043d\u043e \u0441\u044a\u0441 \u0441\u044a\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442\u0438.", "el": "\u0397 \u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ac\u03b6\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 Erasmus \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf 2011-12 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03c7\u03ce\u03c1\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf. \u039a\u03ac\u03b8\u03b5 \u03b4\u03c1\u03ac\u03c3\u03b7 \u2014 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd, \u03b5\u03bd\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b1\u03b8\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b3\u03bb\u03c9\u03c3\u03c3\u03ce\u03bd, \u03b5\u03bd\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c7\u03ad\u03b4\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u2014 \u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03b7\u03b3\u03b5\u03af\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1.", "mt": "Dan ir-rapport jippre\u017centa r-ri\u017cultati tal-programm Erasmus fl-2011\u201312 fil-livell tal-pajji\u017c u dak Ewropew. Kull azzjoni \u2014 mobilit\u00e0 tal-istudenti u tal-persunal, korsijiet intensivi tal-lingwa, programmi intensivi u pro\u0121etti ta\u2019 kooperazzjoni \u2014 hija spjegata b\u2019ri\u017cultati statisti\u010bi korrispondenti.", "lt": "\u0160ioje ataskaitoje pateikiami 2011\u20132012 m. programos \u201eErasmus\u201c rezultatai \u0161alies ir Europos lygmeniu. Kiekvienas veiksmas \u2013 student\u0173 ir darbuotoj\u0173 judumas, intensyv\u016bs kalb\u0173 kursai, intensyvios programos ir bendradarbiavimo projektai \u2013 paai\u0161kinami atitinkamais statistiniais rezultatais.", "en": "This report presents the results of the Erasmus programme in 2011-12 at country and European level. Each action - student and staff mobility, intensive language courses, intensive programmes and cooperation projects - is explained with corresponding statistical results.", "lv": "\u0160aj\u0101 zi\u0146ojum\u0101 ir izkl\u0101st\u012bti programmas \u201cErasmus\u201d rezult\u0101ti 2011.\u20132012. gad\u0101 valstu un Eiropas l\u012bmen\u012b. Katra darb\u012bba \u2014 studentu un person\u0101la mobilit\u0101te, intens\u012bvi valodu kursi, intens\u012bv\u0101s programmas un sadarb\u012bbas projekti \u2014 ir izskaidrota ar atbilsto\u0161iem statistikas rezult\u0101tiem.", "hr": "U ovom izvje\u0161\u0107u predstavljeni su rezultati programa Erasmus u razdoblju 2011. \u2013 2012. na nacionalnoj i europskoj razini. Svaka aktivnost \u2013 mobilnost studenata i osoblja, intenzivni te\u010dajevi jezika, intenzivni programi i projekti suradnje \u2013 obja\u0161njena je odgovaraju\u0107im statisti\u010dkim rezultatima.", "it": "La presente relazione presenta i risultati del programma Erasmus nel 2011-2012 a livello nazionale ed europeo. Ogni azione \u2014 mobilit\u00e0 degli studenti e del personale, corsi intensivi di lingua, programmi intensivi e progetti di cooperazione \u2014 \u00e8 spiegata con i risultati statistici corrispondenti.", "fr": "Le pr\u00e9sent rapport pr\u00e9sente les r\u00e9sultats du programme Erasmus en 2011-2012 au niveau national et europ\u00e9en. Chaque action \u2014 mobilit\u00e9 des \u00e9tudiants et du personnel, cours intensifs de langues, programmes intensifs et projets de coop\u00e9ration \u2014 est expliqu\u00e9e avec les r\u00e9sultats statistiques correspondants.", "hu": "Ez a jelent\u00e9s az Erasmus program 2011\u20132012-es orsz\u00e1gos \u00e9s eur\u00f3pai szint\u0171 eredm\u00e9nyeit mutatja be. Az egyes fell\u00e9p\u00e9seket \u2013 a di\u00e1kok \u00e9s a szem\u00e9lyzet mobilit\u00e1s\u00e1t, az intenz\u00edv nyelvtanfolyamokat, az intenz\u00edv programokat \u00e9s az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si projekteket \u2013 a megfelel\u0151 statisztikai eredm\u00e9nyekkel magyar\u00e1zz\u00e1k.", "es": "El presente informe presenta los resultados del programa Erasmus en 2011-2012 a nivel nacional y europeo. Cada acci\u00f3n (movilidad de estudiantes y personal, cursos intensivos de idiomas, programas intensivos y proyectos de cooperaci\u00f3n) se explica con los resultados estad\u00edsticos correspondientes.", "et": "K\u00e4esolevas aruandes tutvustatakse Erasmuse programmi 2011\u20132012 tulemusi riikide ja Euroopa tasandil. Iga meedet \u2013 \u00fcli\u00f5pilaste ja t\u00f6\u00f6tajate liikuvust, intensiivseid keelekursusi, intensiivseid programme ja koost\u00f6\u00f6projekte \u2013 selgitatakse vastavate statistiliste tulemustega.", "cs": "Tato zpr\u00e1va p\u0159edstavuje v\u00fdsledky programu Erasmus v letech 2011\u20132012 na \u00farovni jednotliv\u00fdch zem\u00ed a na evropsk\u00e9 \u00farovni. Ka\u017ed\u00e1 akce \u2013 mobilita student\u016f a zam\u011bstnanc\u016f, intenzivn\u00ed jazykov\u00e9 kurzy, intenzivn\u00ed programy a projekty spolupr\u00e1ce \u2013 je vysv\u011btlena odpov\u00eddaj\u00edc\u00edmi statistick\u00fdmi v\u00fdsledky.", "sk": "V tejto spr\u00e1ve sa uv\u00e1dzaj\u00fa v\u00fdsledky programu Erasmus v rokoch 2011 \u2013 2012 na \u00farovni jednotliv\u00fdch kraj\u00edn a na eur\u00f3pskej \u00farovni. Ka\u017ed\u00e1 akcia \u2013 mobilita \u0161tudentov a zamestnancov, intenz\u00edvne jazykov\u00e9 kurzy, intenz\u00edvne programy a projekty spolupr\u00e1ce \u2013 je vysvetlen\u00e1 zodpovedaj\u00facimi \u0161tatistick\u00fdmi v\u00fdsledkami.", "sl": "V tem poro\u010dilu so predstavljeni rezultati programa Erasmus v obdobju 2011\u20132012 na dr\u017eavni in evropski ravni. Vsak ukrep \u2013 mobilnost \u0161tudentov in osebja, intenzivni jezikovni te\u010daji, intenzivni programi in projekti sodelovanja \u2013 je pojasnjen z ustreznimi statisti\u010dnimi rezultati.", "ga": "Cuirtear i l\u00e1thair sa tuarasc\u00e1il seo tortha\u00ed chl\u00e1r Erasmus in 2011-12 ar leibh\u00e9al na t\u00edre agus ar leibh\u00e9al na hEorpa. M\u00edn\u00edtear gach gn\u00edomha\u00edocht \u2014 soghluaisteacht mac l\u00e9inn agus foirne, dianch\u00farsa\u00ed teanga, dianchl\u00e1ir agus tionscadail chomhair \u2014 le tortha\u00ed staitisti\u00fala comhfhreagracha.", "pl": "W niniejszym sprawozdaniu przedstawiono wyniki programu Erasmus w latach 2011-2012 na szczeblu krajowym i europejskim. Ka\u017cde dzia\u0142anie \u2013 mobilno\u015b\u0107 student\u00f3w i pracownik\u00f3w, intensywne kursy j\u0119zykowe, intensywne programy i projekty wsp\u00f3\u0142pracy \u2013 jest wyja\u015bnione odpowiednimi wynikami statystycznymi.", "ro": "Prezentul raport prezint\u0103 rezultatele programului Erasmus \u00een perioada 2011-2012 la nivel na\u021bional \u0219i european. Fiecare ac\u021biune \u2013 mobilitatea studen\u021bilor \u0219i a personalului, cursuri intensive de limbi str\u0103ine, programe intensive \u0219i proiecte de cooperare \u2013 este explicat\u0103 cu rezultatele statistice corespunz\u0103toare.", "da": "Denne rapport pr\u00e6senterer resultaterne af Erasmus-programmet i 2011-2012 p\u00e5 landeplan og europ\u00e6isk plan. Hver aktion \u2014 mobilitet for studerende og personale, intensive sprogkurser, intensive programmer og samarbejdsprojekter \u2014 forklares med tilsvarende statistiske resultater.", "nl": "In dit verslag worden de resultaten van het Erasmus-programma in 2011-2012 op nationaal en Europees niveau gepresenteerd.\nElke actie \u2014 mobiliteit van studenten en personeel, intensieve taalcursussen, intensieve programma\u2019s en samenwerkingsprojecten \u2014 wordt uitgelegd met de bijbehorende statistische resultaten."}, "title": {"de": "ERASMUS statistische \u00dcbersicht 2011-12", "fi": "Erasmus-tilastokatsaus 2011\u20132012", "sv": "Statistisk \u00f6versikt \u00f6ver Erasmus 2011\u20132012", "pt": "S\u00edntese estat\u00edstica Erasmus 2011-12", "bg": "\u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0433\u043b\u0435\u0434 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2011\u20142012\u00a0\u0433.", "el": "\u03a3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Erasmus 2011-12", "mt": "\u0126arsa \u0121enerali tal-istatistika tal-Erasmus 2011\u201312", "lt": "2011\u20132012 m. \u201eErasmus\u201c statistin\u0117 ap\u017evalga", "en": "Erasmus statistical overview 2011-12", "hr": "Statisti\u010dki pregled programa Erasmus za razdoblje 2011. \u2013 2012.", "lv": "Erasmus statistikas p\u0101rskats 2011.-2012. gadam", "it": "Panoramica statistica Erasmus 2011-12", "fr": "Aper\u00e7u statistique d\u2019Erasmus 2011-2012", "hu": "Erasmus statisztikai \u00e1ttekint\u00e9s 2011\u20132012", "es": "Resumen estad\u00edstico de Erasmus 2011-2012", "et": "Erasmuse statistiline \u00fclevaade 2011\u20132012", "cs": "Statistick\u00fd p\u0159ehled programu Erasmus 2011\u20132012", "sk": "\u0160tatistick\u00fd preh\u013ead programu Erasmus za roky 2011 \u2013 2012", "sl": "Statisti\u010dni pregled programa Erasmus za obdobje 2011\u20132012", "ga": "Forbhreathn\u00fa staidrimh Erasmus 2011-12", "pl": "Przegl\u0105d statystyczny programu Erasmus w latach 2011-2012", "da": "Statistisk oversigt over Erasmus 2011-12", "ro": "Prezentare statistic\u0103 Erasmus 2011-2012", "nl": "Statistisch overzicht Erasmus 2011-2012"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "license": {"description": "European Commission reuse notice", "id": "COM_REUSE", "label": "European Commission reuse notice"}, "media_type": "application/pdf", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "download_url": ["https://ec.europa.eu/assets/eac/erasmus-plus/statistics/statistics-ay-1112_en.zip"], "compress_format": {"resource": "https://www.iana.org/assignments/media-types/application/zip", "label": "application/zip"}, "modified": "2014-01-30T22:00:00Z", "id": "9c26e40a-1640-4189-9b64-6be462409d1a", "issued": "2014-07-16T08:37:56.449099Z", "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"access_url": ["https://data.europa.eu/euodp/data/storage/f/2015-03-13T153912/teaching-assignment_1112.csv"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV", "id": "CSV", "label": "CSV"}, "description": {"de": "Rohdaten der Erasmus-Mobilit\u00e4t f\u00fcr Lehrauftr\u00e4ge.", "sv": "R\u00e5data fr\u00e5n Erasmusmobilitet f\u00f6r undervisningsuppdrag.", "fi": "Erasmus-liikkuvuuden raakatiedot opetusteht\u00e4vi\u00e4 varten.", "pt": "Dados brutos da mobilidade Erasmus para miss\u00f5es de ensino.", "bg": "\u041d\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0441\u043a\u0438 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438.", "el": "\u0391\u03bd\u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03ad\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 Erasmus \u03b3\u03b9\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b5\u03c2.", "mt": "Data mhux ippro\u010bessata tal-mobbilt\u00e0 tal-Erasmus g\u0127al inkarigi ta\u2019 tag\u0127lim.", "lt": "Neapdoroti \u201eErasmus\u201c judumo duomenys mokymo u\u017eduotims atlikti.", "en": "Raw data of Erasmus mobility for teaching assignments.", "hr": "Neobra\u0111eni podaci o mobilnosti u okviru programa Erasmus za nastavni\u010dke zadatke.", "lv": "Ievaddati par Erasmus mobilit\u0101ti m\u0101c\u012bbsp\u0113ku nor\u012bkojumiem.", "it": "Dati grezzi della mobilit\u00e0 Erasmus per incarichi di insegnamento.", "fr": "Donn\u00e9es brutes sur la mobilit\u00e9 Erasmus pour les missions d\u2019enseignement.", "hu": "Az Erasmus-mobilit\u00e1s nyers adatai a tan\u00edt\u00e1si feladatokhoz.", "es": "Datos brutos de movilidad Erasmus para tareas docentes.", "et": "Algandmed Erasmuse \u00f5pir\u00e4nde kohta \u00f5ppe\u00fclesannete t\u00e4itmisel.", "cs": "Nezpracovan\u00e9 \u00fadaje o mobilit\u011b v r\u00e1mci programu Erasmus pro \u00fa\u010dely v\u00fduky.", "sk": "Nespracovan\u00e9 \u00fadaje o mobilite v r\u00e1mci programu Erasmus na \u00fa\u010dely vyu\u010dovania.", "sl": "Neobdelani podatki o mobilnosti v okviru programa Erasmus za u\u010dne naloge.", "ga": "Sonra\u00ed loma faoi shoghluaisteacht Erasmus le haghaidh socr\u00fach\u00e1in mh\u00fainteoireachta.", "pl": "Surowe dane dotycz\u0105ce mobilno\u015bci w ramach programu Erasmus na potrzeby zada\u0144 dydaktycznych.", "ro": "Date brute privind mobilitatea Erasmus pentru misiuni de predare.", "da": "R\u00e5 data om Erasmus-mobilitet med henblik p\u00e5 undervisningsopgaver.", "nl": "Ruwe gegevens over Erasmus-mobiliteit voor onderwijsopdrachten."}, "title": {"de": "Erasmus-Lehrermobilit\u00e4t_1112", "sv": "R\u00f6rlighet f\u00f6r l\u00e4rare inom Erasmus_1112", "fi": "Erasmus-opettajien liikkuvuus_1112", "pt": "Mobilidade de professores Erasmus_1112", "bg": "\u041c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c_1112", "el": "\u039a\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd Erasmus_1112", "mt": "Mobilit\u00e0 tal-g\u0127alliema tal-Erasmus_1112", "lt": "\u201eErasmus\u201c mokytoj\u0173 judumas_1112", "en": "Erasmus teacher mobility_1112", "lv": "Erasmus skolot\u0101ju mobilit\u0101te_1112", "hr": "Mobilnost nastavnika u okviru programa Erasmus_1112", "it": "Mobilit\u00e0 degli insegnanti Erasmus_1112", "fr": "Mobilit\u00e9 des enseignants Erasmus_1112", "hu": "Erasmus tan\u00e1ri mobilit\u00e1s_1112", "es": "Movilidad de profesores Erasmus_1112", "et": "Erasmuse \u00f5petajate liikuvus_1112", "cs": "Mobilita u\u010ditel\u016f v r\u00e1mci programu Erasmus_1112", "sk": "Mobilita u\u010dite\u013eov v r\u00e1mci programu Erasmus_1112", "sl": "Erasmus mobilnost u\u010diteljev_1112", "ga": "Soghluaisteacht m\u00fainteoir\u00ed Erasmus_1112", "pl": "Mobilno\u015b\u0107 nauczycieli w ramach programu Erasmus_1112", "ro": "Mobilitatea profesorilor Erasmus_1112", "da": "Erasmus-l\u00e6rermobilitet_1112", "nl": "Mobiliteit van Erasmus-leraren_1112"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "license": {"description": "European Commission reuse notice", "id": "COM_REUSE", "label": "European Commission reuse notice"}, "media_type": "text/csv", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "download_url": ["https://data.europa.eu/euodp/data/storage/f/2015-03-13T153912/teaching-assignment_1112.csv"], "modified": "2015-03-13T14:39:18Z", "id": "5880762f-7810-4e58-82f2-0f321b285028", "issued": "2015-03-13T14:40:00.240709Z", "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"access_url": ["https://data.europa.eu/euodp/data/storage/f/2015-03-13T152722/Data-Dictionary-2011-2012-Final.zip"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/ZIP", "id": "ZIP", "label": "ZIP"}, "description": {"de": "Die nationalen Berichte dienen der Erhebung und Analyse von Erasmus-Daten auf europ\u00e4ischer Ebene. Download des Zip enth\u00e4lt Word-Dateien.", "fi": "Kansallisia raportteja k\u00e4ytet\u00e4\u00e4n Erasmus-tietojen ker\u00e4\u00e4miseen ja analysointiin Euroopan tasolla. Lataa zip sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 sanatiedostoja.", "sv": "De nationella rapporterna anv\u00e4nds f\u00f6r att samla in och analysera Erasmusdata p\u00e5 europeisk niv\u00e5. Nedladdning av zip inneh\u00e5ller ordfiler.", "pt": "Os relat\u00f3rios nacionais s\u00e3o utilizados para recolher e analisar os dados Erasmus a n\u00edvel europeu. Download do zip cont\u00e9m arquivos de palavras.", "bg": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u0438 \u0441\u0435 \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430\u0442 \u0437\u0430 \u0441\u044a\u0431\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0438 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u043f\u043e \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u043d\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0449\u0435. \u0418\u0437\u0442\u0435\u0433\u043b\u044f\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 ZIP \u0441\u044a\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430 \u0444\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0435 \u0441 \u0434\u0443\u043c\u0438.", "mt": "Ir-rapporti nazzjonali jintu\u017caw g\u0127all-\u0121bir u l-anali\u017ci tad-data tal-Erasmus fil-livell Ewropew. Download tal-zip fih fajls kelma.", "el": "\u039f\u03b9 \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03c3\u03c5\u03bb\u03bb\u03bf\u03b3\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 Erasmus \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf. \u0397 \u03bb\u03ae\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 zip \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c1\u03c7\u03b5\u03af\u03b1 \u03bb\u03ad\u03be\u03b5\u03c9\u03bd.", "lt": "Nacionalin\u0117s ataskaitos naudojamos \u201eErasmus\u201c duomenims rinkti ir analizuoti Europos lygmeniu. Parsisi\u0173sti zip yra \u017eodiniai failai.", "en": "The national reports are used for collecting and analysing Erasmus data at European level. Download of the zip contains word files.", "lv": "Valstu zi\u0146ojumus izmanto, lai v\u0101ktu un analiz\u0113tu Erasmus datus Eiropas l\u012bmen\u012b.\nLejupiel\u0101d\u0113t zip satur v\u0101rdu failus.", "hr": "Nacionalna izvje\u0161\u0107a upotrebljavaju se za prikupljanje i analizu podataka programa Erasmus na europskoj razini. Preuzimanje zip sadr\u017ei rije\u010di datoteke.", "it": "Le relazioni nazionali sono utilizzate per raccogliere e analizzare i dati Erasmus a livello europeo. Il download della zip contiene file di parole.", "fr": "Les rapports nationaux sont utilis\u00e9s pour collecter et analyser les donn\u00e9es Erasmus au niveau europ\u00e9en. Le t\u00e9l\u00e9chargement du zip contient des fichiers de mots.", "hu": "A nemzeti jelent\u00e9sek az Erasmus-adatok eur\u00f3pai szint\u0171 gy\u0171jt\u00e9s\u00e9re \u00e9s elemz\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1lnak. A zip let\u00f6lt\u00e9se sz\u00f3f\u00e1jlokat tartalmaz.", "es": "Los informes nacionales se utilizan para recopilar y analizar datos Erasmus a escala europea. La descarga del zip contiene archivos de palabras.", "et": "Riiklikke aruandeid kasutatakse Erasmuse andmete kogumiseks ja anal\u00fc\u00fcsimiseks Euroopa tasandil. Zip allalaadimine sisaldab s\u00f5nafaile.", "cs": "N\u00e1rodn\u00ed zpr\u00e1vy se pou\u017e\u00edvaj\u00ed ke shroma\u017e\u010fov\u00e1n\u00ed a anal\u00fdze \u00fadaj\u016f programu Erasmus na evropsk\u00e9 \u00farovni. Sta\u017een\u00ed zipu obsahuje slovn\u00ed soubory.", "sk": "N\u00e1rodn\u00e9 spr\u00e1vy sa pou\u017e\u00edvaj\u00fa na zber a anal\u00fdzu \u00fadajov programu Erasmus na eur\u00f3pskej \u00farovni. S\u0165ahovanie zip obsahuje textov\u00e9 s\u00fabory.", "sl": "Nacionalna poro\u010dila se uporabljajo za zbiranje in analizo podatkov Erasmus na evropski ravni. Prenos zip vsebuje besedilne datoteke.", "ga": "\u00das\u00e1idtear na tuarasc\u00e1lacha n\u00e1isi\u00fanta chun sonra\u00ed Erasmus a bhaili\u00fa agus a anail\u00edsi\u00fa ar an leibh\u00e9al Eorpach. \u00cdosl\u00f3d\u00e1il an zip t\u00e1 comhaid focal.", "pl": "Sprawozdania krajowe s\u0105 wykorzystywane do gromadzenia i analizy danych dotycz\u0105cych programu Erasmus na szczeblu europejskim. Pobieranie zip zawiera pliki s\u0142\u00f3w.", "ro": "Rapoartele na\u021bionale sunt utilizate pentru colectarea \u0219i analizarea datelor Erasmus la nivel european. Desc\u0103rcarea zip con\u021bine fi\u0219iere de cuvinte.", "da": "De nationale rapporter anvendes til indsamling og analyse af Erasmus-data p\u00e5 europ\u00e6isk plan. Download af zip indeholder ordfiler.", "nl": "De nationale verslagen worden gebruikt voor het verzamelen en analyseren van Erasmusgegevens op Europees niveau. Download van de zip bevat woordbestanden."}, "title": {"de": "Datenw\u00f6rterbuch f\u00fcr die Berichterstattung \u00fcber Erasmus-Ergebnisse der nationalen Agenturen.", "fi": "Tietosanakirja, jota kansalliset toimistot k\u00e4ytt\u00e4v\u00e4t Erasmus-tulosten raportointiin.", "sv": "Datalexikon som anv\u00e4nds f\u00f6r att rapportera om Erasmusresultat fr\u00e5n de nationella programkontoren.", "pt": "Dicion\u00e1rio de dados utilizado para comunicar os resultados do Erasmus pelas ag\u00eancias nacionais.", "bg": "\u0420\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u0435, \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430\u043d \u0437\u0430 \u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438.", "mt": "Dizzjunarju tad-data u\u017cat g\u0127ar-rappurtar dwar ir-ri\u017cultati tal-Erasmus mill-A\u0121enziji Nazzjonali.", "el": "\u039b\u03b5\u03be\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b5\u03af\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c5\u03c0\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae \u03b5\u03ba\u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Erasmus \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd\u03c2.", "lt": "Duomen\u0173 \u017eodynas, naudojamas nacionalin\u0117ms agent\u016broms teikiant \u201eErasmus\u201c rezultat\u0173 ataskaitas.", "en": "Data dictionary used for reporting on Erasmus results by National Agencies.", "lv": "Datu v\u0101rdn\u012bca, ko izmanto, lai valstu a\u0123ent\u016bras zi\u0146otu par \u201cErasmus\u201d rezult\u0101tiem.", "hr": "Rje\u010dnik podataka koji se koristi za izvje\u0161\u0107ivanje nacionalnih agencija o rezultatima programa Erasmus.", "it": "Dizionario dei dati utilizzato per la comunicazione dei risultati Erasmus da parte delle agenzie nazionali.", "fr": "Dictionnaire de donn\u00e9es utilis\u00e9 pour rendre compte des r\u00e9sultats Erasmus par les agences nationales.", "hu": "A nemzeti irod\u00e1k \u00e1ltal az Erasmus eredm\u00e9nyeir\u0151l val\u00f3 jelent\u00e9st\u00e9telhez haszn\u00e1lt adatsz\u00f3t\u00e1r.", "es": "Diccionario de datos utilizado para informar sobre los resultados de Erasmus por parte de las agencias nacionales.", "et": "Andmes\u00f5nastik, mida riiklikud b\u00fcrood kasutavad Erasmuse tulemuste aruandluseks.", "cs": "Datov\u00fd slovn\u00edk pou\u017e\u00edvan\u00fd pro pod\u00e1v\u00e1n\u00ed zpr\u00e1v o v\u00fdsledc\u00edch programu Erasmus n\u00e1rodn\u00edmi agenturami.", "sk": "Slovn\u00edk \u00fadajov, ktor\u00fd n\u00e1rodn\u00e9 agent\u00fary pou\u017e\u00edvaj\u00fa na pod\u00e1vanie spr\u00e1v o v\u00fdsledkoch programu Erasmus.", "sl": "Podatkovni slovar, ki ga nacionalne agencije uporabljajo za poro\u010danje o rezultatih programa Erasmus.", "ga": "Focl\u00f3ir sonra\u00ed a \u00fas\u00e1ideann Gn\u00edomhaireachta\u00ed N\u00e1isi\u00fanta chun tortha\u00ed Erasmus a thuairisci\u00fa.", "pl": "S\u0142ownik danych stosowany do sprawozdawczo\u015bci agencji krajowych na temat wynik\u00f3w programu Erasmus.", "ro": "Dic\u021bionarul de date utilizat pentru raportarea rezultatelor Erasmus de c\u0103tre agen\u021biile na\u021bionale.", "da": "Dataordbog, der anvendes til at rapportere om Erasmus-resultater fra de nationale kontorer.", "nl": "Gegevenswoordenboek dat wordt gebruikt voor de verslaglegging over de resultaten van Erasmus door de nationale agentschappen."}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "license": {"description": "European Commission reuse notice", "id": "COM_REUSE", "label": "European Commission reuse notice"}, "media_type": "application/zip", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "compress_format": {"resource": "https://www.iana.org/assignments/media-types/application/zip", "label": "application/zip"}, "download_url": ["https://data.europa.eu/euodp/data/storage/f/2015-03-13T152722/Data-Dictionary-2011-2012-Final.zip"], "modified": "2015-03-13T14:27:30Z", "id": "3d6c058b-d71f-4ba2-88c5-1691dbf2aa90", "issued": "2015-03-13T14:28:11.123040Z", "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"access_url": ["https://data.europa.eu/euodp/data/storage/f/2015-03-13T153634/student_1112.csv"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV", "id": "CSV", "label": "CSV"}, "description": {"de": "Rohdaten zur Mobilit\u00e4t von Erasmus-Studenten (Studienaustausch und Praktika 2011-2012).", "sv": "R\u00e5data fr\u00e5n Erasmus-studenternas r\u00f6rlighet (studier och praktik 2011\u20132012).", "fi": "Erasmus-opiskelijoiden liikkuvuuden raakatiedot (opintovaihdot ja ty\u00f6harjoittelut vuosina 2011\u20132012).", "pt": "Dados brutos da mobilidade dos estudantes Erasmus (interc\u00e2mbios de estudos e est\u00e1gios em 2011-2012).", "bg": "\u041d\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c (\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0436\u043e\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437 2011\u20142012\u00a0\u0433.).", "mt": "Data mhux ippro\u010bessata dwar il-mobilit\u00e0 tal-istudenti tal-Erasmus (skambji ta\u2019 studju u kollokamenti ta\u2019 xog\u0127ol fl-2011\u201312).", "el": "\u0391\u03bd\u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03ad\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ce\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 Erasmus (\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b8\u03b5\u03c4\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf 2011-12).", "lt": "Neapdoroti \u201eErasmus\u201c student\u0173 judumo duomenys (2011\u20132012 m. studij\u0173 mainai ir sta\u017euot\u0117s).", "en": "Raw data of Erasmus student mobility (study exchanges and work placements in 2011-12).", "lv": "\u201cErasmus\u201d studentu mobilit\u0101tes izejas dati (studiju apmai\u0146a un prakse 2011.\u20132012. gad\u0101).", "hr": "Neobra\u0111eni podaci o mobilnosti studenata u okviru programa Erasmus (razmjene studenata i radna mjesta u razdoblju 2011. \u2013 2012.).", "it": "Dati grezzi sulla mobilit\u00e0 degli studenti Erasmus (scambi di studi e tirocini nel 2011-2012).", "fr": "Donn\u00e9es brutes sur la mobilit\u00e9 des \u00e9tudiants Erasmus (\u00e9changes d\u2019\u00e9tudes et stages professionnels en 2011-2012).", "hu": "Az Erasmus hallgat\u00f3i mobilit\u00e1sra vonatkoz\u00f3 nyers adatok (tanulm\u00e1nyi csereprogramok \u00e9s szakmai gyakorlatok 2011\u20132012-ben).", "es": "Datos brutos sobre la movilidad de los estudiantes Erasmus (intercambios de estudios y pr\u00e1cticas laborales en 2011-2012).", "et": "Algandmed Erasmuse \u00fcli\u00f5pilaste liikuvuse kohta (\u00f5ppevahetused ja t\u00f6\u00f6praktika aastatel 2011\u20132012).", "cs": "Nezpracovan\u00e9 \u00fadaje o mobilit\u011b student\u016f v r\u00e1mci programu Erasmus (studijn\u00ed v\u00fdm\u011bny a pracovn\u00ed st\u00e1\u017ee v letech 2011\u20132012).", "sk": "Nespracovan\u00e9 \u00fadaje o mobilite \u0161tudentov v r\u00e1mci programu Erasmus (v\u00fdmeny \u0161tudentov a pracovn\u00e9 st\u00e1\u017ee v rokoch 2011 \u2013 2012).", "sl": "Neobdelani podatki o mobilnosti \u0161tudentov Erasmus (\u0161tudijske izmenjave in delovne prakse v obdobju 2011\u20132012).", "ga": "Sonra\u00ed loma faoi shoghluaisteacht mac l\u00e9inn Erasmus (malartuithe staid\u00e9ir agus socr\u00fach\u00e1in oibre in 2011-12).", "pl": "Surowe dane dotycz\u0105ce mobilno\u015bci student\u00f3w w ramach programu Erasmus (wymiany naukowe i sta\u017ce zawodowe w latach 2011-2012).", "ro": "Date brute privind mobilitatea studen\u021bilor Erasmus (schimburi de studii \u0219i stagii de munc\u0103 \u00een perioada 2011-2012).", "da": "R\u00e5data om Erasmus-studerendes mobilitet (studieudvekslinger og praktikophold i 2011-2012).", "nl": "Ruwe gegevens over de mobiliteit van Erasmusstudenten (studieuitwisselingen en stages in 2011-2012)."}, "title": {"de": "Erasmus-Studentenmobilit\u00e4t_1112", "fi": "Erasmus-opiskelijoiden liikkuvuus_1112", "sv": "Erasmusutbyte f\u00f6r studenter_1112", "pt": "Mobilidade estudantil Erasmus_1112", "bg": "\u0421\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043f\u043e \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c_1112", "el": "\u039a\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ce\u03bd Erasmus_1112", "mt": "Mobilit\u00e0 tal-istudenti tal-Erasmus_1112", "lt": "Erasmus student\u0173 judumas_1112", "en": "Erasmus student mobility_1112", "lv": "Erasmus studentu mobilit\u0101te_1112", "hr": "Mobilnost studenata u okviru programa Erasmus_1112", "it": "Mobilit\u00e0 studentesca Erasmus_1112", "fr": "Mobilit\u00e9 des \u00e9tudiants Erasmus_1112", "hu": "Erasmus hallgat\u00f3i mobilit\u00e1s_1112", "es": "Movilidad de estudiantes Erasmus_1112", "et": "Erasmuse \u00fcli\u00f5pilaste liikuvus_1112", "cs": "Mobilita student\u016f v r\u00e1mci programu Erasmus_1112", "sk": "Mobilita \u0161tudentov v r\u00e1mci programu Erasmus_1112", "sl": "Erasmus mobilnost \u0161tudentov_1112", "ga": "Soghluaisteacht mac l\u00e9inn Erasmus_1112", "pl": "Mobilno\u015b\u0107 student\u00f3w w ramach programu Erasmus_1112", "da": "Erasmus-studerendes mobilitet_1112", "ro": "Mobilitatea studen\u021bilor Erasmus_1112", "nl": "Erasmus studentenmobiliteit_1112"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "license": {"description": "European Commission reuse notice", "id": "COM_REUSE", "label": "European Commission reuse notice"}, "media_type": "text/csv", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "download_url": ["https://data.europa.eu/euodp/data/storage/f/2015-03-13T153634/student_1112.csv"], "modified": "2015-03-13T14:36:42Z", "id": "47e6b9b9-f852-40d1-b62b-591073cbbe17", "issued": "2015-03-13T14:37:28.980483Z", "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"access_url": ["https://data.europa.eu/euodp/data/storage/f/2015-03-13T153145/EUC_Consolidated_Table_2007_2013.xls"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLS", "id": "XLS", "label": "Excel XLS"}, "description": {"de": "Liste aller am Programm teilnehmenden Einrichtungen f\u00fcr mindestens ein Jahr im Zeitraum 2007-2013.", "sv": "F\u00f6rteckning \u00f6ver alla institutioner som deltar i programmet under minst ett \u00e5r mellan 2007\u20132013.", "fi": "Luettelo kaikista ohjelmaan osallistuvista laitoksista v\u00e4hint\u00e4\u00e4n yhden vuoden ajan vuosina 2007\u20132013.", "pt": "Lista de todas as institui\u00e7\u00f5es que participam no programa durante, pelo menos, um ano entre 2007-2013.", "bg": "\u0421\u043f\u0438\u0441\u044a\u043a \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0449\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0439-\u043c\u0430\u043b\u043a\u043e \u0435\u0434\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 2007\u20142013\u00a0\u0433.", "mt": "Lista tal-istituzzjonijiet kollha li jipparte\u010bipaw fil-programm g\u0127al mill-inqas sena bejn l-2007 u l-2013.", "el": "\u039a\u03b1\u03c4\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2 \u03cc\u03bb\u03c9\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03b9\u03b4\u03c1\u03c5\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bc\u03bc\u03b5\u03c4\u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03cc\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5\u03bb\u03ac\u03c7\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03ad\u03bd\u03b1 \u03ad\u03c4\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03be\u03cd 2007-2013.", "lt": "Vis\u0173 institucij\u0173, dalyvaujan\u010di\u0173 programoje bent vienerius metus 2007\u20132013 m. laikotarpiu, s\u0105ra\u0161as.", "en": "List of all institutions participating in the programme for at least one year between 2007-2013.", "hr": "Popis svih institucija koje sudjeluju u programu najmanje godinu dana od 2007. do 2013.", "lv": "Visu to iest\u0101\u017eu saraksts, kuras piedal\u0101s programm\u0101 vismaz vienu gadu laikposm\u0101 no 2007. l\u012bdz 2013. gadam.", "it": "Elenco di tutte le istituzioni partecipanti al programma per almeno un anno tra il periodo 2007-2013.", "fr": "Liste de toutes les institutions participant au programme pendant au moins un an entre 2007-2013.", "hu": "Azon int\u00e9zm\u00e9nyek list\u00e1ja, amelyek a 2007\u20132013 k\u00f6z\u00f6tti id\u0151szakban legal\u00e1bb egy \u00e9vig r\u00e9szt vesznek a programban.", "es": "Lista de todas las instituciones que participan en el programa durante al menos un a\u00f1o entre 2007-2013.", "et": "Loetelu institutsioonidest, kes osalesid programmis ajavahemikul 2007\u20132013 v\u00e4hemalt \u00fche aasta jooksul.", "cs": "Seznam v\u0161ech instituc\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edc\u00edch se programu po dobu nejm\u00e9n\u011b jednoho roku v obdob\u00ed 2007\u20132013.", "sk": "Zoznam v\u0161etk\u00fdch in\u0161tit\u00faci\u00ed, ktor\u00e9 sa z\u00fa\u010dast\u0148uj\u00fa na programe aspo\u0148 jeden rok v obdob\u00ed rokov 2007 \u2013 2013.", "sl": "Seznam vseh institucij, ki sodelujejo v programu vsaj eno leto v obdobju 2007\u20132013.", "ga": "Liosta de na hinstiti\u00faid\u00ed go l\u00e9ir at\u00e1 rannph\u00e1irteach sa chl\u00e1r ar feadh bliana amh\u00e1in ar a laghad idir 2007-2013.", "pl": "Wykaz wszystkich instytucji uczestnicz\u0105cych w programie przez okres co najmniej jednego roku w latach 2007-2013.", "da": "Liste over alle de institutioner, der har deltaget i programmet i mindst et \u00e5r mellem 2007-2013.", "ro": "Lista tuturor institu\u021biilor care particip\u0103 la program timp de cel pu\u021bin un an \u00een perioada 2007-2013.", "nl": "Lijst van alle instellingen die gedurende ten minste \u00e9\u00e9n jaar aan het programma deelnemen tussen 2007-2013."}, "title": {"de": "EUC-Konsolidierte Tabelle 2007-2013", "sv": "EUC:s konsoliderade tabell 2007\u20132013", "fi": "EUC:n konsolidoitu taulukko 2007\u20132013", "pt": "Quadro consolidado da EUC 2007-2013", "bg": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u0415\u0421 \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2007\u20142013\u00a0\u0433.", "el": "\u0395\u039d\u039f\u03a0\u039f\u0399\u0397\u039c\u0395\u039d\u039f\u03a3 \u03a0\u0399\u039d\u0391\u039a\u0391\u03a3 2007-2013", "mt": "Tabella Konsolidata tal-EUC 2007\u20132013", "lt": "2007\u20132013 m. ESK konsoliduota lentel\u0117", "en": "EUC Consolidated Table 2007-2013", "hr": "Konsolidirana tablica EUC-a 2007. \u2013 2013.", "lv": "ESK konsolid\u0113t\u0101 tabula 2007.\u20132013. gadam", "it": "Tabella consolidata EUC 2007-2013", "fr": "Tableau consolid\u00e9 de l\u2019UE pour la p\u00e9riode 2007-2013", "hu": "EUC Konszolid\u00e1lt t\u00e1bl\u00e1zat 2007\u20132013", "es": "Cuadro consolidado de EUC 2007-2013", "et": "EUC konsolideeritud tabel 2007\u20132013", "cs": "Konsolidovan\u00e1 tabulka EU pro obdob\u00ed 2007\u20132013", "sk": "Konsolidovan\u00e1 tabu\u013eka EUC 2007 \u2013 2013", "sl": "Konsolidirana preglednica EUC 2007\u20132013", "ga": "T\u00e1bla Comhdhl\u00faite EUC 2007-2013", "pl": "Skonsolidowana tabela EUC na lata 2007-2013", "ro": "Tabelul consolidat al CUE 2007-2013", "da": "EUC Konsolideret tabel 2007-2013", "nl": "Geconsolideerde EUC-tabel 2007-2013"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "license": {"description": "European Commission reuse notice", "id": "COM_REUSE", "label": "European Commission reuse notice"}, "media_type": "application/vnd.ms-excel", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "download_url": ["https://data.europa.eu/euodp/data/storage/f/2015-03-13T153145/EUC_Consolidated_Table_2007_2013.xls"], "modified": "2015-03-13T14:31:51Z", "id": "baf422cb-4aca-46b4-8805-c2b12219e583", "issued": "2015-03-13T14:32:27.173634Z", "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}], "is_referenced_by": null, "quality_meas": {"scoring": 370}, "publisher": {"name": "Directorate-General for Education, Youth, Sport and Culture", "type": "Organization", "resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/EAC", "homepage": "https://ec.europa.eu/info/departments/education-youth-sport-and-culture"}, "was_generated_by": null, "page": null, "has_quality_annotation": null, "spatial_resolution_in_meters": null, "catalog_record": {"issued": "2021-12-03T11:39:47Z", "modified": "2022-06-30T18:03:17Z"}, "contact_point": [{"type": "Kind", "resource": "http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind/b53a4b81-152e-42fd-8f02-2d6575418849", "email": "mailto:http://ec.europa.eu/dgs/education_culture/contact/index_en.htm", "url": ["http://ec.europa.eu/dgs/education_culture/index_en.htm"]}], "translation_meta": {"full_available_languages": ["el", "nl", "pt", "es", "hr", "fi", "hu", "ro", "lt", "de", "et", "ga", "sk", "sv", "sl", "mt", "it", "lv", "bg", "en", "da", "pl", "cs", "fr"], "details": {"de": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "fi": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "sv": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "pt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "bg": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "el": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "mt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "lt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "en": {"issued": "2022-02-01T10:03:19Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-04T04:06:41Z"}, "hr": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "lv": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "it": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "fr": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "hu": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "es": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "et": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "cs": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "sk": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "sl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "ga": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "pl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "ro": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "da": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}, "nl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:06:41Z", "issued": "2022-02-01T10:03:19Z"}}, "status": "completed"}, "description": {"de": "Dieser Datensatz enth\u00e4lt den statistischen \u00dcberblick \u00fcber die Erasmus-Mobilit\u00e4t f\u00fcr Studierende (Studienaustausch und Praktika) und das Personal (Lehrauftr\u00e4ge und Personalschulungen) in den Jahren 2011-12 mit den entsprechenden Rohdaten. Statistiken werden auf nationaler und europ\u00e4ischer Ebene f\u00fcr verschiedene Kriterien dargestellt, z.\u00a0B.: Alter, Geschlecht, Zuschuss, Dauer, besondere Bed\u00fcrfnisse, Fachgebiet, Studienniveau, Entsende- und Empfangsland usw.", "fi": "T\u00e4m\u00e4 tietokokonaisuus sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 tilastollisen katsauksen Erasmus-liikkuvuuteen opiskelijoiden (opinto- ja harjoittelujaksot) ja henkil\u00f6st\u00f6n (opetusteht\u00e4v\u00e4t ja henkil\u00f6st\u00f6n koulutus) osalta vuosina 2011\u20132012, ja siihen liittyv\u00e4t raakatiedot. Tilastot esitet\u00e4\u00e4n maa- ja Euroopan tasolla eri kriteereist\u00e4, esimerkiksi seuraavista: ik\u00e4, sukupuoli, apuraha, kesto, erityistarpeet, aihealue, opintotaso, l\u00e4hett\u00e4v\u00e4 ja vastaanottava maa jne.", "sv": "Denna dataupps\u00e4ttning inneh\u00e5ller den statistiska \u00f6versikten \u00f6ver Erasmusmobilitet f\u00f6r studenter (studieutbyten och praktikplatser) och personal (undervisningsuppdrag och personalutbildning) under 2011\u20132012, med motsvarande r\u00e5data. Statistik presenteras p\u00e5 nationell och europeisk niv\u00e5 f\u00f6r olika kriterier, t.ex. \u00e5lder, k\u00f6n, bidrag, varaktighet, s\u00e4rskilda behov, \u00e4mnesomr\u00e5de, studieniv\u00e5, s\u00e4ndande och mottagande land osv. Denna dataupps\u00e4ttning inneh\u00e5ller den statistiska \u00f6versikten \u00f6ver Erasmusmobilitet f\u00f6r studenter (studieutbyten och praktikplatser) och personal (undervisningsuppdrag och personalutbildning) under 2011\u20132012, med motsvarande r\u00e5data. Statistik presenteras p\u00e5 nationell och europeisk niv\u00e5 f\u00f6r olika kriterier, t.ex. \u00e5lder, k\u00f6n, bidrag, varaktighet, s\u00e4rskilda behov, \u00e4mnesomr\u00e5de, studieniv\u00e5, s\u00e4ndande och mottagande land osv. Denna dataupps\u00e4ttning inneh\u00e5ller den statistiska \u00f6versikten \u00f6ver Erasmusmobilitet f\u00f6r studenter (studieutbyten och praktikplatser) och personal (undervisningsuppdrag och personalutbildning) under 2011\u20132012, med motsvarande r\u00e5data. Statistik presenteras p\u00e5 nationell och europeisk niv\u00e5 f\u00f6r olika kriterier, t.ex. \u00e5lder, k\u00f6n, bidrag, varaktighet, s\u00e4rskilda behov, \u00e4mnesomr\u00e5de, studieniv\u00e5, s\u00e4ndande och mottagande land osv.", "pt": "Este conjunto de dados cont\u00e9m a panor\u00e2mica estat\u00edstica da mobilidade Erasmus para estudantes (interc\u00e2mbios de estudos e est\u00e1gios) e pessoal (miss\u00f5es de ensino e forma\u00e7\u00e3o do pessoal) em 2011-2012, com os dados brutos correspondentes. As estat\u00edsticas s\u00e3o apresentadas a n\u00edvel nacional e europeu para v\u00e1rios crit\u00e9rios, por exemplo: idade, sexo, bolsa, dura\u00e7\u00e3o, necessidades especiais, \u00e1rea tem\u00e1tica, n\u00edvel de estudo, pa\u00eds de envio e de acolhimento, etc. Este conjunto de dados cont\u00e9m a panor\u00e2mica estat\u00edstica da mobilidade Erasmus para estudantes (interc\u00e2mbios de estudos e est\u00e1gios) e pessoal (miss\u00f5es de ensino e forma\u00e7\u00e3o do pessoal) em 2011-2012, com os dados brutos correspondentes. As estat\u00edsticas s\u00e3o apresentadas a n\u00edvel nacional e europeu para v\u00e1rios crit\u00e9rios, por exemplo: idade, sexo, bolsa, dura\u00e7\u00e3o, necessidades especiais, \u00e1rea tem\u00e1tica, n\u00edvel de estudo, pa\u00eds de envio e de acolhimento, etc. Este conjunto de dados cont\u00e9m a panor\u00e2mica estat\u00edstica da mobilidade Erasmus para estudantes (interc\u00e2mbios de estudos e est\u00e1gios) e pessoal (miss\u00f5es de ensino e forma\u00e7\u00e3o do pessoal) em 2011-2012, com os dados brutos correspondentes. As estat\u00edsticas s\u00e3o apresentadas a n\u00edvel nacional e europeu para v\u00e1rios crit\u00e9rios, por exemplo: idade, sexo, bolsa, dura\u00e7\u00e3o, necessidades especiais, \u00e1rea tem\u00e1tica, n\u00edvel de estudo, pa\u00eds de envio e de acolhimento, etc.", "bg": "\u0422\u043e\u0437\u0438 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u043e\u0442 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0441\u044a\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0433\u043b\u0435\u0434 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u0437\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438 (\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0436\u043e\u0432\u0435) \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b (\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0438 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430) \u043f\u0440\u0435\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2011\u20142012\u00a0\u0433. \u0441\u044a\u0441 \u0441\u044a\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438. \u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0449\u0435 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440: \u0432\u044a\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442, \u043f\u043e\u043b, \u0431\u0435\u0437\u0432\u044a\u0437\u043c\u0435\u0437\u0434\u043d\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044a\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0438, \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442, \u043d\u0438\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0437\u043f\u0440\u0430\u0449\u0430\u0449\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u0449\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0438 \u0442.\u043d.", "mt": "Dan is-sett ta\u2019 data fih \u0127arsa \u0121enerali statistika lejn il-mobbilt\u00e0 tal-Erasmus g\u0127all-istudenti (skambju ta\u2019 studju u kollokamenti ta\u2019 xog\u0127ol) u l-persunal (assenjazzjonijiet ta\u2019 tag\u0127lim u ta\u0127ri\u0121 tal-persunal) fl-2011\u201312, bid-data mhux ippro\u010bessata korrispondenti. L-istatistika hija ppre\u017centata fil-livell tal-pajji\u017c u dak Ewropew g\u0127al diversi kriterji, e\u017c.: et\u00e0, sess, g\u0127otja, tul ta\u2019 \u017cmien, b\u017connijiet spe\u010bjali, qasam tas-su\u0121\u0121ett, livell ta\u2019 studju, pajji\u017c li jibg\u0127at u jir\u010bievi, e\u010b\u010b. Dan is-sett ta\u2019 data fih \u0127arsa \u0121enerali statistika lejn il-mobbilt\u00e0 tal-Erasmus g\u0127all-istudenti (skambju ta\u2019 studju u kollokamenti ta\u2019 xog\u0127ol) u l-persunal (assenjazzjonijiet ta\u2019 tag\u0127lim u ta\u0127ri\u0121 tal-persunal) fl-2011\u201312, bid-data mhux ippro\u010bessata korrispondenti. L-istatistika hija ppre\u017centata fil-livell tal-pajji\u017c u dak Ewropew g\u0127al diversi kriterji, e\u017c.: et\u00e0, sess, g\u0127otja, tul ta\u2019 \u017cmien, b\u017connijiet spe\u010bjali, qasam tas-su\u0121\u0121ett, livell ta\u2019 studju, pajji\u017c li jibg\u0127at u jir\u010bievi, e\u010b\u010b.", "el": "\u03a4\u03bf \u03b5\u03bd \u03bb\u03cc\u03b3\u03c9 \u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bb\u03b1\u03bc\u03b2\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 Erasmus \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ad\u03c2 (\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2) \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc (\u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd) \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf 2011-12, \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03ad\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1. \u039f\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ac\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03c7\u03ce\u03c1\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03b3\u03b9\u03b1 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03bf\u03c1\u03b1 \u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1, \u03c0.\u03c7.: \u03b7\u03bb\u03b9\u03ba\u03af\u03b1, \u03c6\u03cd\u03bb\u03bf, \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03bf\u03c1\u03ae\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7, \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1, \u03b5\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03ba\u03b5\u03c2, \u03b8\u03b5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2, \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03ce\u03bd, \u03c7\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03ae\u03c2 \u03ba.\u03bb\u03c0.", "lt": "\u0160iame duomen\u0173 rinkinyje pateikiama 2011\u20132012 m. \u201eErasmus\u201c student\u0173 judumo (studij\u0173 mainai ir sta\u017euot\u0117s) ir darbuotoj\u0173 (mokymo u\u017eduotys ir darbuotoj\u0173 mokymas) statistin\u0117 ap\u017evalga ir atitinkami neapdoroti duomenys. Statistiniai duomenys pateikiami \u0161alies ir Europos lygmeniu pagal \u012fvairius kriterijus, pvz.: Am\u017eius, lytis, stipendija, trukm\u0117, specialieji poreikiai, dalykin\u0117 sritis, studij\u0173 lygis, siun\u010dian\u010dioji ir priiman\u010dioji \u0161alis ir t.\u00a0t. \u0160iame duomen\u0173 rinkinyje pateikiama 2011\u20132012 m. \u201eErasmus\u201c student\u0173 judumo (studij\u0173 mainai ir sta\u017euot\u0117s) ir darbuotoj\u0173 (mokymo u\u017eduotys ir darbuotoj\u0173 mokymas) statistin\u0117 ap\u017evalga ir atitinkami neapdoroti duomenys. Statistiniai duomenys pateikiami \u0161alies ir Europos lygmeniu pagal \u012fvairius kriterijus, pvz.: Am\u017eius, lytis, stipendija, trukm\u0117, specialieji poreikiai, dalykin\u0117 sritis, studij\u0173 lygis, siun\u010dian\u010dioji ir priiman\u010dioji \u0161alis ir t.\u00a0t. \u0160iame duomen\u0173 rinkinyje pateikiama 2011\u20132012 m. \u201eErasmus\u201c student\u0173 judumo (studij\u0173 mainai ir sta\u017euot\u0117s) ir darbuotoj\u0173 (mokymo u\u017eduotys ir darbuotoj\u0173 mokymas) statistin\u0117 ap\u017evalga ir atitinkami neapdoroti duomenys.\nStatistiniai duomenys pateikiami \u0161alies ir Europos lygmeniu pagal \u012fvairius kriterijus, pvz.:\nAm\u017eius, lytis, stipendija, trukm\u0117, specialieji poreikiai, dalykin\u0117 sritis, studij\u0173 lygis, siun\u010dian\u010dioji ir priiman\u010dioji \u0161alis ir t.\u00a0t.", "en": "This dataset contains the statistical overview of Erasmus mobility for students (study exchanges and work placements) and staff (teaching assignments and staff training) in 2011-12, with the corresponding raw data. Statistics are presented at country and European level for various criteria, e.g.: age, gender, grant, duration, special needs, subject area, level of study, sending and receiving country, etc.", "lv": "\u0160aj\u0101 datu kop\u0101 ir ietverts statistisks p\u0101rskats par Erasmus mobilit\u0101ti studentiem (studiju apmai\u0146a un prakses vietas) un darbiniekiem (m\u0101c\u012bbu uzdevumi un darbinieku apm\u0101c\u012bba) 2011.-2012. gad\u0101 ar atbilsto\u0161iem izejas datiem. Statistika tiek sniegta valstu un Eiropas l\u012bmen\u012b par da\u017e\u0101diem krit\u0113rijiem, piem\u0113ram: Vecums, dzimums, stipendija, ilgums, \u012bpa\u0161\u0101s vajadz\u012bbas, m\u0101c\u012bbu joma, studiju l\u012bmenis, nos\u016bt\u012bt\u0101jvalsts un sa\u0146\u0113m\u0113ja valsts utt. \u0160aj\u0101 datu kop\u0101 ir ietverts statistisks p\u0101rskats par Erasmus mobilit\u0101ti studentiem (studiju apmai\u0146a un prakses vietas) un darbiniekiem (m\u0101c\u012bbu uzdevumi un darbinieku apm\u0101c\u012bba) 2011.-2012. gad\u0101 ar atbilsto\u0161iem izejas datiem.\nStatistika tiek sniegta valstu un Eiropas l\u012bmen\u012b par da\u017e\u0101diem krit\u0113rijiem, piem\u0113ram:\nVecums, dzimums, stipendija, ilgums, \u012bpa\u0161\u0101s vajadz\u012bbas, m\u0101c\u012bbu joma, studiju l\u012bmenis, nos\u016bt\u012bt\u0101jvalsts un sa\u0146\u0113m\u0113ja valsts utt.", "hr": "Ovaj skup podataka sadr\u017eava statisti\u010dki pregled mobilnosti studenata u okviru programa Erasmus (razmjene studenata i radnih mjesta) i osoblja (nastavni zadaci i osposobljavanje osoblja) u razdoblju 2011. \u2013 2012., zajedno s odgovaraju\u0107im neobra\u0111enim podacima. Statisti\u010dki podaci prikazani su na nacionalnoj i europskoj razini za razli\u010dite kriterije, npr.: dob, spol, bespovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, predmetno podru\u010dje, razina studija, zemlja po\u0161iljateljica i primateljica itd. Ovaj skup podataka sadr\u017eava statisti\u010dki pregled mobilnosti studenata u okviru programa Erasmus (razmjene studenata i radnih mjesta) i osoblja (nastavni zadaci i osposobljavanje osoblja) u razdoblju 2011. \u2013 2012., zajedno s odgovaraju\u0107im neobra\u0111enim podacima. Statisti\u010dki podaci prikazani su na nacionalnoj i europskoj razini za razli\u010dite kriterije, npr.: dob, spol, bespovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, predmetno podru\u010dje, razina studija, zemlja po\u0161iljateljica i primateljica itd. Ovaj skup podataka sadr\u017eava statisti\u010dki pregled mobilnosti studenata u okviru programa Erasmus (razmjene studenata i radnih mjesta) i osoblja (nastavni zadaci i osposobljavanje osoblja) u razdoblju 2011. \u2013 2012., zajedno s odgovaraju\u0107im neobra\u0111enim podacima.\nStatisti\u010dki podaci prikazani su na nacionalnoj i europskoj razini za razli\u010dite kriterije, npr.:\ndob, spol, bespovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, predmetno podru\u010dje, razina studija, zemlja po\u0161iljateljica i primateljica itd.", "it": "Questa serie di dati contiene la panoramica statistica della mobilit\u00e0 Erasmus per gli studenti (scambi di studi e tirocini) e del personale (incarico di insegnamento e formazione del personale) nel 2011-2012, con i dati grezzi corrispondenti. Le statistiche sono presentate a livello nazionale ed europeo per vari criteri, ad esempio: et\u00e0, sesso, borsa di studio, durata, esigenze particolari, area tematica, livello di studio, paese di invio e di accoglienza, ecc. Questa serie di dati contiene la panoramica statistica della mobilit\u00e0 Erasmus per gli studenti (scambi di studi e tirocini) e del personale (incarico di insegnamento e formazione del personale) nel 2011-2012, con i dati grezzi corrispondenti. Le statistiche sono presentate a livello nazionale ed europeo per vari criteri, ad esempio: et\u00e0, sesso, borsa di studio, durata, esigenze particolari, area tematica, livello di studio, paese di invio e di accoglienza, ecc. Questa serie di dati contiene la panoramica statistica della mobilit\u00e0 Erasmus per gli studenti (scambi di studi e tirocini) e del personale (incarico di insegnamento e formazione del personale) nel 2011-2012, con i dati grezzi corrispondenti.\nLe statistiche sono presentate a livello nazionale ed europeo per vari criteri, ad esempio:\net\u00e0, sesso, borsa di studio, durata, esigenze particolari, area tematica, livello di studio, paese di invio e di accoglienza, ecc.", "fr": "Cet ensemble de donn\u00e9es contient l\u2019aper\u00e7u statistique de la mobilit\u00e9 Erasmus pour les \u00e9tudiants (\u00e9changes d\u2019\u00e9tudes et stages professionnels) et le personnel (missions d\u2019enseignement et formation du personnel) en 2011-2012, avec les donn\u00e9es brutes correspondantes. Les statistiques sont pr\u00e9sent\u00e9es au niveau national et europ\u00e9en pour diff\u00e9rents crit\u00e8res, par exemple: \u00e2ge, sexe, bourse, dur\u00e9e, besoins sp\u00e9ciaux, domaine d\u2019\u00e9tude, niveau d\u2019\u00e9tudes, pays d\u2019origine et d\u2019accueil, etc. Cet ensemble de donn\u00e9es contient l\u2019aper\u00e7u statistique de la mobilit\u00e9 Erasmus pour les \u00e9tudiants (\u00e9changes d\u2019\u00e9tudes et stages professionnels) et le personnel (missions d\u2019enseignement et formation du personnel) en 2011-2012, avec les donn\u00e9es brutes correspondantes. Les statistiques sont pr\u00e9sent\u00e9es au niveau national et europ\u00e9en pour diff\u00e9rents crit\u00e8res, par exemple:\n\u00e2ge, sexe, bourse, dur\u00e9e, besoins sp\u00e9ciaux, domaine d\u2019\u00e9tude, niveau d\u2019\u00e9tudes, pays d\u2019origine et d\u2019accueil, etc.", "hu": "Ez az adatk\u00e9szlet statisztikai \u00e1ttekint\u00e9st ny\u00fajt a 2011\u20132012-es hallgat\u00f3i Erasmus-mobilit\u00e1sr\u00f3l (tanulm\u00e1nyi csereprogramok \u00e9s szakmai gyakorlatok) \u00e9s a szem\u00e9lyzet (oktat\u00e1si feladatok \u00e9s a szem\u00e9lyzet k\u00e9pz\u00e9se) sz\u00e1m\u00e1ra, a megfelel\u0151 nyers adatokkal egy\u00fctt. A statisztik\u00e1kat orsz\u00e1gos \u00e9s eur\u00f3pai szinten k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 krit\u00e9riumokra vonatkoz\u00f3an mutatj\u00e1k be, p\u00e9ld\u00e1ul: \u00e9letkor, nem, t\u00e1mogat\u00e1s, id\u0151tartam, k\u00fcl\u00f6nleges sz\u00fcks\u00e9gletek, t\u00e1rgy, tanulm\u00e1nyi szint, k\u00fcld\u0151 \u00e9s fogad\u00f3 orsz\u00e1g stb. Ez az adatk\u00e9szlet statisztikai \u00e1ttekint\u00e9st ny\u00fajt a 2011\u20132012-es hallgat\u00f3i Erasmus-mobilit\u00e1sr\u00f3l (tanulm\u00e1nyi csereprogramok \u00e9s szakmai gyakorlatok) \u00e9s a szem\u00e9lyzet (oktat\u00e1si feladatok \u00e9s a szem\u00e9lyzet k\u00e9pz\u00e9se) sz\u00e1m\u00e1ra, a megfelel\u0151 nyers adatokkal egy\u00fctt. A statisztik\u00e1kat orsz\u00e1gos \u00e9s eur\u00f3pai szinten k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 krit\u00e9riumokra vonatkoz\u00f3an mutatj\u00e1k be, p\u00e9ld\u00e1ul: \u00e9letkor, nem, t\u00e1mogat\u00e1s, id\u0151tartam, k\u00fcl\u00f6nleges sz\u00fcks\u00e9gletek, t\u00e1rgy, tanulm\u00e1nyi szint, k\u00fcld\u0151 \u00e9s fogad\u00f3 orsz\u00e1g stb. Ez az adatk\u00e9szlet statisztikai \u00e1ttekint\u00e9st ny\u00fajt a 2011\u20132012-es hallgat\u00f3i Erasmus-mobilit\u00e1sr\u00f3l (tanulm\u00e1nyi csereprogramok \u00e9s szakmai gyakorlatok) \u00e9s a szem\u00e9lyzet (oktat\u00e1si feladatok \u00e9s a szem\u00e9lyzet k\u00e9pz\u00e9se) sz\u00e1m\u00e1ra, a megfelel\u0151 nyers adatokkal egy\u00fctt.\nA statisztik\u00e1kat orsz\u00e1gos \u00e9s eur\u00f3pai szinten k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 krit\u00e9riumokra vonatkoz\u00f3an mutatj\u00e1k be, p\u00e9ld\u00e1ul:\n\u00e9letkor, nem, t\u00e1mogat\u00e1s, id\u0151tartam, k\u00fcl\u00f6nleges sz\u00fcks\u00e9gletek, t\u00e1rgy, tanulm\u00e1nyi szint, k\u00fcld\u0151 \u00e9s fogad\u00f3 orsz\u00e1g stb.", "es": "Este conjunto de datos contiene el resumen estad\u00edstico de la movilidad Erasmus para estudiantes (intercambios de estudios y pr\u00e1cticas laborales) y personal (asignaciones docentes y formaci\u00f3n del personal) en 2011-2012, con los datos brutos correspondientes. Las estad\u00edsticas se presentan a nivel nacional y europeo para diversos criterios, por ejemplo: edad, sexo, subvenci\u00f3n, duraci\u00f3n, necesidades especiales, \u00e1rea tem\u00e1tica, nivel de estudio, pa\u00eds de env\u00edo y recepci\u00f3n, etc.", "et": "See andmekogum sisaldab statistilist \u00fclevaadet Erasmuse \u00fcli\u00f5pilaste (\u00f5ppevahetused ja t\u00f6\u00f6praktika) ja t\u00f6\u00f6tajate (\u00f5ppe\u00fclesanded ja t\u00f6\u00f6tajate koolitus) liikuvusest aastatel 2011\u20132012 koos vastavate algandmetega. Statistikat esitatakse riigi ja Euroopa tasandil mitmesuguste kriteeriumide kohta, n\u00e4iteks: vanus, sugu, stipendium, kestus, erivajadused, teemavaldkond, \u00f5ppetase, l\u00e4hetav ja vastuv\u00f5ttev riik jne.", "cs": "Tento soubor \u00fadaj\u016f obsahuje statistick\u00fd p\u0159ehled mobility v r\u00e1mci programu Erasmus pro studenty (studijn\u00ed v\u00fdm\u011bny a pracovn\u00ed st\u00e1\u017ee) a zam\u011bstnance (v\u00fdukov\u00e9 \u00fakoly a \u0161kolen\u00ed zam\u011bstnanc\u016f) v letech 2011\u20132012 s odpov\u00eddaj\u00edc\u00edmi nezpracovan\u00fdmi \u00fadaji. Statistiky jsou p\u0159edkl\u00e1d\u00e1ny na \u00farovni jednotliv\u00fdch zem\u00ed a na evropsk\u00e9 \u00farovni pro r\u016fzn\u00e1 krit\u00e9ria, nap\u0159.: v\u011bk, pohlav\u00ed, grant, d\u00e9lka trv\u00e1n\u00ed, zvl\u00e1\u0161tn\u00ed pot\u0159eby, p\u0159edm\u011bt, \u00farove\u0148 studia, vys\u00edlaj\u00edc\u00ed a p\u0159ij\u00edmaj\u00edc\u00ed zem\u011b atd.", "sk": "Tento s\u00fabor \u00fadajov obsahuje \u0161tatistick\u00fd preh\u013ead mobility \u0161tudentov v r\u00e1mci programu Erasmus (v\u00fdmena \u0161t\u00fadia a pracovn\u00e9 st\u00e1\u017ee) a zamestnancov (vyu\u010dovacie \u00falohy a odborn\u00e1 pr\u00edprava zamestnancov) v rokoch 2011 \u2013 2012 spolu so zodpovedaj\u00facimi nespracovan\u00fdmi \u00fadajmi. \u0160tatistiky sa predkladaj\u00fa na \u00farovni kraj\u00edn a na eur\u00f3pskej \u00farovni pre r\u00f4zne krit\u00e9ri\u00e1, napr.: vek, pohlavie, grant, trvanie, osobitn\u00e9 potreby, predmetn\u00e1 oblas\u0165, \u00farove\u0148 \u0161t\u00fadia, vysielaj\u00faca a prij\u00edmaj\u00faca krajina at\u010f. Tento s\u00fabor \u00fadajov obsahuje \u0161tatistick\u00fd preh\u013ead mobility \u0161tudentov v r\u00e1mci programu Erasmus (v\u00fdmena \u0161t\u00fadia a pracovn\u00e9 st\u00e1\u017ee) a zamestnancov (vyu\u010dovacie \u00falohy a odborn\u00e1 pr\u00edprava zamestnancov) v rokoch 2011 \u2013 2012 spolu so zodpovedaj\u00facimi nespracovan\u00fdmi \u00fadajmi. \u0160tatistiky sa predkladaj\u00fa na \u00farovni kraj\u00edn a na eur\u00f3pskej \u00farovni pre r\u00f4zne krit\u00e9ri\u00e1, napr.: vek, pohlavie, grant, trvanie, osobitn\u00e9 potreby, predmetn\u00e1 oblas\u0165, \u00farove\u0148 \u0161t\u00fadia, vysielaj\u00faca a prij\u00edmaj\u00faca krajina at\u010f. Tento s\u00fabor \u00fadajov obsahuje \u0161tatistick\u00fd preh\u013ead mobility \u0161tudentov v r\u00e1mci programu Erasmus (v\u00fdmena \u0161t\u00fadia a pracovn\u00e9 st\u00e1\u017ee) a zamestnancov (vyu\u010dovacie \u00falohy a odborn\u00e1 pr\u00edprava zamestnancov) v rokoch 2011 \u2013 2012 spolu so zodpovedaj\u00facimi nespracovan\u00fdmi \u00fadajmi. \u0160tatistiky sa predkladaj\u00fa na \u00farovni kraj\u00edn a na eur\u00f3pskej \u00farovni pre r\u00f4zne krit\u00e9ri\u00e1, napr.: vek, pohlavie, grant, trvanie, osobitn\u00e9 potreby, predmetn\u00e1 oblas\u0165, \u00farove\u0148 \u0161t\u00fadia, vysielaj\u00faca a prij\u00edmaj\u00faca krajina at\u010f.", "sl": "Ta podatkovni niz vsebuje statisti\u010dni pregled mobilnosti Erasmus za \u0161tudente (izmenjava \u0161tudij in delovne prakse) in osebje (naloge za pou\u010devanje in usposabljanje osebja) v obdobju 2011\u20132012 z ustreznimi neobdelanimi podatki. Statisti\u010dni podatki so predstavljeni na nacionalni in evropski ravni za razli\u010dna merila, npr.: starost, spol, nepovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, podro\u010dje predmeta, stopnja \u0161tudija, dr\u017eava po\u0161iljateljica in dr\u017eava prejemnica itd. Ta podatkovni niz vsebuje statisti\u010dni pregled mobilnosti Erasmus za \u0161tudente (izmenjava \u0161tudij in delovne prakse) in osebje (naloge za pou\u010devanje in usposabljanje osebja) v obdobju 2011\u20132012 z ustreznimi neobdelanimi podatki. Statisti\u010dni podatki so predstavljeni na nacionalni in evropski ravni za razli\u010dna merila, npr.: starost, spol, nepovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, podro\u010dje predmeta, stopnja \u0161tudija, dr\u017eava po\u0161iljateljica in dr\u017eava prejemnica itd. Ta podatkovni niz vsebuje statisti\u010dni pregled mobilnosti Erasmus za \u0161tudente (izmenjava \u0161tudij in delovne prakse) in osebje (naloge za pou\u010devanje in usposabljanje osebja) v obdobju 2011\u20132012 z ustreznimi neobdelanimi podatki. Statisti\u010dni podatki so predstavljeni na nacionalni in evropski ravni za razli\u010dna merila, npr.: starost, spol, nepovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, podro\u010dje predmeta, stopnja \u0161tudija, dr\u017eava po\u0161iljateljica in dr\u017eava prejemnica itd.", "ga": "Sa tacar sonra\u00ed seo t\u00e1 forl\u00e9argas staitisti\u00fail ar shoghluaisteacht Erasmus do mhic l\u00e9inn (malartuithe staid\u00e9ir agus socr\u00fach\u00e1in oibre) agus do bhaill foirne (socr\u00fach\u00e1in teagaisc agus oili\u00faint foirne) in 2011-12, mar aon leis na sonra\u00ed loma comhfhreagracha. Cuirtear staidreamh i l\u00e1thair ar leibh\u00e9al na t\u00edre agus ar leibh\u00e9al na hEorpa maidir le crit\u00e9ir \u00e9ags\u00fala, e.g.: aois, inscne, deontas, fad tr\u00e9imhse, riachtanais speisialta, r\u00e9imse \u00e1bhair, leibh\u00e9al staid\u00e9ir, t\u00edr seolta agus ghlactha, etc. Sa tacar sonra\u00ed seo t\u00e1 forl\u00e9argas staitisti\u00fail ar shoghluaisteacht Erasmus do mhic l\u00e9inn (malartuithe staid\u00e9ir agus socr\u00fach\u00e1in oibre) agus do bhaill foirne (socr\u00fach\u00e1in teagaisc agus oili\u00faint foirne) in 2011-12, mar aon leis na sonra\u00ed loma comhfhreagracha. Cuirtear staidreamh i l\u00e1thair ar leibh\u00e9al na t\u00edre agus ar leibh\u00e9al na hEorpa maidir le crit\u00e9ir \u00e9ags\u00fala, e.g.: aois, inscne, deontas, fad tr\u00e9imhse, riachtanais speisialta, r\u00e9imse \u00e1bhair, leibh\u00e9al staid\u00e9ir, t\u00edr seolta agus ghlactha, etc. Sa tacar sonra\u00ed seo t\u00e1 forl\u00e9argas staitisti\u00fail ar shoghluaisteacht Erasmus do mhic l\u00e9inn (malartuithe staid\u00e9ir agus socr\u00fach\u00e1in oibre) agus do bhaill foirne (socr\u00fach\u00e1in teagaisc agus oili\u00faint foirne) in 2011-12, mar aon leis na sonra\u00ed loma comhfhreagracha.\nCuirtear staidreamh i l\u00e1thair ar leibh\u00e9al na t\u00edre agus ar leibh\u00e9al na hEorpa maidir le crit\u00e9ir \u00e9ags\u00fala, e.g.:\naois, inscne, deontas, fad tr\u00e9imhse, riachtanais speisialta, r\u00e9imse \u00e1bhair, leibh\u00e9al staid\u00e9ir, t\u00edr seolta agus ghlactha, etc.", "pl": "Ten zbi\u00f3r danych zawiera przegl\u0105d statystyczny mobilno\u015bci student\u00f3w w ramach programu Erasmus (wymiany naukowe i sta\u017ce zawodowe) i personelu (dzia\u0142ania dydaktyczne i szkolenia personelu) w latach 2011-2012 wraz z odpowiednimi surowymi danymi. Statystyki przedstawiane s\u0105 na szczeblu krajowym i europejskim w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych kryteri\u00f3w, np.: wiek, p\u0142e\u0107, stypendium, czas trwania, specjalne potrzeby, obszar tematyczny, poziom studi\u00f3w, kraj wysy\u0142aj\u0105cy i przyjmuj\u0105cy itp. Ten zbi\u00f3r danych zawiera przegl\u0105d statystyczny mobilno\u015bci student\u00f3w w ramach programu Erasmus (wymiany naukowe i sta\u017ce zawodowe) i personelu (dzia\u0142ania dydaktyczne i szkolenia personelu) w latach 2011-2012 wraz z odpowiednimi surowymi danymi. Statystyki przedstawiane s\u0105 na szczeblu krajowym i europejskim w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych kryteri\u00f3w, np.: wiek, p\u0142e\u0107, stypendium, czas trwania, specjalne potrzeby, obszar tematyczny, poziom studi\u00f3w, kraj wysy\u0142aj\u0105cy i przyjmuj\u0105cy itp. Ten zbi\u00f3r danych zawiera przegl\u0105d statystyczny mobilno\u015bci student\u00f3w w ramach programu Erasmus (wymiany naukowe i sta\u017ce zawodowe) i personelu (dzia\u0142ania dydaktyczne i szkolenia personelu) w latach 2011-2012 wraz z odpowiednimi surowymi danymi. Statystyki przedstawiane s\u0105 na szczeblu krajowym i europejskim w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych kryteri\u00f3w, np.:\nwiek, p\u0142e\u0107, stypendium, czas trwania, specjalne potrzeby, obszar tematyczny, poziom studi\u00f3w, kraj wysy\u0142aj\u0105cy i przyjmuj\u0105cy itp.", "da": "Dette datas\u00e6t indeholder den statistiske oversigt over Erasmus-mobiliteten for studerende (studieudvekslinger og praktikophold) og personale (undervisningsopgaver og personaleuddannelse) i 2011-2012 med de tilsvarende r\u00e5 data. Statistikkerne pr\u00e6senteres p\u00e5 nationalt og europ\u00e6isk plan for forskellige kriterier, f.eks.: alder, k\u00f8n, stipendier, varighed, s\u00e6rlige behov, fagomr\u00e5de, studieniveau, udsendelses- og modtagerland osv.", "ro": "Acest set de date con\u021bine prezentarea statistic\u0103 a mobilit\u0103\u021bii Erasmus pentru studen\u021bi (schimburi de studii \u0219i stagii de lucru) \u0219i personal (misiuni de predare \u0219i formare a personalului) \u00een perioada 2011-2012, cu datele brute corespunz\u0103toare. Statisticile sunt prezentate la nivel na\u021bional \u0219i european pentru diferite criterii, de exemplu: v\u00e2rsta, sexul, grantul, durata, nevoile speciale, domeniul de studiu, nivelul de studii, \u021bara de origine \u0219i \u021bara gazd\u0103 etc. Acest set de date con\u021bine prezentarea statistic\u0103 a mobilit\u0103\u021bii Erasmus pentru studen\u021bi (schimburi de studii \u0219i stagii de lucru) \u0219i personal (misiuni de predare \u0219i formare a personalului) \u00een perioada 2011-2012, cu datele brute corespunz\u0103toare. Statisticile sunt prezentate la nivel na\u021bional \u0219i european pentru diferite criterii, de exemplu: v\u00e2rsta, sexul, grantul, durata, nevoile speciale, domeniul de studiu, nivelul de studii, \u021bara de origine \u0219i \u021bara gazd\u0103 etc. Acest set de date con\u021bine prezentarea statistic\u0103 a mobilit\u0103\u021bii Erasmus pentru studen\u021bi (schimburi de studii \u0219i stagii de lucru) \u0219i personal (misiuni de predare \u0219i formare a personalului) \u00een perioada 2011-2012, cu datele brute corespunz\u0103toare. Statisticile sunt prezentate la nivel na\u021bional \u0219i european pentru diferite criterii, de exemplu: v\u00e2rsta, sexul, grantul, durata, nevoile speciale, domeniul de studiu, nivelul de studii, \u021bara de origine \u0219i \u021bara gazd\u0103 etc.", "nl": "Deze dataset bevat het statistisch overzicht van Erasmus-mobiliteit voor studenten (studieuitwisselingen en stages) en personeel (onderwijsopdrachten en personeelsopleiding) in 2011-2012, met de bijbehorende ruwe gegevens. Op nationaal en Europees niveau worden statistieken gepresenteerd voor verschillende criteria, zoals: leeftijd, geslacht, subsidie, duur, bijzondere behoeften, vakgebied, studieniveau, uitzend- en gastland enz. Deze dataset bevat het statistisch overzicht van Erasmus-mobiliteit voor studenten (studieuitwisselingen en stages) en personeel (onderwijsopdrachten en personeelsopleiding) in 2011-2012, met de bijbehorende ruwe gegevens. Op nationaal en Europees niveau worden statistieken gepresenteerd voor verschillende criteria, zoals: leeftijd, geslacht, subsidie, duur, bijzondere behoeften, vakgebied, studieniveau, uitzend- en gastland enz. Deze dataset bevat het statistisch overzicht van Erasmus-mobiliteit voor studenten (studieuitwisselingen en stages) en personeel (onderwijsopdrachten en personeelsopleiding) in 2011-2012, met de bijbehorende ruwe gegevens.\nOp nationaal en Europees niveau worden statistieken gepresenteerd voor verschillende criteria, zoals:\nleeftijd, geslacht, subsidie, duur, bijzondere behoeften, vakgebied, studieniveau, uitzend- en gastland enz."}, "version_notes": null, "title": {"de": "Erasmus-Mobilit\u00e4tsstatistik 2011-12", "fi": "Erasmus-liikkuvuustilastot 2011\u20132012", "sv": "Statistik \u00f6ver r\u00f6rlighet inom Erasmus 2011\u20132012", "pt": "Estat\u00edsticas de mobilidade Erasmus 2011-2012", "bg": "\u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2011\u20142012\u00a0\u0433.", "el": "\u03a3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 Erasmus \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 2011-12", "mt": "Statistika dwar il-mobilit\u00e0 tal-Erasmus 2011\u201312", "lt": "2011\u20132012 m. \u201eErasmus\u201c judumo statistika", "en": "Erasmus mobility statistics 2011 - 12", "hr": "Statisti\u010dki podaci o mobilnosti Erasmus za razdoblje 2011. \u2013 2012.", "lv": "Erasmus mobilit\u0101tes statistika 2011.\u20132012. gad\u0101", "it": "Statistiche sulla mobilit\u00e0 Erasmus 2011-2012", "fr": "Statistiques sur la mobilit\u00e9 Erasmus 2011-2012", "hu": "Erasmus mobilit\u00e1si statisztik\u00e1k 2011\u20132012", "es": "Estad\u00edsticas de movilidad Erasmus 2011-2012", "et": "Erasmuse liikuvusstatistika 2011\u20132012", "cs": "Statistiky mobility v r\u00e1mci programu Erasmus 2011\u20132012", "sk": "\u0160tatistika mobility Erasmus za roky 2011 \u2013 2012", "sl": "Statisti\u010dni podatki o mobilnosti Erasmus za obdobje 2011\u20132012", "ga": "Staidreamh soghluaisteachta Erasmus 2011-12", "pl": "Statystyki dotycz\u0105ce mobilno\u015bci w ramach programu Erasmus w latach 2011-2012", "ro": "Statistici privind mobilitatea Erasmus pentru perioada 2011-2012", "da": "Erasmus-mobilitetsstatistikker 2011-2012", "nl": "Erasmus-mobiliteitsstatistieken 2011-2012"}, "has_version": null, "accrual_periodicity": null, "geocoding_description": null, "access_right": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC", "label": "public"}, "provenance": null, "categories": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC", "id": "EDUC", "label": {"nn": "Utdanning, kultur og sport", "de": "Bildung, Kultur und Sport", "no": "Utdanning, kultur og sport", "fi": "Koulutus, kulttuuri ja urheilu", "pt": "Educa\u00e7\u00e3o, cultura e desporto", "bg": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442", "lt": "\u0160vietimas, kult\u016bra ir sportas", "lv": "Izgl\u012bt\u012bba, kult\u016bra un sports", "hr": "Obrazovanje, kultura i sport", "fr": "\u00c9ducation, culture et sport", "hu": "Oktat\u00e1s, kult\u00fara \u00e9s sport", "sk": "Vzdel\u00e1vanie, kult\u00fara a \u0161port", "sl": "Izobra\u017eevanje, kultura in \u0161port", "ga": "Oideachas, cult\u00far agus sp\u00f3rt", "sv": "Utbildning, kultur och sport", "mt": "Edukazzjoni, kultura u sport", "el": "\u03a0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03af\u03b1, \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03b8\u03bb\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2", "en": "Education, culture and sport", "it": "Istruzione, cultura e sport", "es": "Educaci\u00f3n, cultura y deportes", "et": "Haridus, kultuur ja sport", "cs": "Vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, kultura a sport", "nb": "Utdanning, kultur og sport", "pl": "Edukacja, kultura i sport", "ro": "Educa\u0163ie, cultur\u0103 \u015fi sport", "da": "Uddannelse, kultur og sport", "nl": "Onderwijs, cultuur en sport"}}, {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/HEAL", "id": "HEAL", "label": {"nn": "Helse", "de": "Gesundheit", "no": "Helse", "fi": "Terveys", "pt": "Sa\u00fade", "bg": "\u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435", "lt": "Sveikata", "lv": "Vesel\u012bba", "hr": "Zdravlje", "fr": "Sant\u00e9", "hu": "Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy", "sk": "Zdravotn\u00edctvo", "sl": "Zdravje", "ga": "Sl\u00e1inte", "sv": "H\u00e4lsa", "el": "\u03a5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1", "mt": "Sa\u0127\u0127a", "en": "Health", "it": "Salute", "es": "Salud", "et": "Tervis", "cs": "Zdrav\u00ed", "nb": "Helse", "pl": "Zdrowie", "da": "Sundhed", "ro": "S\u0103n\u0103tate", "nl": "Gezondheid"}}, {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/INTR", "id": "INTR", "label": {"nn": "Internasjonale tema", "no": "Internasjonale temaer", "de": "Internationale Themen", "fi": "Kansainv\u00e4liset kysymykset", "pt": "Quest\u00f5es internacionais", "bg": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0432\u044a\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438", "lt": "Tarptautiniai klausimai", "hr": "Me\u0111unarodni pitanja", "lv": "Starptautiski jaut\u0101jumi", "fr": "Questions internationales", "hu": "Nemzetk\u00f6zi \u00fcgyek", "sk": "Medzin\u00e1rodn\u00e9 ot\u00e1zky", "sl": "Mednarodna vpra\u0161anja", "ga": "Saincheisteanna idirn\u00e1isi\u00fanta", "sv": "Internationella fr\u00e5gor", "mt": "Kwistjonijiet internazzjonali", "el": "\u0394\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1", "en": "International issues", "it": "Tematiche internazionali", "es": "Asuntos internacionales", "et": "Rahvusvahelised k\u00fcsimused", "cs": "Mezin\u00e1rodn\u00ed ot\u00e1zky", "nb": "Internasjonale temaer", "pl": "Kwestie mi\u0119dzynarodowe", "ro": "Chestiuni interna\u021bionale", "da": "Internationale sp\u00f8rgsm\u00e5l", "nl": "Internationale vraagstukken"}}, {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI", "id": "SOCI", "label": {"nn": "Befolkning og samfunn", "no": "Befolkning og samfunn", "de": "Bev\u00f6lkerung und Gesellschaft", "fi": "V\u00e4est\u00f6 ja yhteiskunta", "pt": "Popula\u00e7\u00e3o e sociedade", "bg": "\u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", "lt": "Gyventoj\u0173 skai\u010dius ir visuomen\u0117", "lv": "Iedz\u012bvot\u0101ji un sabiedr\u012bba", "hr": "Stanovni\u0161tvo i dru\u0161tvo", "fr": "Population et soci\u00e9t\u00e9", "hu": "N\u00e9pess\u00e9g \u00e9s t\u00e1rsadalom", "sk": "Obyvate\u013estvo a spolo\u010dnos\u0165", "sl": "Prebivalstvo in dru\u017eba", "ga": "Daonra agus socha\u00ed", "sv": "Befolkning och samh\u00e4lle", "mt": "Popolazzjoni u so\u010bjet\u00e0", "el": "\u03a0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1", "en": "Population and society", "it": "Popolazione e societ\u00e0", "es": "Poblaci\u00f3n y sociedad", "et": "Elanikkond ja \u00fchiskond", "cs": "Populace a spole\u010dnost", "nb": "Befolkning og samfunn", "pl": "Ludno\u015b\u0107 i spo\u0142ecze\u0144stwo", "da": "Befolkning og samfund", "ro": "Popula\u0163ie \u015fi societate", "nl": "Bevolking en samenleving"}}], "adms_identifier": null, "attribute": null, "deadline": null, "qualified_attribution": null, "dimension": null, "creator": null, "landing_page": [{"title": {"de": "Erasmus-Mobilit\u00e4tsstatistik 2011-12", "fi": "Erasmus-liikkuvuustilastot 2011\u20132012", "sv": "Statistik \u00f6ver r\u00f6rlighet inom Erasmus 2011\u20132012", "pt": "Estat\u00edsticas de mobilidade Erasmus 2011-2012", "bg": "\u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2011\u20142012\u00a0\u0433.", "el": "\u03a3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 Erasmus \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 2011-12", "mt": "Statistika dwar il-mobilit\u00e0 tal-Erasmus 2011\u201312", "lt": "2011\u20132012 m. \u201eErasmus\u201c judumo statistika", "en": "Erasmus mobility statistics 2011 - 12", "hr": "Statisti\u010dki podaci o mobilnosti Erasmus za razdoblje 2011. \u2013 2012.", "lv": "Erasmus mobilit\u0101tes statistika 2011.\u20132012. gad\u0101", "it": "Statistiche sulla mobilit\u00e0 Erasmus 2011-2012", "fr": "Statistiques sur la mobilit\u00e9 Erasmus 2011-2012", "hu": "Erasmus mobilit\u00e1si statisztik\u00e1k 2011\u20132012", "es": "Estad\u00edsticas de movilidad Erasmus 2011-2012", "et": "Erasmuse liikuvusstatistika 2011\u20132012", "cs": "Statistiky mobility v r\u00e1mci programu Erasmus 2011\u20132012", "sk": "\u0160tatistika mobility Erasmus za roky 2011 \u2013 2012", "sl": "Statisti\u010dni podatki o mobilnosti Erasmus za obdobje 2011\u20132012", "ga": "Staidreamh soghluaisteachta Erasmus 2011-12", "pl": "Statystyki dotycz\u0105ce mobilno\u015bci w ramach programu Erasmus w latach 2011-2012", "ro": "Statistici privind mobilitatea Erasmus pentru perioada 2011-2012", "da": "Erasmus-mobilitetsstatistikker 2011-2012", "nl": "Erasmus-mobiliteitsstatistieken 2011-2012"}, "resource": "http://data.europa.eu/88u/dataset/erasmus-mobility-statistics-2011-12", "description": {"de": "Dieser Datensatz enth\u00e4lt den statistischen \u00dcberblick \u00fcber die Erasmus-Mobilit\u00e4t f\u00fcr Studierende (Studienaustausch und Praktika) und das Personal (Lehrauftr\u00e4ge und Personalschulungen) in den Jahren 2011-12 mit den entsprechenden Rohdaten. Statistiken werden auf nationaler und europ\u00e4ischer Ebene f\u00fcr verschiedene Kriterien dargestellt, z.\u00a0B.: Alter, Geschlecht, Zuschuss, Dauer, besondere Bed\u00fcrfnisse, Fachgebiet, Studienniveau, Entsende- und Empfangsland usw.", "sv": "Denna dataupps\u00e4ttning inneh\u00e5ller den statistiska \u00f6versikten \u00f6ver Erasmusmobilitet f\u00f6r studenter (studieutbyten och praktikplatser) och personal (undervisningsuppdrag och personalutbildning) under 2011\u20132012, med motsvarande r\u00e5data. Statistik presenteras p\u00e5 nationell och europeisk niv\u00e5 f\u00f6r olika kriterier, t.ex. \u00e5lder, k\u00f6n, bidrag, varaktighet, s\u00e4rskilda behov, \u00e4mnesomr\u00e5de, studieniv\u00e5, s\u00e4ndande och mottagande land osv. Denna dataupps\u00e4ttning inneh\u00e5ller den statistiska \u00f6versikten \u00f6ver Erasmusmobilitet f\u00f6r studenter (studieutbyten och praktikplatser) och personal (undervisningsuppdrag och personalutbildning) under 2011\u20132012, med motsvarande r\u00e5data. Statistik presenteras p\u00e5 nationell och europeisk niv\u00e5 f\u00f6r olika kriterier, t.ex. \u00e5lder, k\u00f6n, bidrag, varaktighet, s\u00e4rskilda behov, \u00e4mnesomr\u00e5de, studieniv\u00e5, s\u00e4ndande och mottagande land osv. Denna dataupps\u00e4ttning inneh\u00e5ller den statistiska \u00f6versikten \u00f6ver Erasmusmobilitet f\u00f6r studenter (studieutbyten och praktikplatser) och personal (undervisningsuppdrag och personalutbildning) under 2011\u20132012, med motsvarande r\u00e5data. Statistik presenteras p\u00e5 nationell och europeisk niv\u00e5 f\u00f6r olika kriterier, t.ex. \u00e5lder, k\u00f6n, bidrag, varaktighet, s\u00e4rskilda behov, \u00e4mnesomr\u00e5de, studieniv\u00e5, s\u00e4ndande och mottagande land osv.", "fi": "T\u00e4m\u00e4 tietokokonaisuus sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 tilastollisen katsauksen Erasmus-liikkuvuuteen opiskelijoiden (opinto- ja harjoittelujaksot) ja henkil\u00f6st\u00f6n (opetusteht\u00e4v\u00e4t ja henkil\u00f6st\u00f6n koulutus) osalta vuosina 2011\u20132012, ja siihen liittyv\u00e4t raakatiedot. Tilastot esitet\u00e4\u00e4n maa- ja Euroopan tasolla eri kriteereist\u00e4, esimerkiksi seuraavista: ik\u00e4, sukupuoli, apuraha, kesto, erityistarpeet, aihealue, opintotaso, l\u00e4hett\u00e4v\u00e4 ja vastaanottava maa jne.", "pt": "Este conjunto de dados cont\u00e9m a panor\u00e2mica estat\u00edstica da mobilidade Erasmus para estudantes (interc\u00e2mbios de estudos e est\u00e1gios) e pessoal (miss\u00f5es de ensino e forma\u00e7\u00e3o do pessoal) em 2011-2012, com os dados brutos correspondentes. As estat\u00edsticas s\u00e3o apresentadas a n\u00edvel nacional e europeu para v\u00e1rios crit\u00e9rios, por exemplo: idade, sexo, bolsa, dura\u00e7\u00e3o, necessidades especiais, \u00e1rea tem\u00e1tica, n\u00edvel de estudo, pa\u00eds de envio e de acolhimento, etc. Este conjunto de dados cont\u00e9m a panor\u00e2mica estat\u00edstica da mobilidade Erasmus para estudantes (interc\u00e2mbios de estudos e est\u00e1gios) e pessoal (miss\u00f5es de ensino e forma\u00e7\u00e3o do pessoal) em 2011-2012, com os dados brutos correspondentes. As estat\u00edsticas s\u00e3o apresentadas a n\u00edvel nacional e europeu para v\u00e1rios crit\u00e9rios, por exemplo: idade, sexo, bolsa, dura\u00e7\u00e3o, necessidades especiais, \u00e1rea tem\u00e1tica, n\u00edvel de estudo, pa\u00eds de envio e de acolhimento, etc. Este conjunto de dados cont\u00e9m a panor\u00e2mica estat\u00edstica da mobilidade Erasmus para estudantes (interc\u00e2mbios de estudos e est\u00e1gios) e pessoal (miss\u00f5es de ensino e forma\u00e7\u00e3o do pessoal) em 2011-2012, com os dados brutos correspondentes. As estat\u00edsticas s\u00e3o apresentadas a n\u00edvel nacional e europeu para v\u00e1rios crit\u00e9rios, por exemplo: idade, sexo, bolsa, dura\u00e7\u00e3o, necessidades especiais, \u00e1rea tem\u00e1tica, n\u00edvel de estudo, pa\u00eds de envio e de acolhimento, etc.", "bg": "\u0422\u043e\u0437\u0438 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u043e\u0442 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0441\u044a\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0433\u043b\u0435\u0434 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u0437\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438 (\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0436\u043e\u0432\u0435) \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b (\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0438 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430) \u043f\u0440\u0435\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2011\u20142012\u00a0\u0433. \u0441\u044a\u0441 \u0441\u044a\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438. \u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0449\u0435 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440: \u0432\u044a\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442, \u043f\u043e\u043b, \u0431\u0435\u0437\u0432\u044a\u0437\u043c\u0435\u0437\u0434\u043d\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044a\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0438, \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442, \u043d\u0438\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0437\u043f\u0440\u0430\u0449\u0430\u0449\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u0449\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0438 \u0442.\u043d.", "mt": "Dan is-sett ta\u2019 data fih \u0127arsa \u0121enerali statistika lejn il-mobbilt\u00e0 tal-Erasmus g\u0127all-istudenti (skambju ta\u2019 studju u kollokamenti ta\u2019 xog\u0127ol) u l-persunal (assenjazzjonijiet ta\u2019 tag\u0127lim u ta\u0127ri\u0121 tal-persunal) fl-2011\u201312, bid-data mhux ippro\u010bessata korrispondenti. L-istatistika hija ppre\u017centata fil-livell tal-pajji\u017c u dak Ewropew g\u0127al diversi kriterji, e\u017c.: et\u00e0, sess, g\u0127otja, tul ta\u2019 \u017cmien, b\u017connijiet spe\u010bjali, qasam tas-su\u0121\u0121ett, livell ta\u2019 studju, pajji\u017c li jibg\u0127at u jir\u010bievi, e\u010b\u010b. Dan is-sett ta\u2019 data fih \u0127arsa \u0121enerali statistika lejn il-mobbilt\u00e0 tal-Erasmus g\u0127all-istudenti (skambju ta\u2019 studju u kollokamenti ta\u2019 xog\u0127ol) u l-persunal (assenjazzjonijiet ta\u2019 tag\u0127lim u ta\u0127ri\u0121 tal-persunal) fl-2011\u201312, bid-data mhux ippro\u010bessata korrispondenti. L-istatistika hija ppre\u017centata fil-livell tal-pajji\u017c u dak Ewropew g\u0127al diversi kriterji, e\u017c.: et\u00e0, sess, g\u0127otja, tul ta\u2019 \u017cmien, b\u017connijiet spe\u010bjali, qasam tas-su\u0121\u0121ett, livell ta\u2019 studju, pajji\u017c li jibg\u0127at u jir\u010bievi, e\u010b\u010b.", "el": "\u03a4\u03bf \u03b5\u03bd \u03bb\u03cc\u03b3\u03c9 \u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bb\u03b1\u03bc\u03b2\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 Erasmus \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ad\u03c2 (\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2) \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc (\u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd) \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf 2011-12, \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03ad\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1. \u039f\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ac\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03c7\u03ce\u03c1\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03b3\u03b9\u03b1 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03bf\u03c1\u03b1 \u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1, \u03c0.\u03c7.: \u03b7\u03bb\u03b9\u03ba\u03af\u03b1, \u03c6\u03cd\u03bb\u03bf, \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03bf\u03c1\u03ae\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7, \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1, \u03b5\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03ba\u03b5\u03c2, \u03b8\u03b5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2, \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03ce\u03bd, \u03c7\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03ae\u03c2 \u03ba.\u03bb\u03c0.", "lt": "\u0160iame duomen\u0173 rinkinyje pateikiama 2011\u20132012 m. \u201eErasmus\u201c student\u0173 judumo (studij\u0173 mainai ir sta\u017euot\u0117s) ir darbuotoj\u0173 (mokymo u\u017eduotys ir darbuotoj\u0173 mokymas) statistin\u0117 ap\u017evalga ir atitinkami neapdoroti duomenys. Statistiniai duomenys pateikiami \u0161alies ir Europos lygmeniu pagal \u012fvairius kriterijus, pvz.: Am\u017eius, lytis, stipendija, trukm\u0117, specialieji poreikiai, dalykin\u0117 sritis, studij\u0173 lygis, siun\u010dian\u010dioji ir priiman\u010dioji \u0161alis ir t.\u00a0t. \u0160iame duomen\u0173 rinkinyje pateikiama 2011\u20132012 m. \u201eErasmus\u201c student\u0173 judumo (studij\u0173 mainai ir sta\u017euot\u0117s) ir darbuotoj\u0173 (mokymo u\u017eduotys ir darbuotoj\u0173 mokymas) statistin\u0117 ap\u017evalga ir atitinkami neapdoroti duomenys. Statistiniai duomenys pateikiami \u0161alies ir Europos lygmeniu pagal \u012fvairius kriterijus, pvz.: Am\u017eius, lytis, stipendija, trukm\u0117, specialieji poreikiai, dalykin\u0117 sritis, studij\u0173 lygis, siun\u010dian\u010dioji ir priiman\u010dioji \u0161alis ir t.\u00a0t. \u0160iame duomen\u0173 rinkinyje pateikiama 2011\u20132012 m. \u201eErasmus\u201c student\u0173 judumo (studij\u0173 mainai ir sta\u017euot\u0117s) ir darbuotoj\u0173 (mokymo u\u017eduotys ir darbuotoj\u0173 mokymas) statistin\u0117 ap\u017evalga ir atitinkami neapdoroti duomenys.\nStatistiniai duomenys pateikiami \u0161alies ir Europos lygmeniu pagal \u012fvairius kriterijus, pvz.:\nAm\u017eius, lytis, stipendija, trukm\u0117, specialieji poreikiai, dalykin\u0117 sritis, studij\u0173 lygis, siun\u010dian\u010dioji ir priiman\u010dioji \u0161alis ir t.\u00a0t.", "en": "This dataset contains the statistical overview of Erasmus mobility for students (study exchanges and work placements) and staff (teaching assignments and staff training) in 2011-12, with the corresponding raw data. Statistics are presented at country and European level for various criteria, e.g.: age, gender, grant, duration, special needs, subject area, level of study, sending and receiving country, etc.", "lv": "\u0160aj\u0101 datu kop\u0101 ir ietverts statistisks p\u0101rskats par Erasmus mobilit\u0101ti studentiem (studiju apmai\u0146a un prakses vietas) un darbiniekiem (m\u0101c\u012bbu uzdevumi un darbinieku apm\u0101c\u012bba) 2011.-2012. gad\u0101 ar atbilsto\u0161iem izejas datiem. Statistika tiek sniegta valstu un Eiropas l\u012bmen\u012b par da\u017e\u0101diem krit\u0113rijiem, piem\u0113ram: Vecums, dzimums, stipendija, ilgums, \u012bpa\u0161\u0101s vajadz\u012bbas, m\u0101c\u012bbu joma, studiju l\u012bmenis, nos\u016bt\u012bt\u0101jvalsts un sa\u0146\u0113m\u0113ja valsts utt. \u0160aj\u0101 datu kop\u0101 ir ietverts statistisks p\u0101rskats par Erasmus mobilit\u0101ti studentiem (studiju apmai\u0146a un prakses vietas) un darbiniekiem (m\u0101c\u012bbu uzdevumi un darbinieku apm\u0101c\u012bba) 2011.-2012. gad\u0101 ar atbilsto\u0161iem izejas datiem.\nStatistika tiek sniegta valstu un Eiropas l\u012bmen\u012b par da\u017e\u0101diem krit\u0113rijiem, piem\u0113ram:\nVecums, dzimums, stipendija, ilgums, \u012bpa\u0161\u0101s vajadz\u012bbas, m\u0101c\u012bbu joma, studiju l\u012bmenis, nos\u016bt\u012bt\u0101jvalsts un sa\u0146\u0113m\u0113ja valsts utt.", "hr": "Ovaj skup podataka sadr\u017eava statisti\u010dki pregled mobilnosti studenata u okviru programa Erasmus (razmjene studenata i radnih mjesta) i osoblja (nastavni zadaci i osposobljavanje osoblja) u razdoblju 2011. \u2013 2012., zajedno s odgovaraju\u0107im neobra\u0111enim podacima. Statisti\u010dki podaci prikazani su na nacionalnoj i europskoj razini za razli\u010dite kriterije, npr.: dob, spol, bespovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, predmetno podru\u010dje, razina studija, zemlja po\u0161iljateljica i primateljica itd. Ovaj skup podataka sadr\u017eava statisti\u010dki pregled mobilnosti studenata u okviru programa Erasmus (razmjene studenata i radnih mjesta) i osoblja (nastavni zadaci i osposobljavanje osoblja) u razdoblju 2011. \u2013 2012., zajedno s odgovaraju\u0107im neobra\u0111enim podacima. Statisti\u010dki podaci prikazani su na nacionalnoj i europskoj razini za razli\u010dite kriterije, npr.: dob, spol, bespovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, predmetno podru\u010dje, razina studija, zemlja po\u0161iljateljica i primateljica itd. Ovaj skup podataka sadr\u017eava statisti\u010dki pregled mobilnosti studenata u okviru programa Erasmus (razmjene studenata i radnih mjesta) i osoblja (nastavni zadaci i osposobljavanje osoblja) u razdoblju 2011. \u2013 2012., zajedno s odgovaraju\u0107im neobra\u0111enim podacima.\nStatisti\u010dki podaci prikazani su na nacionalnoj i europskoj razini za razli\u010dite kriterije, npr.:\ndob, spol, bespovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, predmetno podru\u010dje, razina studija, zemlja po\u0161iljateljica i primateljica itd.", "it": "Questa serie di dati contiene la panoramica statistica della mobilit\u00e0 Erasmus per gli studenti (scambi di studi e tirocini) e del personale (incarico di insegnamento e formazione del personale) nel 2011-2012, con i dati grezzi corrispondenti. Le statistiche sono presentate a livello nazionale ed europeo per vari criteri, ad esempio: et\u00e0, sesso, borsa di studio, durata, esigenze particolari, area tematica, livello di studio, paese di invio e di accoglienza, ecc. Questa serie di dati contiene la panoramica statistica della mobilit\u00e0 Erasmus per gli studenti (scambi di studi e tirocini) e del personale (incarico di insegnamento e formazione del personale) nel 2011-2012, con i dati grezzi corrispondenti. Le statistiche sono presentate a livello nazionale ed europeo per vari criteri, ad esempio: et\u00e0, sesso, borsa di studio, durata, esigenze particolari, area tematica, livello di studio, paese di invio e di accoglienza, ecc. Questa serie di dati contiene la panoramica statistica della mobilit\u00e0 Erasmus per gli studenti (scambi di studi e tirocini) e del personale (incarico di insegnamento e formazione del personale) nel 2011-2012, con i dati grezzi corrispondenti.\nLe statistiche sono presentate a livello nazionale ed europeo per vari criteri, ad esempio:\net\u00e0, sesso, borsa di studio, durata, esigenze particolari, area tematica, livello di studio, paese di invio e di accoglienza, ecc.", "fr": "Cet ensemble de donn\u00e9es contient l\u2019aper\u00e7u statistique de la mobilit\u00e9 Erasmus pour les \u00e9tudiants (\u00e9changes d\u2019\u00e9tudes et stages professionnels) et le personnel (missions d\u2019enseignement et formation du personnel) en 2011-2012, avec les donn\u00e9es brutes correspondantes. Les statistiques sont pr\u00e9sent\u00e9es au niveau national et europ\u00e9en pour diff\u00e9rents crit\u00e8res, par exemple: \u00e2ge, sexe, bourse, dur\u00e9e, besoins sp\u00e9ciaux, domaine d\u2019\u00e9tude, niveau d\u2019\u00e9tudes, pays d\u2019origine et d\u2019accueil, etc. Cet ensemble de donn\u00e9es contient l\u2019aper\u00e7u statistique de la mobilit\u00e9 Erasmus pour les \u00e9tudiants (\u00e9changes d\u2019\u00e9tudes et stages professionnels) et le personnel (missions d\u2019enseignement et formation du personnel) en 2011-2012, avec les donn\u00e9es brutes correspondantes. Les statistiques sont pr\u00e9sent\u00e9es au niveau national et europ\u00e9en pour diff\u00e9rents crit\u00e8res, par exemple:\n\u00e2ge, sexe, bourse, dur\u00e9e, besoins sp\u00e9ciaux, domaine d\u2019\u00e9tude, niveau d\u2019\u00e9tudes, pays d\u2019origine et d\u2019accueil, etc.", "hu": "Ez az adatk\u00e9szlet statisztikai \u00e1ttekint\u00e9st ny\u00fajt a 2011\u20132012-es hallgat\u00f3i Erasmus-mobilit\u00e1sr\u00f3l (tanulm\u00e1nyi csereprogramok \u00e9s szakmai gyakorlatok) \u00e9s a szem\u00e9lyzet (oktat\u00e1si feladatok \u00e9s a szem\u00e9lyzet k\u00e9pz\u00e9se) sz\u00e1m\u00e1ra, a megfelel\u0151 nyers adatokkal egy\u00fctt. A statisztik\u00e1kat orsz\u00e1gos \u00e9s eur\u00f3pai szinten k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 krit\u00e9riumokra vonatkoz\u00f3an mutatj\u00e1k be, p\u00e9ld\u00e1ul: \u00e9letkor, nem, t\u00e1mogat\u00e1s, id\u0151tartam, k\u00fcl\u00f6nleges sz\u00fcks\u00e9gletek, t\u00e1rgy, tanulm\u00e1nyi szint, k\u00fcld\u0151 \u00e9s fogad\u00f3 orsz\u00e1g stb. Ez az adatk\u00e9szlet statisztikai \u00e1ttekint\u00e9st ny\u00fajt a 2011\u20132012-es hallgat\u00f3i Erasmus-mobilit\u00e1sr\u00f3l (tanulm\u00e1nyi csereprogramok \u00e9s szakmai gyakorlatok) \u00e9s a szem\u00e9lyzet (oktat\u00e1si feladatok \u00e9s a szem\u00e9lyzet k\u00e9pz\u00e9se) sz\u00e1m\u00e1ra, a megfelel\u0151 nyers adatokkal egy\u00fctt. A statisztik\u00e1kat orsz\u00e1gos \u00e9s eur\u00f3pai szinten k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 krit\u00e9riumokra vonatkoz\u00f3an mutatj\u00e1k be, p\u00e9ld\u00e1ul: \u00e9letkor, nem, t\u00e1mogat\u00e1s, id\u0151tartam, k\u00fcl\u00f6nleges sz\u00fcks\u00e9gletek, t\u00e1rgy, tanulm\u00e1nyi szint, k\u00fcld\u0151 \u00e9s fogad\u00f3 orsz\u00e1g stb. Ez az adatk\u00e9szlet statisztikai \u00e1ttekint\u00e9st ny\u00fajt a 2011\u20132012-es hallgat\u00f3i Erasmus-mobilit\u00e1sr\u00f3l (tanulm\u00e1nyi csereprogramok \u00e9s szakmai gyakorlatok) \u00e9s a szem\u00e9lyzet (oktat\u00e1si feladatok \u00e9s a szem\u00e9lyzet k\u00e9pz\u00e9se) sz\u00e1m\u00e1ra, a megfelel\u0151 nyers adatokkal egy\u00fctt.\nA statisztik\u00e1kat orsz\u00e1gos \u00e9s eur\u00f3pai szinten k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 krit\u00e9riumokra vonatkoz\u00f3an mutatj\u00e1k be, p\u00e9ld\u00e1ul:\n\u00e9letkor, nem, t\u00e1mogat\u00e1s, id\u0151tartam, k\u00fcl\u00f6nleges sz\u00fcks\u00e9gletek, t\u00e1rgy, tanulm\u00e1nyi szint, k\u00fcld\u0151 \u00e9s fogad\u00f3 orsz\u00e1g stb.", "es": "Este conjunto de datos contiene el resumen estad\u00edstico de la movilidad Erasmus para estudiantes (intercambios de estudios y pr\u00e1cticas laborales) y personal (asignaciones docentes y formaci\u00f3n del personal) en 2011-2012, con los datos brutos correspondientes. Las estad\u00edsticas se presentan a nivel nacional y europeo para diversos criterios, por ejemplo: edad, sexo, subvenci\u00f3n, duraci\u00f3n, necesidades especiales, \u00e1rea tem\u00e1tica, nivel de estudio, pa\u00eds de env\u00edo y recepci\u00f3n, etc.", "et": "See andmekogum sisaldab statistilist \u00fclevaadet Erasmuse \u00fcli\u00f5pilaste (\u00f5ppevahetused ja t\u00f6\u00f6praktika) ja t\u00f6\u00f6tajate (\u00f5ppe\u00fclesanded ja t\u00f6\u00f6tajate koolitus) liikuvusest aastatel 2011\u20132012 koos vastavate algandmetega. Statistikat esitatakse riigi ja Euroopa tasandil mitmesuguste kriteeriumide kohta, n\u00e4iteks: vanus, sugu, stipendium, kestus, erivajadused, teemavaldkond, \u00f5ppetase, l\u00e4hetav ja vastuv\u00f5ttev riik jne.", "cs": "Tento soubor \u00fadaj\u016f obsahuje statistick\u00fd p\u0159ehled mobility v r\u00e1mci programu Erasmus pro studenty (studijn\u00ed v\u00fdm\u011bny a pracovn\u00ed st\u00e1\u017ee) a zam\u011bstnance (v\u00fdukov\u00e9 \u00fakoly a \u0161kolen\u00ed zam\u011bstnanc\u016f) v letech 2011\u20132012 s odpov\u00eddaj\u00edc\u00edmi nezpracovan\u00fdmi \u00fadaji. Statistiky jsou p\u0159edkl\u00e1d\u00e1ny na \u00farovni jednotliv\u00fdch zem\u00ed a na evropsk\u00e9 \u00farovni pro r\u016fzn\u00e1 krit\u00e9ria, nap\u0159.: v\u011bk, pohlav\u00ed, grant, d\u00e9lka trv\u00e1n\u00ed, zvl\u00e1\u0161tn\u00ed pot\u0159eby, p\u0159edm\u011bt, \u00farove\u0148 studia, vys\u00edlaj\u00edc\u00ed a p\u0159ij\u00edmaj\u00edc\u00ed zem\u011b atd.", "sk": "Tento s\u00fabor \u00fadajov obsahuje \u0161tatistick\u00fd preh\u013ead mobility \u0161tudentov v r\u00e1mci programu Erasmus (v\u00fdmena \u0161t\u00fadia a pracovn\u00e9 st\u00e1\u017ee) a zamestnancov (vyu\u010dovacie \u00falohy a odborn\u00e1 pr\u00edprava zamestnancov) v rokoch 2011 \u2013 2012 spolu so zodpovedaj\u00facimi nespracovan\u00fdmi \u00fadajmi. \u0160tatistiky sa predkladaj\u00fa na \u00farovni kraj\u00edn a na eur\u00f3pskej \u00farovni pre r\u00f4zne krit\u00e9ri\u00e1, napr.: vek, pohlavie, grant, trvanie, osobitn\u00e9 potreby, predmetn\u00e1 oblas\u0165, \u00farove\u0148 \u0161t\u00fadia, vysielaj\u00faca a prij\u00edmaj\u00faca krajina at\u010f. Tento s\u00fabor \u00fadajov obsahuje \u0161tatistick\u00fd preh\u013ead mobility \u0161tudentov v r\u00e1mci programu Erasmus (v\u00fdmena \u0161t\u00fadia a pracovn\u00e9 st\u00e1\u017ee) a zamestnancov (vyu\u010dovacie \u00falohy a odborn\u00e1 pr\u00edprava zamestnancov) v rokoch 2011 \u2013 2012 spolu so zodpovedaj\u00facimi nespracovan\u00fdmi \u00fadajmi. \u0160tatistiky sa predkladaj\u00fa na \u00farovni kraj\u00edn a na eur\u00f3pskej \u00farovni pre r\u00f4zne krit\u00e9ri\u00e1, napr.: vek, pohlavie, grant, trvanie, osobitn\u00e9 potreby, predmetn\u00e1 oblas\u0165, \u00farove\u0148 \u0161t\u00fadia, vysielaj\u00faca a prij\u00edmaj\u00faca krajina at\u010f. Tento s\u00fabor \u00fadajov obsahuje \u0161tatistick\u00fd preh\u013ead mobility \u0161tudentov v r\u00e1mci programu Erasmus (v\u00fdmena \u0161t\u00fadia a pracovn\u00e9 st\u00e1\u017ee) a zamestnancov (vyu\u010dovacie \u00falohy a odborn\u00e1 pr\u00edprava zamestnancov) v rokoch 2011 \u2013 2012 spolu so zodpovedaj\u00facimi nespracovan\u00fdmi \u00fadajmi. \u0160tatistiky sa predkladaj\u00fa na \u00farovni kraj\u00edn a na eur\u00f3pskej \u00farovni pre r\u00f4zne krit\u00e9ri\u00e1, napr.: vek, pohlavie, grant, trvanie, osobitn\u00e9 potreby, predmetn\u00e1 oblas\u0165, \u00farove\u0148 \u0161t\u00fadia, vysielaj\u00faca a prij\u00edmaj\u00faca krajina at\u010f.", "sl": "Ta podatkovni niz vsebuje statisti\u010dni pregled mobilnosti Erasmus za \u0161tudente (izmenjava \u0161tudij in delovne prakse) in osebje (naloge za pou\u010devanje in usposabljanje osebja) v obdobju 2011\u20132012 z ustreznimi neobdelanimi podatki. Statisti\u010dni podatki so predstavljeni na nacionalni in evropski ravni za razli\u010dna merila, npr.: starost, spol, nepovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, podro\u010dje predmeta, stopnja \u0161tudija, dr\u017eava po\u0161iljateljica in dr\u017eava prejemnica itd. Ta podatkovni niz vsebuje statisti\u010dni pregled mobilnosti Erasmus za \u0161tudente (izmenjava \u0161tudij in delovne prakse) in osebje (naloge za pou\u010devanje in usposabljanje osebja) v obdobju 2011\u20132012 z ustreznimi neobdelanimi podatki. Statisti\u010dni podatki so predstavljeni na nacionalni in evropski ravni za razli\u010dna merila, npr.: starost, spol, nepovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, podro\u010dje predmeta, stopnja \u0161tudija, dr\u017eava po\u0161iljateljica in dr\u017eava prejemnica itd. Ta podatkovni niz vsebuje statisti\u010dni pregled mobilnosti Erasmus za \u0161tudente (izmenjava \u0161tudij in delovne prakse) in osebje (naloge za pou\u010devanje in usposabljanje osebja) v obdobju 2011\u20132012 z ustreznimi neobdelanimi podatki. Statisti\u010dni podatki so predstavljeni na nacionalni in evropski ravni za razli\u010dna merila, npr.: starost, spol, nepovratna sredstva, trajanje, posebne potrebe, podro\u010dje predmeta, stopnja \u0161tudija, dr\u017eava po\u0161iljateljica in dr\u017eava prejemnica itd.", "ga": "Sa tacar sonra\u00ed seo t\u00e1 forl\u00e9argas staitisti\u00fail ar shoghluaisteacht Erasmus do mhic l\u00e9inn (malartuithe staid\u00e9ir agus socr\u00fach\u00e1in oibre) agus do bhaill foirne (socr\u00fach\u00e1in teagaisc agus oili\u00faint foirne) in 2011-12, mar aon leis na sonra\u00ed loma comhfhreagracha. Cuirtear staidreamh i l\u00e1thair ar leibh\u00e9al na t\u00edre agus ar leibh\u00e9al na hEorpa maidir le crit\u00e9ir \u00e9ags\u00fala, e.g.: aois, inscne, deontas, fad tr\u00e9imhse, riachtanais speisialta, r\u00e9imse \u00e1bhair, leibh\u00e9al staid\u00e9ir, t\u00edr seolta agus ghlactha, etc. Sa tacar sonra\u00ed seo t\u00e1 forl\u00e9argas staitisti\u00fail ar shoghluaisteacht Erasmus do mhic l\u00e9inn (malartuithe staid\u00e9ir agus socr\u00fach\u00e1in oibre) agus do bhaill foirne (socr\u00fach\u00e1in teagaisc agus oili\u00faint foirne) in 2011-12, mar aon leis na sonra\u00ed loma comhfhreagracha. Cuirtear staidreamh i l\u00e1thair ar leibh\u00e9al na t\u00edre agus ar leibh\u00e9al na hEorpa maidir le crit\u00e9ir \u00e9ags\u00fala, e.g.: aois, inscne, deontas, fad tr\u00e9imhse, riachtanais speisialta, r\u00e9imse \u00e1bhair, leibh\u00e9al staid\u00e9ir, t\u00edr seolta agus ghlactha, etc. Sa tacar sonra\u00ed seo t\u00e1 forl\u00e9argas staitisti\u00fail ar shoghluaisteacht Erasmus do mhic l\u00e9inn (malartuithe staid\u00e9ir agus socr\u00fach\u00e1in oibre) agus do bhaill foirne (socr\u00fach\u00e1in teagaisc agus oili\u00faint foirne) in 2011-12, mar aon leis na sonra\u00ed loma comhfhreagracha.\nCuirtear staidreamh i l\u00e1thair ar leibh\u00e9al na t\u00edre agus ar leibh\u00e9al na hEorpa maidir le crit\u00e9ir \u00e9ags\u00fala, e.g.:\naois, inscne, deontas, fad tr\u00e9imhse, riachtanais speisialta, r\u00e9imse \u00e1bhair, leibh\u00e9al staid\u00e9ir, t\u00edr seolta agus ghlactha, etc.", "pl": "Ten zbi\u00f3r danych zawiera przegl\u0105d statystyczny mobilno\u015bci student\u00f3w w ramach programu Erasmus (wymiany naukowe i sta\u017ce zawodowe) i personelu (dzia\u0142ania dydaktyczne i szkolenia personelu) w latach 2011-2012 wraz z odpowiednimi surowymi danymi. Statystyki przedstawiane s\u0105 na szczeblu krajowym i europejskim w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych kryteri\u00f3w, np.: wiek, p\u0142e\u0107, stypendium, czas trwania, specjalne potrzeby, obszar tematyczny, poziom studi\u00f3w, kraj wysy\u0142aj\u0105cy i przyjmuj\u0105cy itp. Ten zbi\u00f3r danych zawiera przegl\u0105d statystyczny mobilno\u015bci student\u00f3w w ramach programu Erasmus (wymiany naukowe i sta\u017ce zawodowe) i personelu (dzia\u0142ania dydaktyczne i szkolenia personelu) w latach 2011-2012 wraz z odpowiednimi surowymi danymi. Statystyki przedstawiane s\u0105 na szczeblu krajowym i europejskim w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych kryteri\u00f3w, np.: wiek, p\u0142e\u0107, stypendium, czas trwania, specjalne potrzeby, obszar tematyczny, poziom studi\u00f3w, kraj wysy\u0142aj\u0105cy i przyjmuj\u0105cy itp. Ten zbi\u00f3r danych zawiera przegl\u0105d statystyczny mobilno\u015bci student\u00f3w w ramach programu Erasmus (wymiany naukowe i sta\u017ce zawodowe) i personelu (dzia\u0142ania dydaktyczne i szkolenia personelu) w latach 2011-2012 wraz z odpowiednimi surowymi danymi. Statystyki przedstawiane s\u0105 na szczeblu krajowym i europejskim w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych kryteri\u00f3w, np.:\nwiek, p\u0142e\u0107, stypendium, czas trwania, specjalne potrzeby, obszar tematyczny, poziom studi\u00f3w, kraj wysy\u0142aj\u0105cy i przyjmuj\u0105cy itp.", "da": "Dette datas\u00e6t indeholder den statistiske oversigt over Erasmus-mobiliteten for studerende (studieudvekslinger og praktikophold) og personale (undervisningsopgaver og personaleuddannelse) i 2011-2012 med de tilsvarende r\u00e5 data. Statistikkerne pr\u00e6senteres p\u00e5 nationalt og europ\u00e6isk plan for forskellige kriterier, f.eks.: alder, k\u00f8n, stipendier, varighed, s\u00e6rlige behov, fagomr\u00e5de, studieniveau, udsendelses- og modtagerland osv.", "ro": "Acest set de date con\u021bine prezentarea statistic\u0103 a mobilit\u0103\u021bii Erasmus pentru studen\u021bi (schimburi de studii \u0219i stagii de lucru) \u0219i personal (misiuni de predare \u0219i formare a personalului) \u00een perioada 2011-2012, cu datele brute corespunz\u0103toare. Statisticile sunt prezentate la nivel na\u021bional \u0219i european pentru diferite criterii, de exemplu: v\u00e2rsta, sexul, grantul, durata, nevoile speciale, domeniul de studiu, nivelul de studii, \u021bara de origine \u0219i \u021bara gazd\u0103 etc. Acest set de date con\u021bine prezentarea statistic\u0103 a mobilit\u0103\u021bii Erasmus pentru studen\u021bi (schimburi de studii \u0219i stagii de lucru) \u0219i personal (misiuni de predare \u0219i formare a personalului) \u00een perioada 2011-2012, cu datele brute corespunz\u0103toare. Statisticile sunt prezentate la nivel na\u021bional \u0219i european pentru diferite criterii, de exemplu: v\u00e2rsta, sexul, grantul, durata, nevoile speciale, domeniul de studiu, nivelul de studii, \u021bara de origine \u0219i \u021bara gazd\u0103 etc. Acest set de date con\u021bine prezentarea statistic\u0103 a mobilit\u0103\u021bii Erasmus pentru studen\u021bi (schimburi de studii \u0219i stagii de lucru) \u0219i personal (misiuni de predare \u0219i formare a personalului) \u00een perioada 2011-2012, cu datele brute corespunz\u0103toare. Statisticile sunt prezentate la nivel na\u021bional \u0219i european pentru diferite criterii, de exemplu: v\u00e2rsta, sexul, grantul, durata, nevoile speciale, domeniul de studiu, nivelul de studii, \u021bara de origine \u0219i \u021bara gazd\u0103 etc.", "nl": "Deze dataset bevat het statistisch overzicht van Erasmus-mobiliteit voor studenten (studieuitwisselingen en stages) en personeel (onderwijsopdrachten en personeelsopleiding) in 2011-2012, met de bijbehorende ruwe gegevens. Op nationaal en Europees niveau worden statistieken gepresenteerd voor verschillende criteria, zoals: leeftijd, geslacht, subsidie, duur, bijzondere behoeften, vakgebied, studieniveau, uitzend- en gastland enz. Deze dataset bevat het statistisch overzicht van Erasmus-mobiliteit voor studenten (studieuitwisselingen en stages) en personeel (onderwijsopdrachten en personeelsopleiding) in 2011-2012, met de bijbehorende ruwe gegevens. Op nationaal en Europees niveau worden statistieken gepresenteerd voor verschillende criteria, zoals: leeftijd, geslacht, subsidie, duur, bijzondere behoeften, vakgebied, studieniveau, uitzend- en gastland enz. Deze dataset bevat het statistisch overzicht van Erasmus-mobiliteit voor studenten (studieuitwisselingen en stages) en personeel (onderwijsopdrachten en personeelsopleiding) in 2011-2012, met de bijbehorende ruwe gegevens.\nOp nationaal en Europees niveau worden statistieken gepresenteerd voor verschillende criteria, zoals:\nleeftijd, geslacht, subsidie, duur, bijzondere behoeften, vakgebied, studieniveau, uitzend- en gastland enz."}}], "version_info": null, "sample": null, "extended_metadata": null, "conforms_to": null, "num_series": null}}