{"result": {"country": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/continent/EUROPE", "label": "EU institutions", "id": "eu"}, "keywords": [{"language": "en", "id": "surveys", "label": "surveys"}, {"language": "en", "id": "poverty", "label": "poverty"}, {"language": "en", "id": "exclusion", "label": "exclusion"}, {"language": "en", "id": "social", "label": "social"}, {"language": "en", "id": "opinion", "label": "opinion"}, {"language": "en", "id": "polls", "label": "polls"}, {"language": "en", "id": "special", "label": "special"}], "catalog": {"country": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/DEU", "label": "Germany", "id": "de"}, "creator": null, "catalog": null, "is_part_of": null, "description": {"en": "Open Data Portal Germany"}, "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DEU", "id": "de", "label": "German"}], "title": {"de": "GovData"}, "theme_taxonomy": null, "license": null, "spatial_resource": null, "rights": null, "publisher": {"type": "Agent"}, "modified": "2022-06-24T12:22:30Z", "id": "govdata", "has_part": null, "spatial": [], "issued": "2022-06-24T12:22:30Z", "homepage": "https://www.govdata.de"}, "subject": null, "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", "id": "en", "label": "English"}], "source": null, "type": null, "temporal_resolution": null, "relation": null, "legal_base": null, "stat_unit_measure": null, "qualified_relation": null, "spatial_resource": null, "modified": null, "id": "s888_74_1_ebs355", "issued": "2014-12-08", "spatial": [], "temporal": null, "identifier": ["S888_74_1_EBS355", "http://data.europa.eu/88u/dataset/S888_74_1_EBS355"], "is_version_of": null, "resource": "http://data.europa.eu/88u/dataset/s888_74_1_ebs355", "distributions": [{"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/zip", "access_url": ["https://webgate.ec.europa.eu/eurobarometer/api/public/odp/download?key=56B3327090C24B1A5ADF632969CFA8ED"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/ZIP", "id": "ZIP", "label": "ZIP"}, "description": {"de": "Volumen: BandBEB741EMPLpoverty20100923", "fi": "M\u00e4\u00e4r\u00e4: VolumeBEB741EMPLpoverty20100923", "sv": "Volym: VolymBEB741EMPLfattigdom20100923", "pt": "Volume: VolumeBEB741EMPLpoverty20100923", "bg": "\u041e\u0431\u0435\u043c: VolumeBEB741EMPLPoverty20100923", "mt": "Volum: VolumeBEB741EMPLoverty20100923", "el": "\u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2: \u03a4\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2\u0392\u0395\u0392741EMPLpoverty20100923", "lt": "T\u016bris: VolumeBEB741EMPLpoverty20100923", "en": "Volume: VolumeBEB741EMPLpoverty20100923", "lv": "Apjoms: VolumeBEB741EMPLnaverty20100923", "hr": "Obujam: VolumeBEB741EMPLpoverty20100923", "it": "Volume: VolumeBEB741EMPLpoverty20100923", "fr": "Volume: VolumeBEB741EMPLpauvre20100923", "hu": "Mennyis\u00e9g: VolumeBEB741EMPLPoverty20100923", "es": "Volumen: VolumenBEB741EMPLpoverty20100923", "et": "Maht: VolumeBEB741EMPLpoverty20100923", "cs": "Objem: VolumeBEB741EMPLpoverty20100923", "sk": "Objem: Zv\u00e4zokBEB741EMPLch\u00fana20100923", "sl": "Prostornina: ZvezekBEB741EMPLpoverty20100923", "ga": "Imleabhar: ImleabharBEB741EMPLoverty20100923", "pl": "Obj\u0119to\u015b\u0107: TomBEB741EMPLpoverty20100923", "ro": "Volum: VolumulBEB741EMPLpoverty20100923", "da": "M\u00e6ngde: VolumeBEB741EMPLfattigdom20100923", "nl": "Volume: VolumeBEB741EMPLpoverty20100923"}, "id": "0cf341b7-117e-4484-a5de-743244a4f5c6", "title": {"de": "Link zu OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "fi": "Linkki OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sv": "L\u00e4nk till OP_VolumeBEB741EMPLfattigdom20100923.zip", "pt": "Liga\u00e7\u00e3o para OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "bg": "\u0412\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u043a\u044a\u043c OP_VolumeBEB741EMPLPoverty20100923.zip", "el": "\u03a3\u03cd\u03bd\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "mt": "Link g\u0127al OP_VolumeBEB741EMPLoverty20100923.zip", "lt": "Nuoroda \u012f OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "en": "Link to OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "lv": "Saite uz OP_VolumeBEB741EMPLnaverty20100923.zip", "hr": "Poveznica na OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "it": "Link a OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "fr": "Lien vers OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "hu": "Link a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: OP_VolumeBEB741EMPLPoverty20100923.zip", "es": "Enlace a OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "et": "Link: OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "cs": "Odkaz na OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sk": "Odkaz na OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sl": "Povezava na OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "ga": "Nasc chuig OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "pl": "Link do OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "da": "Link til OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "ro": "Link c\u0103tre OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip", "nl": "Link naar OP_VolumeBEB741EMPLpoverty20100923.zip"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "issued": "2014-12-08"}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/zip", "access_url": ["https://webgate.ec.europa.eu/eurobarometer/api/public/odp/download?key=471E145A4701DA81EB10062420707425"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/ZIP", "id": "ZIP", "label": "ZIP"}, "description": {"de": "Volumen: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_finale", "sv": "Volym:\nVolymerCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "fi": "M\u00e4\u00e4r\u00e4: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "pt": "Volume: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "bg": "\u041e\u0431\u0435\u043c: \u0422\u043e\u043c\u043e\u0432eCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "el": "\u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2: \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03b9CSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "mt": "Volum: VolumesCSP355EB741EMPLovertyxls_final", "lt": "T\u016bris: TomasCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "en": "Volume: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "lv": "Apjoms: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "hr": "Obujam: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "it": "Volume: VolumiCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "fr": "Volume: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "hu": "Mennyis\u00e9g: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "es": "Volumen: Vol\u00famenesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "et": "Maht: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxs_final", "cs": "Objem: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "sk": "Objem:\nZv\u00e4zkyCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "sl": "Prostornina:\nVolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "ga": "Imleabhar: ImleabharCSP355EB741EMPLppovertyxls_final", "pl": "Obj\u0119to\u015b\u0107: TomsCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "da": "M\u00e6ngde: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "ro": "Volum:\nVolumCSP355EB741EMPLpovertyxls_final", "nl": "Volume: VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final"}, "id": "4702dbff-6031-4f15-a13e-da728f0a8d85", "title": {"de": "Link zu OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "sv": "L\u00e4nk till OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "fi": "Linkki sivulle OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "pt": "Liga\u00e7\u00e3o para OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "bg": "\u0412\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u043a\u044a\u043c OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "el": "\u03a3\u03cd\u03bd\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "mt": "Link g\u0127al OP_VolumesCSP355EB741EMPLovertyxls_final.zip", "lt": "Nuoroda \u012f OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "en": "Link to OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "hr": "Poveznica na OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "lv": "Saite uz OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "it": "Link a OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "fr": "Lien vers OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "hu": "Link a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "es": "Enlace a OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "et": "Link: OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "cs": "Odkaz na OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "sk": "Odkaz na OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "sl": "Povezava do OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "ga": "Nasc chuig OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "pl": "Link do OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "da": "Link til OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "ro": "Link c\u0103tre OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip", "nl": "Link naar OP_VolumesCSP355EB741EMPLpovertyxls_final.zip"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "issued": "2014-12-08"}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/zip", "access_url": ["https://webgate.ec.europa.eu/eurobarometer/api/public/odp/download?key=B80D924138B3603F37A9558774124D83"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/ZIP", "id": "ZIP", "label": "ZIP"}, "description": {"de": "Volumen: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923 Volumen:\nVolumeAPEB741EMPLpoverty20100923", "sv": "Volym: VolymAPEB741EMPLfattigdom20100923 Volym: VolymAPEB741EMPLfattigdom20100923", "fi": "M\u00e4\u00e4r\u00e4: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923", "pt": "Volume: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923 Volume: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923", "bg": "\u041e\u0431\u0435\u043c: VolumeAPEB741EMPLPoverty20100923", "mt": "Volum: VolumeAPEB741EMPLoverty20100923 Volum:\nVolumeAPEB741EMPLoverty20100923", "el": "\u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2: \u03a4\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2\u0391\u03a1\u0395B741EMPLpoverty20100923", "lt": "T\u016bris: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923 T\u016bris: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923 T\u016bris: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923", "en": "Volume: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923", "hr": "Obujam: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923 Obujam:\nVolumeAPEB741EMPLpoverty20100923", "lv": "Apjoms: VolumeAPEB741EMPLverty20100923 Apjoms: VolumeAPEB741EMPLverty20100923", "it": "Volume: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923 Volume:\nVolumeAPEB741EMPLpoverty20100923", "fr": "Volume: VolumeAPEB741EMPLpauvret\u00e920100923", "hu": "Mennyis\u00e9g: VolumeAPEB741EMPLPoverty20100923 Mennyis\u00e9g:\nVolumeAPEB741EMPLPoverty20100923", "es": "Volumen: VolumenAPEB741EMPLpoverty20100923 Volumen: VolumenAPEB741EMPLpoverty20100923 Volumen: VolumenAPEB741EMPLpoverty20100923", "et": "Maht: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923", "cs": "Objem: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923 Objem:\nVolumeAPEB741EMPLpoverty20100923", "sk": "Objem: Zv\u00e4zokAPEB741EMPLch\u00fana20100923 Objem: Zv\u00e4zokAPEB741EMPLch\u00fana20100923", "sl": "Prostornina: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923 Prostornina:\nVolumeAPEB741EMPLpoverty20100923", "ga": "Imleabhar: ImleabharAPEB741EMPLoverty20100923", "pl": "Obj\u0119to\u015b\u0107: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923 Obj\u0119to\u015b\u0107:\nVolumeAPEB741EMPLpoverty20100923", "da": "M\u00e6ngde: VolumeAPEB741EMPLfattigdom20100923", "ro": "Volum: VolumulAPEB741EMPLpoverty20100923 Volum: VolumulAPEB741EMPLpoverty20100923", "nl": "Volume: VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923"}, "id": "e83fe81e-4821-45f9-89ab-251cfe61b863", "title": {"de": "Link zu OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sv": "L\u00e4nk till OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "fi": "Linkki OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "pt": "Liga\u00e7\u00e3o para OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "bg": "\u0412\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u043a\u044a\u043c OP_VolumeAPEB741EMPLPoverty20100923.zip", "mt": "Link g\u0127al OP_VolumeAPEB741EMPLoverty20100923.zip", "el": "\u03a3\u03cd\u03bd\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "lt": "Nuoroda \u012f OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "en": "Link to OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "hr": "Poveznica na OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "lv": "Saite uz OP_VolumeAPEB741EMPLnaverty20100923.zip", "it": "Link a OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "fr": "Lien vers OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "hu": "Link a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: OP_VolumeAPEB741EMPLPoverty20100923.zip", "es": "Enlace a OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "et": "Link: OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "cs": "Odkaz na OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sk": "Odkaz na OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sl": "Povezava na OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "ga": "Nasc chuig OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "pl": "Link do OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "da": "Link til OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "ro": "Link c\u0103tre OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip", "nl": "Link naar OP_VolumeAPEB741EMPLpoverty20100923.zip"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "issued": "2014-12-08"}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/zip", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://webgate.ec.europa.eu/eurobarometer/api/public/odp/download?key=F1C3FA746DD0AF07836B93D27E063FAA"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/ZIP", "id": "ZIP", "label": "ZIP"}, "description": {"de": "Volumen: BandAEB741EMPLpoverty20100923", "fi": "M\u00e4\u00e4r\u00e4: VolumeAEB741EMPLpoverty20100923", "sv": "Volym: VolumeAEB741EMPLfattigdom20100923 Volym:\nVolumeAEB741EMPLfattigdom20100923", "pt": "Volume: VolumeAEB741EMPLpoverty20100923 Volume:\nVolumeAEB741EMPLpoverty20100923", "bg": "\u041e\u0431\u0435\u043c: VolumeAEB741EMPLPoverty20100923", "el": "\u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2: \u03a4\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2\u0391\u0395\u0392741EMPLpoverty20100923", "mt": "Volum: VolumeAEB741EMPLoverty20100923 Volum:\nVolumeAEB741EMPLoverty20100923", "lt": "T\u016bris: VolumeAEB741EMPLpoverty20100923 T\u016bris:\nVolumeAEB741EMPLpoverty20100923", "en": "Volume: VolumeAEB741EMPLpoverty20100923", "lv": "Apjoms: VolumeAEB741EMPLverty20100923", "hr": "Obujam: VolumeAEB741EMPLpoverty20100923", "it": "Volume: VolumeAEB741EMPLpoverty20100923 Volume:\nVolumeAEB741EMPLpoverty20100923", "fr": "Volume: VolumeAEB741EMPLpauvret\u00e920100923", "hu": "Mennyis\u00e9g: VolumeAEB741EMPLPoverty20100923 Mennyis\u00e9g:\nVolumeAEB741EMPLPoverty20100923", "es": "Volumen: VolumenAEB741EMPLpoverty20100923", "et": "Maht: VolumeAEB741EMPLpoverty20100923", "cs": "Objem: VolumeAEB741EMPLpoverty20100923", "sk": "Objem: Zv\u00e4zokAEB741EMPLch\u00fana20100923 Objem:\nZv\u00e4zokAEB741EMPLch\u00fana20100923", "sl": "Prostornina: VolumeAEB741EMPLpoverty20100923 Prostornina:\nVolumeAEB741EMPLpoverty20100923", "ga": "Imleabhar: ImleabharAEB741EMPLbbhochtaineacht20100923", "pl": "Obj\u0119to\u015b\u0107: TomAEB741EMPLpoverty20100923 Obj\u0119to\u015b\u0107:\nTomAEB741EMPLpoverty20100923", "da": "M\u00e6ngde: VolumeAEB741EMPLfattigdom20100923", "ro": "Volum: VolumulAEB741EMPLpoverty20100923 Volum:\nVolumulAEB741EMPLpoverty20100923", "nl": "Volume: VolumeAEB741EMPLpoverty20100923 Volume:\nVolumeAEB741EMPLpoverty20100923"}, "id": "77364f7e-3706-4c69-8d21-51e57b11a8ba", "title": {"de": "Link zu OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sv": "L\u00e4nk till OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "fi": "Linkki OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "pt": "Liga\u00e7\u00e3o para OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "bg": "\u0412\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u043a\u044a\u043c OP_VolumeAEB741EMPLPoverty20100923.zip", "el": "\u03a3\u03cd\u03bd\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "mt": "Link g\u0127al OP_VolumeAEB741EMPLoverty20100923.zip", "lt": "Nuoroda \u012f OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "en": "Link to OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "hr": "Poveznica na OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "lv": "Saite uz OP_VolumeAEB741EMPLnaverty20100923.zip", "it": "Link a OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "fr": "Lien vers OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "hu": "Link a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: OP_VolumeAEB741EMPLPoverty20100923.zip", "es": "Enlace a OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "et": "Link: OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "cs": "Odkaz na OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sk": "Odkaz na OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sl": "Povezava na OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "ga": "Nasc chuig OP_VolumeAEB741EMPLppoverty20100923.zip", "pl": "Link do OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "da": "Link til OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "ro": "Link c\u0103tre OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "nl": "Link naar OP_VolumeAEB741EMPLpoverty20100923.zip"}, "issued": "2014-12-08", "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/zip", "access_url": ["https://webgate.ec.europa.eu/eurobarometer/api/public/odp/download?key=472002C1E0B8C5A0C16199F8E93C98C6"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/ZIP", "id": "ZIP", "label": "ZIP"}, "description": {"de": "Volumen: BandAAEB741EMPLpoverty20100923", "fi": "M\u00e4\u00e4r\u00e4: VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923", "sv": "Volym: VolymAAEB741EMPLfattigdom20100923", "pt": "Volume: VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923", "bg": "\u041e\u0431\u0435\u043c: VolumeAAEB741EMPLPoverty20100923", "mt": "Volum: VolumeAAEB741EMPLoverty20100923", "el": "\u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2: \u03a4\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2\u0391\u0391\u0395B741EMPLpoverty20100923", "lt": "T\u016bris: VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923", "en": "Volume: VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923", "hr": "Obujam: VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923", "lv": "Apjoms: VolumeAAEB741EMPLverty20100923", "it": "Volume: VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923", "fr": "Volume:\nVolumeAAEB741EMPLpauvret\u00e920100923", "hu": "Mennyis\u00e9g: VolumeAAEB741EMPLPoverty20100923", "es": "Volumen: VolumenAAEB741EMPLpoverty20100923", "et": "Maht: VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923", "cs": "Objem: VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923", "sk": "Objem: Zv\u00e4zokAAEB741EMPLch\u00fana20100923", "sl": "Prostornina: VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923", "ga": "Imleabhar: ImleabharAAEB741EMPLoverty20100923", "pl": "Obj\u0119to\u015b\u0107: TomAAEB741EMPLpoverty20100923", "da": "M\u00e6ngde: VolumeAAEB741EMPLfattigdom20100923", "ro": "Volum: VolumulAAEB741EMPLpoverty20100923", "nl": "Volume: VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923"}, "id": "7b556703-b7b6-49fb-bbcb-82062808f087", "title": {"de": "Link zu OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "fi": "Linkki OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sv": "L\u00e4nk till OP_VolumeAAEB741EMPLfattigdom20100923.zip", "pt": "Liga\u00e7\u00e3o para OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "bg": "\u0412\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u043a\u044a\u043c OP_VolumeAAEB741EMPLPoverty20100923.zip", "mt": "Link g\u0127al OP_VolumAAEB741EMPLoverty20100923.zip", "el": "\u03a3\u03cd\u03bd\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "lt": "Nuoroda \u012f OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "en": "Link to OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "lv": "Saite uz OP_VolumeAAEB741EMPLnaverty20100923.zip", "hr": "Poveznica na OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "it": "Link a OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "fr": "Lien vers OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "hu": "Link a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: OP_VolumeAAEB741EMPLPoverty20100923.zip", "es": "Enlace a OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "et": "Link: OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "cs": "Odkaz na OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sk": "Odkaz na OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "sl": "Povezava na OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "ga": "Nasc chuig OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "pl": "Link do OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "ro": "Link c\u0103tre OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "da": "Link til OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip", "nl": "Link naar OP_VolumeAAEB741EMPLpoverty20100923.zip"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "issued": "2014-12-08"}], "is_referenced_by": null, "quality_meas": {"scoring": 275}, "publisher": {"name": "Directorate-General for Communication", "type": "Organization", "resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/COMMU", "homepage": "https://ec.europa.eu/info/departments/communication"}, "was_generated_by": null, "page": [{"format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/OP_DATPRO", "id": "OP_DATPRO", "label": "Provisional data"}, "title": {"en": "Detailed information on public opinion website"}, "resource": "https://europa.eu/eurobarometer/surveys/detail/888"}], "has_quality_annotation": null, "spatial_resolution_in_meters": null, "catalog_record": {"issued": "2021-12-03T11:43:35Z", "modified": "2022-06-30T18:06:59Z"}, "contact_point": [{"address": "Rue de La Loi, 56, Brussels", "type": "Kind", "resource": "http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind/ce424841-ab25-4f21-954a-269321ee40dd", "url": ["https://ec.europa.eu/commfrontoffice/publicopinion"], "email": "mailto:Eurobarometer@ec.europa.eu"}], "translation_meta": {"full_available_languages": ["ga", "pl", "it", "da", "et", "el", "fr", "lt", "sl", "bg", "ro", "pt", "hr", "cs", "sk", "lv", "sv", "nl", "mt", "de", "hu", "es", "en", "fi"], "details": {"de": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "sv": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "fi": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "pt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "bg": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "el": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "mt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "lt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "en": {"issued": "2022-02-01T10:07:03Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-04T01:58:39Z"}, "hr": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "lv": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "it": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "fr": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "hu": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "es": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "et": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "cs": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "sk": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "sl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "ga": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "pl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "da": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "ro": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}, "nl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T01:58:39Z", "issued": "2022-02-01T10:07:03Z"}}, "status": "completed"}, "description": {"de": "\u00dcber 80 Millionen Menschen in der EU leben nach wie vor von Armut bedroht, und ein Viertel dieser B\u00fcrger sind Kinder. Die Wirtschaftskrise hat diese Situation versch\u00e4rft und gef\u00e4hrdete Gruppen noch st\u00e4rker aufgedeckt. Mit dem Abschluss des Europ\u00e4ischen Jahres gegen Armut und soziale Ausgrenzung 2010 muss die EU ihre Anstrengungen f\u00fcr das kommende Jahrzehnt weiter verst\u00e4rken. Schutzbed\u00fcrftige Gruppen in das Herz unserer Gesellschaften und Arbeitsm\u00e4rkte zu bringen, ist von zentraler Bedeutung f\u00fcr nachhaltiges und integratives Wachstum. Die Armutsbek\u00e4mpfung ist ein Motor f\u00fcr dieses k\u00fcnftige Wachstum. Auf Initiative der Europ\u00e4ischen Kommission haben sich die Staats- und Regierungschefs der EU bereits zum ersten Mal ein konkretes numerisches Ziel gesetzt, Armut und soziale Ausgrenzung bis 2020 um mindestens 20 Millionen zu verringern. In der heutigen Mitteilung \u201eDie Europ\u00e4ische Plattform gegen Armut und soziale Ausgrenzung\u201c wird dargelegt, wie die Mitgliedstaaten bei der Bek\u00e4mpfung der sozialen Ausgrenzung helfen k\u00f6nnen. Die L\u00e4nder m\u00fcssen nun ihre eigenen ehrgeizigen nationalen Ziele festlegen und j\u00e4hrlich \u00fcber ihre Fortschritte berichten. Die Kommission wird diese Bem\u00fchungen unterst\u00fctzen und unter anderem politische Ma\u00dfnahmen wie Sozialschutz, Besch\u00e4ftigung und Bildung sowie EU-Mittel mobilisieren. Dar\u00fcber hinaus werden neue Partnerschaften und neue Wege zur Bek\u00e4mpfung der Armut durch soziale Innovation gef\u00f6rdert, um neue politische Ideen zu testen. \nDer Bericht gliedert sich wie folgt:\nDas wahrgenommene Ausma\u00df von Armut und sozialer Ausgrenzung in Europa;\n(Selbst-)Risiko von Armut und sozialer Ausgrenzung;\nDie Auswirkungen von Armut und sozialer Ausgrenzung;\nDie Gr\u00fcnde f\u00fcr die Armut;\nDie wirtschaftliche Lage der Befragten;\nEinstellungen und Meinungen zu Armut und sozialer Ausgrenzung;\n\u201eBek\u00e4mpfung von Armut und sozialer Ausgrenzung\u201c;\nZugang zu sozialen Diensten.\n######Die Ergebnisse nach Volumes werden wie folgt verteilt:\n* Band A: L\u00e4nder\n* Volumen AA: L\u00e4ndergruppen\n* Band A' (AP): Trends\n* Volumen AA' (AAP): Trends von Gruppen von L\u00e4ndern\n* Band B: EU/Soziodemografie\n* Band B' (BP): Trends in der EU/soziodemografischen\n* Band C: Land/Soziodemografie\n\u2014\nForscher k\u00f6nnen sich auch an GESIS \u2013 Leibniz-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften wenden: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "fi": "Yli 80 miljoonaa ihmist\u00e4 el\u00e4\u00e4 edelleen k\u00f6yhyysvaarassa eu:ssa, ja nelj\u00e4sosa n\u00e4ist\u00e4 kansalaisista on lapsia. Talouskriisi on pahentanut tilannetta ja altistanut haavoittuvassa asemassa olevat ryhm\u00e4t viel\u00e4 enemm\u00e4n. Kun k\u00f6yhyyden ja sosiaalisen syrj\u00e4ytymisen torjunnan eurooppalainen teemavuosi 2010 on p\u00e4\u00e4ttym\u00e4ss\u00e4, EU:n on jatkettava ponnistelujaan t\u00e4m\u00e4n keskeisen kysymyksen ratkaisemiseksi tulevalla vuosikymmenell\u00e4. Haavoittuvassa asemassa olevien ryhmien tuominen yhteiskuntiemme ja ty\u00f6markkinoiden keski\u00f6\u00f6n on keskeist\u00e4 kest\u00e4v\u00e4n ja osallistavan kasvun kannalta. K\u00f6yhyyden v\u00e4hent\u00e4minen on t\u00e4m\u00e4n tulevan kasvun moottori. Euroopan komission aloitteesta EU-johtajat ovat jo asettaneet ensimm\u00e4ist\u00e4 kertaa konkreettisen numeerisen tavoitteen k\u00f6yhyyden ja sosiaalisen syrj\u00e4ytymisen v\u00e4hent\u00e4miseksi v\u00e4hint\u00e4\u00e4n 20 miljoonalla vuoteen 2020 menness\u00e4. T\u00e4n\u00e4\u00e4n julkaistussa tiedonannossa \u201dK\u00f6yhyyden ja sosiaalisen syrj\u00e4ytymisen torjunnan eurooppalainen foorumi\u201d esitet\u00e4\u00e4n keinoja, joilla j\u00e4senvaltioita voidaan auttaa torjumaan sosiaalista syrj\u00e4ytymist\u00e4. Maiden on nyt asetettava omat kunnianhimoiset kansalliset tavoitteensa ja raportoitava edistymisest\u00e4\u00e4n vuosittain. Komissio tukee n\u00e4it\u00e4 toimia ottamalla k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n muun muassa sosiaalisen suojelun, ty\u00f6llisyyden ja koulutuksen kaltaisia politiikkoja sek\u00e4 EU:n rahoitusta. Se edist\u00e4\u00e4 my\u00f6s uusia kumppanuuksia ja uusia tapoja torjua k\u00f6yhyytt\u00e4 sosiaalisen innovoinnin avulla uusien poliittisten ideoiden testaamiseksi. \nKertomuksen rakenne on seuraava:\n\u201dK\u00f6yhyyden ja sosiaalisen syrj\u00e4ytymisen laajuus Euroopassa\u201d \n(Itse)oleva k\u00f6yhyyden ja sosiaalisen syrj\u00e4ytymisen riski;\n\nK\u00f6yhyyden ja sosiaalisen syrj\u00e4ytymisen vaikutukset;\n\nK\u00f6yhyyden syyt;\n\nVastaajien taloudellinen tilanne;\n\nK\u00f6yhyytt\u00e4 ja sosiaalista syrj\u00e4ytymist\u00e4 koskevat asenteet ja mielipiteet;\n\nK\u00f6yhyyden ja sosiaalisen syrj\u00e4ytymisen torjunta;\n\nSosiaalipalvelujen saatavuus.\n\n#####Tulokset jaotellaan volyymeittain seuraavasti:\n\n* Osa A:\nMaat\n\n* Tilavuus AA:\nMaaryhm\u00e4t\n\n* Tilavuus A\u2019 (AP):\nSuuntaukset\n\n* Tilavuus AA\u2019 (AAP):\nMaaryhmien kehityssuuntaukset\n\n* Osa B:\nEU/sosiodemografiikka\n\n* Tilavuus B\u2019 (BP):\nEU:n/sosiodemografiikan suuntaukset\n\n* Osa C:\nMaa/sosiodemografiikka\n\n\u2014\n\nTutkijat voivat my\u00f6s ottaa yhteytt\u00e4 GESIS \u2013 Leibniz Institute for the Social Sciences:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "sv": "\u00d6ver 80 miljoner m\u00e4nniskor i EU lever fortfarande i riskzonen f\u00f6r fattigdom och en fj\u00e4rdedel av dessa medborgare \u00e4r barn.Den ekonomiska krisen har f\u00f6rv\u00e4rrat denna situation och exponerat s\u00e5rbara grupper \u00e4nnu mer.\nI och med att 2010 \u00e5rs Europa\u00e5r mot fattigdom och social utest\u00e4ngning n\u00e4rmar sig sitt slut m\u00e5ste EU forts\u00e4tta att \u00f6ka sina anstr\u00e4ngningar under det kommande \u00e5rtiondet i denna nyckelfr\u00e5ga. Att s\u00e4tta utsatta grupper i centrum f\u00f6r v\u00e5ra samh\u00e4llen och arbetsmarknader \u00e4r av central betydelse f\u00f6r h\u00e5llbar tillv\u00e4xt f\u00f6r alla.Fattigdomsminskning \u00e4r en motor f\u00f6r denna framtida tillv\u00e4xt.\nP\u00e5 kommissionens initiativ har EU:s ledare redan f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen n\u00e5gonsin fastst\u00e4llt ett konkret numeriskt m\u00e5l f\u00f6r att minska fattigdom och social utest\u00e4ngning med minst 20 miljoner fram till 2020. I dagens meddelande om den europeiska plattformen mot fattigdom och social utest\u00e4ngning beskrivs olika s\u00e4tt att hj\u00e4lpa EU-l\u00e4nderna att satsa mer p\u00e5 att bek\u00e4mpa social utslagning.L\u00e4nderna m\u00e5ste nu fastst\u00e4lla sina egna ambiti\u00f6sa nationella m\u00e5l och \u00e5rligen rapportera om sina framsteg.\nKommissionen kommer att st\u00f6dja dessa insatser och mobilisera bland annat politik som socialt skydd, syssels\u00e4ttning och utbildning samt EU-finansiering. Den kommer ocks\u00e5 att fr\u00e4mja nya partnerskap och nya s\u00e4tt att bek\u00e4mpa fattigdom genom social innovation f\u00f6r att testa nya politiska id\u00e9er. \nRapporten \u00e4r uppbyggd p\u00e5 f\u00f6ljande s\u00e4tt:\nDen upplevda omfattningen av fattigdom och social utest\u00e4ngning i Europa.\nDen (sj\u00e4lv)uppt\u00e4ckta risken f\u00f6r fattigdom och social utest\u00e4ngning.\nKonsekvenserna av fattigdom och social utest\u00e4ngning.\n\u201dOrsaker till fattigdom\u201d.\nDen ekonomiska situationen f\u00f6r uppgiftsl\u00e4mnarna. Attityder och \u00e5sikter om fattigdom och social utest\u00e4ngning.\nBek\u00e4mpning av fattigdom och social utest\u00e4ngning.\nTillg\u00e5ng till sociala tj\u00e4nster.\n#####Resultaten per volym f\u00f6rdelas enligt f\u00f6ljande:\n* Volym A:\nL\u00e4nder  * Volym AA: Grupper av l\u00e4nder\n* Volym A\u2019 (AP): Utvecklingstendenser\n* Volym AA\u2019 (AAP): Trender f\u00f6r grupper av l\u00e4nder\n* Volym B: EU/sociodemografi \n* Volym B\u2019 (BP):\nTrender f\u00f6r EU/sociodemografi\n\n* Volym C:\nLand/sociodemografi\n\n\u2014\n\nForskare kan ocks\u00e5 kontakta GESIS \u2013 Leibniz Institute for the samh\u00e4llsvetenskap:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "pt": "Mais de 80\u00a0milh\u00f5es de pessoas na UE continuam a viver em risco de pobreza e um quarto destes cidad\u00e3os s\u00e3o crian\u00e7as.A crise econ\u00f3mica agravou esta situa\u00e7\u00e3o, expondo ainda mais os grupos vulner\u00e1veis.\nCom o encerramento do Ano Europeu contra a Pobreza e a Exclus\u00e3o Social de 2010, a UE deve continuar a intensificar os seus esfor\u00e7os para a pr\u00f3xima d\u00e9cada sobre esta quest\u00e3o fundamental. Integrar os grupos vulner\u00e1veis no cora\u00e7\u00e3o das nossas sociedades e mercados de trabalho \u00e9 fundamental para o crescimento sustent\u00e1vel e inclusivo.A redu\u00e7\u00e3o da pobreza \u00e9 um motor para este crescimento futuro.\nPor iniciativa da Comiss\u00e3o Europeia, os dirigentes da UE j\u00e1 fixaram, pela primeira vez, um objetivo num\u00e9rico concreto para reduzir a pobreza e a exclus\u00e3o social em, pelo menos, 20\u00a0milh\u00f5es at\u00e9 2020.A comunica\u00e7\u00e3o de hoje intitulada \u00abPlataforma Europeia contra a Pobreza e a Exclus\u00e3o Social\u00bb define formas de ajudar os Estados-Membros a avan\u00e7ar na luta contra a exclus\u00e3o social.\nOs pa\u00edses t\u00eam agora de definir os seus pr\u00f3prios objetivos nacionais ambiciosos, apresentando anualmente os seus progressos. A Comiss\u00e3o apoiar\u00e1 estes esfor\u00e7os, mobilizando, nomeadamente, pol\u00edticas como a prote\u00e7\u00e3o social, o emprego e a educa\u00e7\u00e3o, bem como o financiamento da UE. Promover\u00e1 igualmente novas parcerias e novas formas de combater a pobreza atrav\u00e9s da inova\u00e7\u00e3o social, a fim de testar novas ideias pol\u00edticas. \nO relat\u00f3rio est\u00e1 estruturado do seguinte modo:\nA perce\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o da pobreza e da exclus\u00e3o social na Europa;\nO risco (auto)percebido de pobreza e exclus\u00e3o social;\nAs implica\u00e7\u00f5es da pobreza e da exclus\u00e3o social;\nRaz\u00f5es para a pobreza;\nA situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica dos inquiridos;\nAtitudes e opini\u00f5es sobre a pobreza e a exclus\u00e3o social; Combate \u00e0 pobreza e \u00e0 exclus\u00e3o social;\nAcesso aos servi\u00e7os sociais.\n######Os resultados por volumes s\u00e3o distribu\u00eddos da seguinte forma:\n* Volume A:\nPa\u00edses\n* Volume AA: Grupos de pa\u00edses * Volume A' (AP):\nTend\u00eancias * Volume AA' (AAP):\nTend\u00eancias dos grupos de pa\u00edses * Volume B:\nUE/sociodemografia * Volume B' (BP):\nTend\u00eancias da UE/sociodemogr\u00e1ficas  * Volume C:\nPa\u00eds/sociodemografia\n\n\u2014\n\nOs pesquisadores tamb\u00e9m podem entrar em contato com o GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "bg": "\u041d\u0430\u0434 80 \u043c\u0438\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0434\u0443\u0448\u0438 \u0432 \u0415\u0421 \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0449\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0435\u044f\u0442 \u0432 \u0440\u0438\u0441\u043a \u043e\u0442 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0435\u0434\u043d\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0432\u044a\u0440\u0442 \u043e\u0442 \u0442\u0435\u0437\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438 \u0441\u0430 \u0434\u0435\u0446\u0430. \u0418\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438 \u0442\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u0430\u0442\u043e \u0438\u0437\u043b\u043e\u0436\u0438 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u0438\u0442\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0438 \u043e\u0449\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435. \u0421 \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0430\u0442\u0430 \u0441 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437 2010\u00a0\u0433. \u0415\u0421 \u0442\u0440\u044f\u0431\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044a\u043b\u0436\u0438 \u0434\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u0449\u043e\u0442\u043e \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0442\u043e\u0437\u0438 \u043a\u043b\u044e\u0447\u043e\u0432 \u0432\u044a\u043f\u0440\u043e\u0441. \u0412\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u0438\u0442\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0438 \u0432 \u0441\u044a\u0440\u0446\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0448\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043f\u0430\u0437\u0430\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0435 \u043e\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0449\u0430\u0432\u0430\u0449 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0436. \u041d\u0430\u043c\u0430\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0435 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b \u0437\u0430 \u0442\u043e\u0437\u0438 \u0431\u044a\u0434\u0435\u0449 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0436. \u041f\u043e \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0438\u044f \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u0421 \u0432\u0435\u0447\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0445\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438 \u043f\u044a\u0442 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u0430 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0446\u0435\u043b \u0437\u0430 \u043d\u0430\u043c\u0430\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0441 \u043d\u0430\u0439-\u043c\u0430\u043b\u043a\u043e 20 \u043c\u0438\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0434\u043e 2020\u00a0\u0433. \u0412 \u0434\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u0441\u044a\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e \u201e\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0449\u0443 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435\u201c, \u0441\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0435\u0434\u044a\u043a \u0432 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0430\u0442\u0430 \u0441\u044a\u0441 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435. \u0421\u0435\u0433\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0442\u0440\u044f\u0431\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438 \u0430\u043c\u0431\u0438\u0446\u0438\u043e\u0437\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u043a\u0430\u0442\u043e \u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u0432\u0430\u0442 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e \u0437\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0435\u0434\u044a\u043a\u0430 \u0441\u0438. \u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0449\u0435 \u043f\u043e\u0434\u043a\u0440\u0435\u043f\u0438 \u0442\u0435\u0437\u0438 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f, \u043a\u0430\u0442\u043e \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430, \u043d\u0430\u0440\u0435\u0434 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0442\u043e, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043a\u0430\u0442\u043e \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430, \u0437\u0430\u0435\u0442\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u0430\u043a\u0442\u043e \u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043e\u0442 \u0415\u0421. \u0422\u044f \u0441\u044a\u0449\u043e \u0442\u0430\u043a\u0430 \u0449\u0435 \u043d\u0430\u0441\u044a\u0440\u0447\u0430\u0432\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u044c\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043d\u043e\u0432\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0430 \u0441 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0447\u0440\u0435\u0437 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0438\u0437\u043f\u0440\u043e\u0431\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0438 \u0438\u0434\u0435\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438. \n\u0414\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u044a\u0442 \u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0438\u0440\u0430\u043d, \u043a\u0430\u043a\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430:\n\u201e\u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e \u0438\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430\u201c;\n\u25ce \u0440\u0438\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0442 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e \u0438\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435, \u043a\u043e\u0439\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0432\u044a\u0437\u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430 \u043e\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0441\u0438;\n\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435;\n\u201e\u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430\u201c;\n\u0418\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435;\n\u041d\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438 \u0438 \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435;\n\u0411\u043e\u0440\u0431\u0430 \u0441 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435;\n\u0414\u043e\u0441\u0442\u044a\u043f \u0434\u043e \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438.\n######\u0420\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0435\u043c\u0438 \u0441\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442, \u043a\u0430\u043a\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430:\n* \u041e\u0431\u0435\u043c \u0410: \u0414\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\n* \u041e\u0431\u0435\u043c AA: \u0413\u0440\u0443\u043f\u0438 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\n* \u041e\u0431\u0435\u043c A' (AP): \u0422\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438\n* \u041e\u0431\u0435\u043c AA' (AAP): \u0422\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0438 \u043e\u0442 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\n* \u041e\u0431\u0435\u043c B: \u0415\u0421/\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430\n* \u041e\u0431\u0435\u043c B' (BP): \u0422\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0415\u0421/\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442\u0430\n* \u041e\u0431\u0435\u043c \u0421: \u0414\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430/\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430\n\u2014\n\u0418\u0437\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0430\u0442 \u0441\u044a\u0449\u043e \u0442\u0430\u043a\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0441\u0432\u044a\u0440\u0436\u0430\u0442 \u0441 GESIS \u2014 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0437\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u0430\u0439\u0431\u043d\u0438\u0446: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "mt": "Aktar minn 80 miljun persuna fl-UE g\u0127adhom jg\u0127ixu f\u2019riskju ta\u2019 faqar u kwart ta\u2019 dawn i\u010b-\u010bittadini huma tfal. Il-kri\u017ci ekonomika aggravat din is-sitwazzjoni, u esponiet aktar il-gruppi vulnerabbli.Bl-g\u0127eluq tas-Sena Ewropea 2010 kontra l-Faqar u l-Esklu\u017cjoni So\u010bjali, l-UE g\u0127andha tkompli \u017c\u017cid l-isforzi tag\u0127ha g\u0127ad-de\u010bennju li \u0121ej dwar din il-kwistjoni ewlenija.\nIt-tqeg\u0127id ta\u2019 gruppi vulnerabbli fil-qalba tas-so\u010bjetajiet u s-swieq tax-xog\u0127ol tag\u0127na huwa \u010bentrali g\u0127at-tkabbir sostenibbli u inklu\u017civ. It-tnaqqis tal-faqar huwa mutur g\u0127al dan it-tkabbir futur. Fuq inizjattiva tal-Kummissjoni Ewropea, il-mexxejja tal-UE di\u0121\u00e0 stabbilixxew, g\u0127all-ewwel darba, mira numerika konkreta biex jitnaqqsu l-faqar u l-esklu\u017cjoni so\u010bjali b\u2019mill-inqas 20 miljun sal-2020. Il-komunikazzjoni tal-lum, \u201cIl-Pjattaforma Ewropea kontra l-Faqar u l-Esklu\u017cjoni So\u010bjali\u201d tistabbilixxi modi biex tg\u0127in lill-Istati Membri jimxu \u2018l quddiem fil-\u0121lieda kontra l-esklu\u017cjoni so\u010bjali.Il-pajji\u017ci issa jridu jistabbilixxu l-miri nazzjonali ambizzju\u017ci tag\u0127hom stess, u jirrapportaw kull sena dwar il-progress tag\u0127hom.\nIl-Kummissjoni se tappo\u0121\u0121a dawn l-isforzi, billi timmobilizza \u2014 fost l-o\u0127rajn \u2014 politiki b\u0127all-protezzjoni so\u010bjali, l-impjiegi u l-edukazzjoni, kif ukoll il-finanzjament tal-UE.Se tippromwovi wkoll s\u0127ubijiet \u0121odda u modi \u0121odda g\u0127all-\u0121lieda kontra l-faqar permezz tal-innovazzjoni so\u010bjali biex ji\u0121u ttestjati ideat \u0121odda ta\u2019 politika.\n\nIr-rapport huwa strutturat kif \u0121ej:\nIl-firxa per\u010bepita tal-faqar u l-esklu\u017cjoni so\u010bjali fl-Ewropa;\nIr-riskju (awto)per\u010bepit tal-faqar u l-esklu\u017cjoni so\u010bjali;\nL-implikazzjonijiet tal-faqar u l-esklu\u017cjoni so\u010bjali;\nIr-ra\u0121unijiet g\u0127all-faqar; Is-sitwazzjoni ekonomika ta\u2019 dawk li wie\u0121bu;\nL-attitudnijiet u l-opinjonijiet dwar il-faqar u l-esklu\u017cjoni so\u010bjali;\nIl-\u0121lieda kontra l-faqar u l-esklu\u017cjoni so\u010bjali;\nL-a\u010b\u010bess g\u0127as-servizzi so\u010bjali.\n#####Ir-ri\u017cultati skont il-volumi jitqassmu kif \u0121ej:\n * Volum A: Pajji\u017ci\n* Volum AA: Gruppi ta\u2019 pajji\u017ci\n* Volum A\u2019 (AP): Tendenzi\n* Volum AA\u2019 (AAP): Xejriet ta\u2019 gruppi ta\u2019 pajji\u017ci\n* Volum B: UE/so\u010bjodemografija \n* Volum B\u2019 (BP):\nXejriet tal-UE/tas-so\u010bjodemografija\n\n* Volum \u010a:\nPajji\u017c/so\u010bjodemografija\n\n\u2014\n\nRi\u010berkaturi jistg\u0127u wkoll jikkuntattjaw GESIS \u2014 Leibniz Istitut g\u0127ax-Xjenzi So\u010bjali:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "el": "\u03a0\u03ac\u03bd\u03c9 \u03b1\u03c0\u03cc 80 \u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1 \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u0395 \u03b5\u03be\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd \u03bd\u03b1 \u03b6\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03b5 \u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03bf \u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c4\u03ad\u03c4\u03b1\u03c1\u03c4\u03bf \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03ce\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ac. \u0397 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b7 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03b5\u03b9\u03bd\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7, \u03b5\u03ba\u03b8\u03ad\u03c4\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03b1\u03ba\u03cc\u03bc\u03b7 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c5\u03ac\u03bb\u03c9\u03c4\u03b5\u03c2 \u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2. \u0394\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c5 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03c4\u03bf 2010 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u0391\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03c0\u03bb\u03b7\u03c3\u03b9\u03ac\u03b6\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03c4\u03ad\u03bb\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5, \u03b7 \u0395\u0395 \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03c7\u03af\u03c3\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03ad\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c0\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03b1 \u03c3\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c4\u03bf \u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc \u03b6\u03ae\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1. \u0397 \u03ad\u03bd\u03c4\u03b1\u03be\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c5\u03ac\u03bb\u03c9\u03c4\u03c9\u03bd \u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03c9\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf \u03b5\u03c0\u03af\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf \u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ce\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03bc\u03b1\u03c2 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03ba\u03b1\u03af\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03b2\u03b9\u03ce\u03c3\u03b9\u03bc\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd\u03c2 \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7. \u0397 \u03bc\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1 \u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03b7 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7. \u039c\u03b5 \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03ae\u03c2, \u03bf\u03b9 \u03b7\u03b3\u03ad\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03ae\u03b4\u03b7 \u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9, \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03c6\u03bf\u03c1\u03ac, \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b5\u03ba\u03c1\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03c4\u03cc\u03c7\u03bf \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03bf\u03c5\u03bb\u03ac\u03c7\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03bd 20 \u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03cd\u03c1\u03b9\u03b1 \u03ad\u03c9\u03c2 \u03c4\u03bf 2020. \u0397 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03bf\u03af\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03af\u03c4\u03bb\u03bf \u00ab\u0397 \u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u03c0\u03bb\u03b1\u03c4\u03c6\u03cc\u03c1\u03bc\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03ad\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd\u00bb \u03ba\u03b1\u03b8\u03bf\u03c1\u03af\u03b6\u03b5\u03b9 \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b2\u03bf\u03b7\u03b8\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03bb\u03b7 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c7\u03c9\u03c1\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03cd\u03b8\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03ad\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd. \u039f\u03b9 \u03c7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03c4\u03ce\u03c1\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b8\u03ad\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c6\u03b9\u03bb\u03cc\u03b4\u03bf\u03be\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd\u03c2 \u03c3\u03c4\u03cc\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2, \u03c5\u03c0\u03bf\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03b5\u03c4\u03ae\u03c3\u03b9\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03cc\u03bf\u03b4\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2. \u0397 \u0395\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03ae \u03b8\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03be\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ad\u03c2, \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2, \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03be\u03cd \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd, \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b7 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1, \u03b7 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03cc\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7, \u03ba\u03b1\u03b8\u03ce\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395. \u0398\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c9\u03b8\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bd\u03ad\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c7\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bd\u03ad\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03ad\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03bc\u03ad\u03c3\u03c9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03c4\u03bf\u03bc\u03af\u03b1\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03b4\u03bf\u03ba\u03b9\u03bc\u03ae \u03bd\u03ad\u03c9\u03bd \u03b9\u03b4\u03b5\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2. \n\u0397 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c1\u03b8\u03c1\u03ce\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c9\u03c2 \u03b5\u03be\u03ae\u03c2:\n\u03a4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03ae \u03ad\u03ba\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7\u0387\n\u039f (\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf-) \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03cc\u03c2 \u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2 \u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd\u0387\n\u03a4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c0\u03c4\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd\u0387\n\u03a4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2\u0387\n\u03a4\u03b7\u03bd \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b7\u03b8\u03ad\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd\u0387\n\u03a4\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc\u03c8\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03bd \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u0387\n\u03a4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03ad\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd\u0387\n\u03a0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03c3\u03af\u03b5\u03c2.\n######\u03a4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b1\u03bd\u03ac \u03cc\u03b3\u03ba\u03bf \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03ad\u03bc\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c9\u03c2 \u03b5\u03be\u03ae\u03c2:\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 \u0391: \u03a7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 AA: \u039f\u03bc\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2 \u03c7\u03c9\u03c1\u03ce\u03bd\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 \u0391\u2019 (AP): \u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 AA\u2019 (AAP): \u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03c9\u03bd \u03c7\u03c9\u03c1\u03ce\u03bd\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 \u0392: \u0395\u0395/\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ac \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 \u0392\u2019 (BP): \u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395/\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ac \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 \u0393: \u03a7\u03ce\u03c1\u03b1/\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ac \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1\n\u2014\n\u039f\u03b9 \u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03ad\u03c2 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "lt": "ES vis dar gyvena daugiau kaip 80 mln. \u017emoni\u0173, kuriems gresia skurdas, o ketvirtadalis \u0161i\u0173 pilie\u010di\u0173 yra vaikai. Ekonomikos kriz\u0117 pablogino \u0161i\u0105 pad\u0117t\u012f ir dar labiau atskleid\u0117 pa\u017eeid\u017eiamas grupes. Baigiantis 2010-iesiems \u2013 Europos kovos su skurdu ir socialine atskirtimi metams, ES turi toliau d\u0117ti daugiau pastang\u0173 per de\u0161imtmet\u012f, kad \u0161is svarbus klausimas b\u016bt\u0173 sprend\u017eiamas. Siekiant tvaraus ir integracinio augimo itin svarbu, kad pa\u017eeid\u017eiamos grup\u0117s tapt\u0173 m\u016bs\u0173 visuomen\u0117s ir darbo rink\u0173 \u0161erdimi. Skurdo ma\u017einimas yra \u0161io b\u016bsimo augimo variklis.Europos Komisijos iniciatyva ES vadovai pirm\u0105 kart\u0105 nustat\u0117 konkret\u0173 kiekybin\u012f tiksl\u0105 iki 2020 m. bent 20 mln. suma\u017einti skurd\u0105 ir socialin\u0119 atskirt\u012f.\n\u0160iandien paskelbtame komunikate \u201eEuropos kovos su skurdu ir socialine atskirtimi planas\u201c i\u0161d\u0117styti b\u016bdai, kaip pad\u0117ti valstyb\u0117ms nar\u0117ms spar\u010diau kovoti su socialine atskirtimi.Dabar \u0161alys turi nustatyti savo plataus u\u017emojo nacionalinius tikslus ir kasmet teikti pa\u017eangos ataskaitas.\nKomisija rems \u0161ias pastangas, be kita ko, sutelkdama tokias politikos sritis kaip socialin\u0117 apsauga, u\u017eimtumas ir \u0161vietimas, taip pat ES finansavimas.Ji taip pat skatins naujas partnerystes ir naujus kovos su skurdu b\u016bdus pasitelkiant socialines inovacijas, kad b\u016bt\u0173 i\u0161bandytos naujos politin\u0117s id\u0117jos.\n\nAtaskaitos strukt\u016bra yra tokia: \nSuvokiamas skurdo ir socialin\u0117s atskirties mastas Europoje;\n\n(Savaranki\u0161kai) suvokiama skurdo ir socialin\u0117s atskirties rizika;\n\n\u201eSkurdo ir socialin\u0117s atskirties padariniai\u201c;\n\n\u201eSkurdo prie\u017eastys;\n\nA) respondent\u0173 ekonomin\u0119 pad\u0117t\u012f;\n\nPo\u017ei\u016bris ir nuomon\u0117s d\u0117l skurdo ir socialin\u0117s atskirties;\n\nKova su skurdu ir socialine atskirtimi;\n\nGalimyb\u0117 naudotis socialin\u0117mis paslaugomis.\n\n####Rezultatai pagal apimtis paskirstomi taip:\n\n* T\u016bris A:\n\u0160alys\n\n* T\u016bris AA:\n\u0160ali\u0173 grup\u0117s\n\n* A tomas\u2019 (AP):\nTendencijos\n\n* AA tomas\u2019 (AAP):\n\u0160ali\u0173 grupi\u0173 tendencijos\n\n* Tomas B:\nES/socialiniai demografiniai duomenys\n\n* Tomas B\u2019 (BP):\nES/socialin\u0117s demografin\u0117s informacijos tendencijos\n\n* T\u016bris C:\n\u0160alis/socialin\u0117 demografin\u0117 informacija\n\n\u2013\n\nMokslininkai taip pat gali kreiptis \u012f GESIS \u2013 Leibnizo socialini\u0173 moksl\u0173 institut\u0105:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "en": "Over 80 million people in the EU are still living at risk of poverty and a quarter of these citizens are children. The economic crisis has exacerbated this situation, exposing vulnerable groups even more. With the 2010 European Year against Poverty and Social Exclusion drawing to a close, the EU must continue to step up its efforts for the decade to come on this key issue. Bringing vulnerable groups into the heart of our societies and labour markets is central to sustainable and inclusive growth. Poverty reduction is an engine for this future growth. At the initiative of the European Commission, EU leaders have already set, for the first time ever, a concrete numerical target to reduce poverty and social exclusion by at least 20 million by 2020. Today's communication, 'The European Platform against Poverty and Social Exclusion' sets out ways to help Member States move up a gear in fighting social exclusion. Countries now have to set their own ambitious national targets, reporting annually on their progress. The Commission will support these efforts, mobilising \u2013 among others \u2013 policies like social protection, employment and education, as well as EU funding. It will also promote new partnerships and new ways of combating poverty through social innovation to test new policy ideas. \nThe report is structured as follows:\n\u2666 The perceived extent of poverty and social exclusion in Europe;\n\u2666 The (self-)perceived risk of poverty and social exclusion;\n\u2666 The implications of poverty and social exclusion;\n\u2666 Reasons for poverty;\n\u2666 The economic situation of respondents;\n\u2666 Attitudes and opinions regarding poverty and social exclusion;\n\u2666 Combating poverty and social exclusion;\n\u2666 Access to social services.\n#####The results by volumes are distributed as follows:\n* Volume A: Countries\n* Volume AA: Groups of countries\n* Volume A' (AP): Trends\n* Volume AA' (AAP): Trends of groups of countries\n* Volume B: EU/socio-demographics\n* Volume B' (BP) : Trends of EU/ socio-demographics \n* Volume C: Country/socio-demographics\n  ----\nResearchers may also contact GESIS - Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "lv": "Vair\u0101k nek\u0101 80 miljoni ES iedz\u012bvot\u0101ju joproj\u0101m dz\u012bvo uz nabadz\u012bbas sliek\u0161\u0146a, un ceturt\u0101 da\u013ca \u0161o iedz\u012bvot\u0101ju ir b\u0113rni. Ekonomikas kr\u012bze ir saasin\u0101jusi \u0161o situ\u0101ciju, v\u0113l vair\u0101k pak\u013caujot neaizsarg\u0101t\u0101s grupas.Tuvojoties 2010. gada Eiropas gada c\u012b\u0146ai pret nabadz\u012bbu un soci\u0101lo atstumt\u012bbu nosl\u0113gumam, ES ir j\u0101turpina pielikt liel\u0101kas p\u016bles n\u0101kamaj\u0101 desmitgad\u0113, lai risin\u0101tu \u0161o svar\u012bgo jaut\u0101jumu.\nNeaizsarg\u0101to grupu iek\u013cau\u0161ana m\u016bsu sabiedr\u012bbas un darba tirgu centr\u0101 ir ilgtsp\u0113j\u012bgas un iek\u013caujo\u0161as izaugsmes galvenais elements. Nabadz\u012bbas samazin\u0101\u0161ana ir \u0161\u012bs turpm\u0101k\u0101s izaugsmes dzin\u0113jsp\u0113ks.\nP\u0113c Eiropas Komisijas iniciat\u012bvas ES vad\u012bt\u0101ji pirmo reizi jau ir noteiku\u0161i konkr\u0113tu skaitlisku m\u0113r\u0137i l\u012bdz 2020. gadam samazin\u0101t nabadz\u012bbu un soci\u0101lo atstumt\u012bbu par vismaz 20 miljoniem.\n\u0160odienas pazi\u0146ojum\u0101 \u201cEiropas platforma c\u012b\u0146ai pret nabadz\u012bbu un soci\u0101lo atstumt\u012bbu\u201d ir izkl\u0101st\u012bti veidi, k\u0101 pal\u012bdz\u0113t dal\u012bbvalst\u012bm pa\u0101trin\u0101t c\u012b\u0146u pret soci\u0101lo atstumt\u012bbu.\nTagad valst\u012bm ir j\u0101nosaka savi v\u0113rien\u012bgie valsts m\u0113r\u0137i, katru gadu zi\u0146ojot par savu progresu.\nKomisija atbalst\u012bs \u0161os centienus, cita starp\u0101 mobiliz\u0113jot t\u0101dus politikas virzienus k\u0101 soci\u0101l\u0101 aizsardz\u012bba, nodarbin\u0101t\u012bba un izgl\u012bt\u012bba, k\u0101 ar\u012b ES finans\u0113jums.\nT\u0101 ar\u012b veicin\u0101s jaunas partner\u012bbas un jaunus veidus, k\u0101 ar soci\u0101l\u0101s inov\u0101cijas pal\u012bdz\u012bbu apkarot nabadz\u012bbu, lai p\u0101rbaud\u012btu jaunas politikas idejas.\n\n\nZi\u0146ojuma strukt\u016bra ir \u0161\u0101da:\n\nNabadz\u012bbas un soci\u0101l\u0101s atstumt\u012bbas aptv\u0113rums Eirop\u0101;\n\n(Pa\u0161)uzskat\u012btais nabadz\u012bbas un soci\u0101l\u0101s atstumt\u012bbas risks;\n\nNabadz\u012bbas un soci\u0101l\u0101s atstumt\u012bbas sekas;\n\n\u201cNabadz\u012bbas iemesli\u201d;\n\nAtbild\u0113t\u0101ju ekonomiskais st\u0101voklis;\n\nAttieksme un viedok\u013ci par nabadz\u012bbu un soci\u0101lo atstumt\u012bbu;\n\nNabadz\u012bbas un soci\u0101l\u0101s atstumt\u012bbas apkaro\u0161ana;\n\nPiek\u013cuve soci\u0101lajiem pakalpojumiem.\n\n####Rezult\u0101ti p\u0113c apjomiem tiek sadal\u012bti \u0161\u0101di:\n\n* A s\u0113jums:\nValstis\n\n* Apjoms AA:\nValstu grupas\n\n* Tilpums A\u2019 (AP):\nTendences\n\n* Tilpums AA\u2019 (AAP):\nValstu grupu tendences\n\n* Apjoms B:\nES/sociodemogr\u0101fiskie jaut\u0101jumi\n\n* Apjoms B\u2019 (BP):\nES/sociodemogr\u0101fijas tendences\n\n* Tilpums C:\nValsts/sociodemogr\u0101fija\n\n\u2014\n\nP\u0113tnieki var ar\u012b sazin\u0101ties ar GESIS \u2014 Leibniz Soci\u0101lo zin\u0101t\u0146u instit\u016btu:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "hr": "Vi\u0161e od 80 milijuna ljudi u EU-u i dalje \u017eivi u opasnosti od siroma\u0161tva, a \u010detvrtina tih gra\u0111ana su djeca. Gospodarska kriza dodatno je pogor\u0161ala tu situaciju i jo\u0161 vi\u0161e izlo\u017eila ranjive skupine. S obzirom na to da se Europska godina protiv siroma\u0161tva i socijalne isklju\u010denosti 2010. bli\u017ei kraju, EU mora nastaviti ulagati ve\u0107e napore u nadolaze\u0107e desetlje\u0107e o tom klju\u010dnom pitanju. Uklju\u010divanje ranjivih skupina u sredi\u0161te na\u0161ih dru\u0161tava i tr\u017ei\u0161ta rada klju\u010dno je za odr\u017eiv i uklju\u010div rast. Smanjenje siroma\u0161tva pokreta\u010d je tog budu\u0107eg rasta.Na inicijativu Europske komisije \u010delnici EU-a ve\u0107 su prvi put postavili konkretan broj\u010dani cilj smanjenja siroma\u0161tva i socijalne isklju\u010denosti za najmanje 20 milijuna do 2020.\nDana\u0161njom komunikacijom \u201eEuropska platforma protiv siroma\u0161tva i socijalne isklju\u010denosti\u201d utvr\u0111uju se na\u010dini na koje se dr\u017eavama \u010dlanicama mo\u017ee pomo\u0107i da se usmjere u borbi protiv socijalne isklju\u010denosti.Zemlje sada moraju postaviti vlastite ambiciozne nacionalne ciljeve te svake godine izvje\u0161\u0107ivati o svojem napretku.\nKomisija \u0107e poduprijeti te napore mobiliziraju\u0107i, me\u0111u ostalim, politike kao \u0161to su socijalna za\u0161tita, zapo\u0161ljavanje i obrazovanje te financijska sredstva EU-a.Tako\u0111er \u0107e promicati nova partnerstva i nove na\u010dine borbe protiv siroma\u0161tva putem socijalnih inovacija kako bi se testirale nove politi\u010dke ideje.\n\nIzvje\u0161\u0107e je strukturirano kako slijedi:\n\u25a1 percipirani razmjer siroma\u0161tva i socijalne isklju\u010denosti u Europi;\n(Samo)smatraju\u0107i rizik od siroma\u0161tva i socijalne isklju\u010denosti;\n\u25a1 implikacije siroma\u0161tva i socijalne isklju\u010denosti;\n\u25a1 razlozi za siroma\u0161tvo;\n\u25a1 gospodarsko stanje ispitanika;\n\u25a1 stavovi i mi\u0161ljenja o siroma\u0161tvu i socijalnoj isklju\u010denosti;\nBorba protiv siroma\u0161tva i socijalne isklju\u010denosti; \u25a1 pristup socijalnim uslugama.\n ######Rezultati po volumenima raspore\u0111uju se na sljede\u0107i na\u010din:\n* Volumen A: Zemlje\n* Volumen AA: Skupine zemalja\n* Svezak A' (AP): Trendovi\n* Volumen AA' (AAP): Trendovi skupina zemalja\n* Volumen B: EU/sociodemografija\n* Volumen B' (BP):Trendovi EU-a/sociodemografije\n * Volumen C:\nZemlja/sociodemografija\n\n\u2014\n\nIstra\u017eiva\u010di se tako\u0111er mogu obratiti GESIS-u \u2013 Leibniz Institutu za dru\u0161tvene znanosti:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "it": "Oltre 80 milioni di persone nell'UE vivono ancora a rischio di povert\u00e0 e un quarto di questi cittadini sono bambini. La crisi economica ha esacerbato questa situazione, esponendo ancora di pi\u00f9 i gruppi vulnerabili. Con la conclusione dell'Anno europeo 2010 contro la povert\u00e0 e l'esclusione sociale, l'UE deve continuare a intensificare gli sforzi per il decennio a venire su questo tema fondamentale. Portare i gruppi vulnerabili nel cuore delle nostre societ\u00e0 e dei nostri mercati del lavoro \u00e8 fondamentale per una crescita sostenibile e inclusiva. La riduzione della povert\u00e0 \u00e8 un motore per questa crescita futura.Su iniziativa della Commissione europea, i leader dell'UE hanno gi\u00e0 fissato, per la prima volta in assoluto, un obiettivo numerico concreto per ridurre la povert\u00e0 e l'esclusione sociale di almeno 20 milioni entro il 2020.\nLa comunicazione odierna, intitolata \"La piattaforma europea contro la povert\u00e0 e l'esclusione sociale\", definisce i modi per aiutare gli Stati membri a migliorare la lotta contro l'esclusione sociale.I paesi devono ora fissare i propri ambiziosi obiettivi nazionali, comunicando ogni anno i loro progressi.\nLa Commissione sosterr\u00e0 tali sforzi, mobilitando, tra l'altro, politiche quali la protezione sociale, l'occupazione e l'istruzione, nonch\u00e9 i finanziamenti dell'UE.Promuover\u00e0 inoltre nuovi partenariati e nuovi modi di combattere la povert\u00e0 attraverso l'innovazione sociale per testare nuove idee politiche.\n\nLa relazione \u00e8 strutturata come segue:\nL'entit\u00e0 percepita della povert\u00e0 e dell'esclusione sociale in Europa; \nIl rischio (auto) percepito di povert\u00e0 e di esclusione sociale;\n\nLe implicazioni della povert\u00e0 e dell'esclusione sociale;\n\nI motivi della povert\u00e0;\n\nLa situazione economica dei rispondenti;\n\nGli atteggiamenti e le opinioni in merito alla povert\u00e0 e all'esclusione sociale;\n\nLa lotta contro la povert\u00e0 e l'esclusione sociale;\n\nL'accesso ai servizi sociali.\n\n###### I risultati per volumi sono distribuiti come segue:\n\n* Volume A:\nPaesi\n\n* Volume AA:\nGruppi di paesi\n\n* Volume \u00c0 (AP):\nTendenze\n\n* Volume A\u00c0 (PAA):\nTendenze dei gruppi di paesi\n\n* Volume B:\nUE/sociodemografia\n\n* Volume B' (BP):\nTendenze dell'UE/sociodemografiche\n\n* Volume C:\nPaese/sociodemografia\n\n\u2014\n\nI ricercatori possono anche contattare GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "fr": "Plus de 80 millions de personnes dans l\u2019UE sont toujours expos\u00e9es au risque de pauvret\u00e9 et un quart de ces citoyens sont des enfants. La crise \u00e9conomique a exacerb\u00e9 cette situation, exposant davantage les groupes vuln\u00e9rables. Avec la cl\u00f4ture de l\u2019Ann\u00e9e europ\u00e9enne 2010 contre la pauvret\u00e9 et l\u2019exclusion sociale, l\u2019UE doit continuer \u00e0 intensifier ses efforts pour la d\u00e9cennie \u00e0 venir sur cette question essentielle. L\u2019int\u00e9gration des groupes vuln\u00e9rables au c\u0153ur de nos soci\u00e9t\u00e9s et de nos march\u00e9s du travail est essentielle \u00e0 une croissance durable et inclusive. La r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 est un moteur de cette croissance future. \u00c0 l\u2019initiative de la Commission europ\u00e9enne, les dirigeants de l\u2019UE ont d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9, pour la toute premi\u00e8re fois, un objectif chiffr\u00e9 concret de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 et de l\u2019exclusion sociale d\u2019au moins 20 millions d\u2019ici 2020.\nLa communication d\u2019aujourd\u2019hui, intitul\u00e9e \u00abLa plateforme europ\u00e9enne contre la pauvret\u00e9 et l\u2019exclusion sociale\u00bb, d\u00e9finit les moyens d\u2019aider les \u00c9tats membres \u00e0 progresser dans la lutte contre l\u2019exclusion sociale.\nLes pays doivent maintenant fixer leurs propres objectifs nationaux ambitieux, en rendant compte chaque ann\u00e9e de leurs progr\u00e8s.\nLa Commission soutiendra ces efforts en mobilisant, entre autres, des politiques telles que la protection sociale, l\u2019emploi et l\u2019\u00e9ducation, ainsi que des financements de l\u2019UE.\nElle encouragera \u00e9galement de nouveaux partenariats et de nouveaux moyens de lutter contre la pauvret\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019innovation sociale afin de tester de nouvelles id\u00e9es politiques.\n\n\nLe rapport est structur\u00e9 comme suit:\n\nL\u2019ampleur per\u00e7ue de la pauvret\u00e9 et de l\u2019exclusion sociale en Europe;\n\nLe risque (auto)per\u00e7u de pauvret\u00e9 et d\u2019exclusion sociale;\n\nLes implications de la pauvret\u00e9 et de l\u2019exclusion sociale;\n\nLes raisons de la pauvret\u00e9;\n\nLa situation \u00e9conomique des r\u00e9pondants;\n\nLes attitudes et les opinions \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la pauvret\u00e9 et de l\u2019exclusion sociale;\n\nLa lutte contre la pauvret\u00e9 et l\u2019exclusion sociale;\n\nL\u2019acc\u00e8s aux services sociaux.\n\n##### Les r\u00e9sultats par volume sont r\u00e9partis comme suit:\n\n* Volume A:\nPays\n\n* Volume AA:\nGroupes de pays\n\n* Volume A' (AP):\nTendances\n\n* Volume AA\" (AAP):\nTendances des groupes de pays\n\n* Volume B:\nUE/sociod\u00e9mographie\n\n* Volume B' (BP):\nTendances de l\u2019UE/sociod\u00e9mographie\n\n* Volume C:\nPays/sociod\u00e9mographie\n\n\u2014\n\nLes chercheurs peuvent \u00e9galement contacter GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "hu": "Az EU-ban m\u00e9g mindig t\u00f6bb mint 80 milli\u00f3 ember \u00e9l a szeg\u00e9nys\u00e9g vesz\u00e9ly\u00e9vel, \u00e9s e polg\u00e1rok egynegyede gyermek. A gazdas\u00e1gi v\u00e1ls\u00e1g s\u00falyosb\u00edtotta ezt a helyzetet, \u00e9s m\u00e9g ink\u00e1bb kitette a kiszolg\u00e1ltatott csoportokat.\nMivel a szeg\u00e9nys\u00e9g \u00e9s a t\u00e1rsadalmi kirekeszt\u00e9s elleni k\u00fczdelem 2010-es eur\u00f3pai \u00e9ve v\u00e9get \u00e9r, az EU-nak folytatnia kell er\u0151fesz\u00edt\u00e9seit az \u00e9vtizedben e kulcsfontoss\u00e1g\u00fa k\u00e9rd\u00e9s megold\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben.\nA fenntarthat\u00f3 \u00e9s inkluz\u00edv n\u00f6veked\u00e9s k\u00f6zponti eleme, hogy a kiszolg\u00e1ltatott csoportok t\u00e1rsadalmaink \u00e9s munkaer\u0151piacaink k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ba ker\u00fcljenek.\nA szeg\u00e9nys\u00e9g cs\u00f6kkent\u00e9se a j\u00f6v\u0151beli n\u00f6veked\u00e9s motorja.\nAz Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re az uni\u00f3s vezet\u0151k els\u0151 alkalommal t\u0171ztek ki konkr\u00e9t sz\u00e1mszer\u0171 c\u00e9lt a szeg\u00e9nys\u00e9g \u00e9s a t\u00e1rsadalmi kirekeszt\u00e9s 2020-ig t\u00f6rt\u00e9n\u0151 legal\u00e1bb 20 milli\u00f3s cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9re.\nA mai napon k\u00f6zz\u00e9tett, \u201eA szeg\u00e9nys\u00e9g \u00e9s a t\u00e1rsadalmi kirekeszt\u00e9s elleni k\u00fczdelem eur\u00f3pai platformja\u201d c\u00edm\u0171 k\u00f6zlem\u00e9ny felv\u00e1zolja azokat a m\u00f3dokat, amelyekkel a tag\u00e1llamok seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajthatnak a t\u00e1rsadalmi kirekeszt\u00e9s elleni k\u00fczdelemben.\nAz orsz\u00e1goknak most meg kell hat\u00e1rozniuk saj\u00e1t ambici\u00f3zus nemzeti c\u00e9ljaikat, \u00e9s \u00e9vente jelent\u00e9st kell tenni\u00fck az el\u00e9rt eredm\u00e9nyekr\u0151l.\nA Bizotts\u00e1g t\u00e1mogatni fogja ezeket az er\u0151fesz\u00edt\u00e9seket, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt olyan szakpolitik\u00e1k mozg\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1val, mint a szoci\u00e1lis v\u00e9delem, a foglalkoztat\u00e1s \u00e9s az oktat\u00e1s, valamint az uni\u00f3s finansz\u00edroz\u00e1s.\n\u00daj partners\u00e9geket \u00e9s a szeg\u00e9nys\u00e9g elleni k\u00fczdelem \u00faj m\u00f3djait is el\u0151 fogja mozd\u00edtani a szoci\u00e1lis innov\u00e1ci\u00f3 r\u00e9v\u00e9n az \u00faj szakpolitikai \u00f6tletek tesztel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben.\n\n\nA jelent\u00e9s fel\u00e9p\u00edt\u00e9se a k\u00f6vetkez\u0151:\n\nA szeg\u00e9nys\u00e9g \u00e9s a t\u00e1rsadalmi kirekeszt\u00e9s \u00e9rz\u00e9kelt m\u00e9rt\u00e9ke Eur\u00f3p\u00e1ban;\n\nA szeg\u00e9nys\u00e9g \u00e9s a t\u00e1rsadalmi kirekeszt\u0151d\u00e9s (\u00f6nmaga) \u00e1ltal \u00e9rz\u00e9kelt kock\u00e1zat;\n\nA szeg\u00e9nys\u00e9g \u00e9s a t\u00e1rsadalmi kirekeszt\u00e9s k\u00f6vetkezm\u00e9nyei;\n\nAz elszeg\u00e9nyed\u00e9s okai;\n\nA v\u00e1laszad\u00f3k gazdas\u00e1gi helyzete;\n\nA szeg\u00e9nys\u00e9ggel \u00e9s a t\u00e1rsadalmi kirekeszt\u00e9ssel kapcsolatos attit\u0171d\u00f6k \u00e9s v\u00e9lem\u00e9nyek;\n\nA szeg\u00e9nys\u00e9g \u00e9s a t\u00e1rsadalmi kirekeszt\u00e9s elleni k\u00fczdelem;\n\nA szoci\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sokhoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s.\n\n######A k\u00f6tetek szerinti eredm\u00e9nyek a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen oszlanak meg:\n\n* A k\u00f6tet:\nOrsz\u00e1gok\n\n* AA k\u00f6tet:\nOrsz\u00e1gcsoportok\n\n* A\u2019 k\u00f6tet (AP):\nTendenci\u00e1k\n\n* AA\u2019 k\u00f6tet (AAP):\nAz orsz\u00e1gcsoportok tendenci\u00e1i\n\n* B k\u00f6tet:\nEU/t\u00e1rsadalmi-demogr\u00e1fia\n\n* B\u2019 k\u00f6tet (BP):\nAz EU/t\u00e1rsadalmi-demogr\u00e1fia tendenci\u00e1i\n\n* C k\u00f6tet:\nOrsz\u00e1g/t\u00e1rsadalmi-demogr\u00e1fia\n\n\u2013\n\nA kutat\u00f3k a GESIS-hez \u2013 Leibniz T\u00e1rsadalomtudom\u00e1nyi Int\u00e9zethez is fordulhatnak:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "es": "M\u00e1s de 80 millones de personas en la UE siguen viviendo en riesgo de pobreza y una cuarta parte de estos ciudadanos son ni\u00f1os. La crisis econ\u00f3mica ha exacerbado esta situaci\u00f3n, exponiendo a\u00fan m\u00e1s a los grupos vulnerables. Con el cierre del A\u00f1o Europeo de Lucha contra la Pobreza y la Exclusi\u00f3n Social 2010, la UE debe seguir intensificando sus esfuerzos para que la pr\u00f3xima d\u00e9cada se ocupe de esta cuesti\u00f3n clave. Integrar a los grupos vulnerables en el coraz\u00f3n de nuestras sociedades y mercados de trabajo es fundamental para un crecimiento sostenible e integrador. La reducci\u00f3n de la pobreza es un motor de este crecimiento futuro. Por iniciativa de la Comisi\u00f3n Europea, los dirigentes de la UE ya han fijado, por primera vez, un objetivo num\u00e9rico concreto para reducir la pobreza y la exclusi\u00f3n social en al menos 20 millones de euros de aqu\u00ed a 2020. La Comunicaci\u00f3n de hoy titulada \u00abLa Plataforma Europea contra la Pobreza y la Exclusi\u00f3n Social\u00bb establece formas de ayudar a los Estados miembros a avanzar en la lucha contra la exclusi\u00f3n social. Ahora los pa\u00edses tienen que fijar sus propios objetivos nacionales ambiciosos e informar anualmente sobre sus progresos. La Comisi\u00f3n apoyar\u00e1 estos esfuerzos, movilizando, entre otras cosas, pol\u00edticas como la protecci\u00f3n social, el empleo y la educaci\u00f3n, as\u00ed como la financiaci\u00f3n de la UE. Tambi\u00e9n promover\u00e1 nuevas asociaciones y nuevas formas de combatir la pobreza a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n social para poner a prueba nuevas ideas pol\u00edticas. \nEl informe est\u00e1 estructurado de la siguiente manera:\nLa magnitud percibida de la pobreza y la exclusi\u00f3n social en Europa;\nEl riesgo (auto)percibido de pobreza y exclusi\u00f3n social;\nLas implicaciones de la pobreza y la exclusi\u00f3n social;\nLos motivos de la pobreza;\nLa situaci\u00f3n econ\u00f3mica de los encuestados;\nActitudes y opiniones sobre la pobreza y la exclusi\u00f3n social;\nLa lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social;\nEl acceso a los servicios sociales.\n##### Los resultados por vol\u00famenes se distribuyen de la siguiente manera:\n* Volumen A: Pa\u00edses\n* Volumen AA: Grupos de pa\u00edses\n* Volumen A' (AP): Tendencias\n* Volumen AA' (AAP): Tendencias de los grupos de pa\u00edses\n* Volumen B: UE/sociodemograf\u00eda\n* Volumen B' (BP): Tendencias de la UE/sociodemograf\u00eda\n* Volumen C: Pa\u00edses/sociodemogr\u00e1ficos\n\u2014\nLos investigadores tambi\u00e9n pueden ponerse en contacto con GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "et": "\u00dcle 80 miljoni inimese elab ELis endiselt vaesuse ohus ja veerand neist on lapsed. Majanduskriis on seda olukorda veelgi halvendanud, paljastades haavatavaid r\u00fchmi veelgi rohkem. Vaesuse ja sotsiaalse t\u00f5rjutuse vastu v\u00f5itlemise Euroopa aasta 2010 l\u00f5pulej\u00f5udmisega peab EL j\u00e4tkama oma j\u00f5upingutuste suurendamist selle k\u00fcmne aasta jooksul selles v\u00f5tmek\u00fcsimuses. Haavatavate r\u00fchmade kaasamine meie \u00fchiskondade ja t\u00f6\u00f6turgude keskmesse on j\u00e4tkusuutliku ja kaasava majanduskasvu jaoks keskse t\u00e4htsusega. Vaesuse v\u00e4hendamine on tulevase majanduskasvu mootor. Euroopa Komisjoni algatusel on ELi juhid juba esimest korda seadnud konkreetse arvulise eesm\u00e4rgi v\u00e4hendada vaesust ja sotsiaalset t\u00f5rjutust 2020. aastaks v\u00e4hemalt 20 miljoni v\u00f5rra. T\u00e4nases teatises \u201eVaesuse ja sotsiaalse t\u00f5rjutuse vastu v\u00f5itlemise Euroopa tegevusprogramm\u201con esitatud viisid, kuidas aidata liikmesriikidel sotsiaalse t\u00f5rjutuse vastu v\u00f5idelda. Riigid peavad n\u00fc\u00fcd seadma oma ambitsioonikad riiklikud eesm\u00e4rgid, andes igal aastal aru oma edusammudest. Komisjon toetab neid j\u00f5upingutusi, mobiliseerides muu hulgas selliseid poliitikavaldkondi nagu sotsiaalkaitse, t\u00f6\u00f6h\u00f5ive ja haridus ning ELi rahastamine. Samuti edendab see uusi partnerlusi ja uusi viise vaesuse vastu v\u00f5itlemiseks sotsiaalse innovatsiooni kaudu, et katsetada uusi poliitilisi ideid. \nAruanne on \u00fcles ehitatud j\u00e4rgmiselt:\n\u201eVaesuse ja sotsiaalse t\u00f5rjutuse tajutav ulatus Euroopas;\n(Enese) tajutav vaesuse ja sotsiaalse t\u00f5rjutuse oht;\n\u201eVaesuse ja sotsiaalse t\u00f5rjutuse tagaj\u00e4rjed\u201c;\n\u201eVaesuse p\u00f5hjused\u201c;\nVastajate majanduslik olukord;\n\u201eVaesuse ja sotsiaalse t\u00f5rjutusega seotud hoiakud ja arvamused;\nVaesuse ja sotsiaalse t\u00f5rjutuse vastu v\u00f5itlemine;\n\u201eJuurdep\u00e4\u00e4s sotsiaalteenustele\u201c.\n#####Tulemused jaotatakse mahtude kaupa j\u00e4rgmiselt:\n* A k\u00f6ide: Riigid\n* Maht AA: Riikide r\u00fchmad\n* K\u00f6ide A\u2019 (AP): Suundumused\n* Maht AA\u2019 (AAP): Riikide r\u00fchmade suundumused\n* K\u00f6ide B: ELi/sotsiaaldemograafilised k\u00fcsimused\n* Maht B\u2019 (BP): ELi/sotsiaaldemograafilised suundumused\n* K\u00f6ide C: Riik/\u00fchiskond-demograafilised andmed\n\u2013\nTeadlased v\u00f5ivad v\u00f5tta \u00fchendust ka GESISega \u2013 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "cs": "V\u00edce ne\u017e 80 milion\u016f lid\u00ed v EU st\u00e1le \u017eije v ohro\u017een\u00ed chudobou a \u010dtvrtina t\u011bchto ob\u010dan\u016f jsou d\u011bti. Hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 krize tuto situaci je\u0161t\u011b zhor\u0161ila a je\u0161t\u011b v\u00edce odhalila zraniteln\u00e9 skupiny. Vzhledem k tomu, \u017ee Evropsk\u00fd rok boje proti chudob\u011b a soci\u00e1ln\u00edmu vylou\u010den\u00ed 2010 se bl\u00ed\u017e\u00ed ke konci, mus\u00ed EU i nad\u00e1le zintenzivnit sv\u00e9 \u00fasil\u00ed pro nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed desetilet\u00ed v t\u00e9to kl\u00ed\u010dov\u00e9 ot\u00e1zce. Za\u010dlen\u011bn\u00ed zraniteln\u00fdch skupin do st\u0159edu na\u0161\u00ed spole\u010dnosti a trh\u016f pr\u00e1ce m\u00e1 z\u00e1sadn\u00ed v\u00fdznam pro udr\u017eiteln\u00fd r\u016fst podporuj\u00edc\u00ed za\u010dlen\u011bn\u00ed. Sni\u017eov\u00e1n\u00ed chudoby je hnac\u00ed silou tohoto budouc\u00edho r\u016fstu. Z podn\u011btu Evropsk\u00e9 komise ji\u017e vedouc\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 EU poprv\u00e9 stanovili konkr\u00e9tn\u00ed \u010d\u00edseln\u00fd c\u00edl sn\u00ed\u017eit do roku 2020 chudobu a soci\u00e1ln\u00ed vylou\u010den\u00ed nejm\u00e9n\u011b o 20 milion\u016f. Dne\u0161n\u00ed sd\u011blen\u00ed nazvan\u00e9 \u201eEvropsk\u00e1 platforma pro boj proti chudob\u011b a soci\u00e1ln\u00edmu vylou\u010den\u00ed\u201c stanov\u00ed zp\u016fsoby, jak \u010dlensk\u00fdm st\u00e1t\u016fm pomoci v boji proti soci\u00e1ln\u00edmu vylou\u010den\u00ed zv\u00fd\u0161it rychlost. Zem\u011b si nyn\u00ed mus\u00ed stanovit sv\u00e9 vlastn\u00ed ambici\u00f3zn\u00ed vnitrost\u00e1tn\u00ed c\u00edle a ka\u017edoro\u010dn\u011b pod\u00e1vat zpr\u00e1vy o sv\u00e9m pokroku. Komise bude toto \u00fasil\u00ed podporovat a mobilizovat \u2013 mimo jin\u00e9 \u2013 politiky, jako je soci\u00e1ln\u00ed ochrana, zam\u011bstnanost a vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, jako\u017e i finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky EU. Bude rovn\u011b\u017e podporovat nov\u00e1 partnerstv\u00ed a nov\u00e9 zp\u016fsoby boje proti chudob\u011b prost\u0159ednictv\u00edm soci\u00e1ln\u00edch inovac\u00ed za \u00fa\u010delem testov\u00e1n\u00ed nov\u00fdch politick\u00fdch my\u0161lenek. \nZpr\u00e1va je strukturov\u00e1na takto:\nVn\u00edman\u00fd rozsah chudoby a soci\u00e1ln\u00edho vylou\u010den\u00ed v Evrop\u011b;\n\u25cf (sebe)vn\u00edman\u00e9 riziko chudoby a soci\u00e1ln\u00edho vylou\u010den\u00ed;\nD\u016fsledky chudoby a soci\u00e1ln\u00edho vylou\u010den\u00ed;\nD\u016fvody chudoby;\n\u25cf Hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 situace respondent\u016f;\nPostoje a n\u00e1zory t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se chudoby a soci\u00e1ln\u00edho vylou\u010den\u00ed;\nBoj proti chudob\u011b a soci\u00e1ln\u00edmu vylou\u010den\u00ed;\nP\u0159\u00edstup k soci\u00e1ln\u00edm slu\u017eb\u00e1m.\n######V\u00fdsledky podle objem\u016f jsou rozd\u011bleny takto:\n* Objem A: Zem\u011b\n* Objem AA: Skupiny zem\u00ed\n* Objem A\u2019 (AP): Trendy\n* Objem AA\u2019 (AAP): Trendy skupin zem\u00ed\n* Objem B: EU/sociodemografie\n* Objem B\u2019 (BP): Trendy v oblasti EU/sociodemografie\n* Objem C: Zem\u011b/sociodemografie\n\u2014\nV\u00fdzkumn\u00ed pracovn\u00edci mohou rovn\u011b\u017e kontaktovat GESIS \u2013 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "sk": "Viac ako 80 mili\u00f3nov \u013eud\u00ed v E\u00da st\u00e1le \u017eije v ohrozen\u00ed chudobou a \u0161tvrtina z nich s\u00fa deti.Hospod\u00e1rska kr\u00edza t\u00fato situ\u00e1ciu e\u0161te zhor\u0161ila a e\u0161te viac odhalila zranite\u013en\u00e9 skupiny.\nKe\u010f\u017ee sa Eur\u00f3psky rok boja proti chudobe a soci\u00e1lnemu vyl\u00fa\u010deniu 2010 bl\u00ed\u017ei ku koncu, E\u00da mus\u00ed v tejto k\u013e\u00fa\u010dovej ot\u00e1zke na\u010falej zintenz\u00edvni\u0165 svoje \u00fasilie v tomto desa\u0165ro\u010d\u00ed. Za\u010dlenenie zranite\u013en\u00fdch skup\u00edn do centra na\u0161ich spolo\u010dnost\u00ed a trhov pr\u00e1ce je k\u013e\u00fa\u010dom k udr\u017eate\u013en\u00e9mu a inkluz\u00edvnemu rastu.Zni\u017eovanie chudoby je hnacou silou tohto bud\u00faceho rastu.\nNa podnet Eur\u00f3pskej komisie u\u017e ved\u00faci predstavitelia E\u00da po prv\u00fdkr\u00e1t stanovili konkr\u00e9tny \u010d\u00edseln\u00fd cie\u013e zn\u00ed\u017ei\u0165 chudobu a soci\u00e1lne vyl\u00fa\u010denie do roku 2020 najmenej o 20 mili\u00f3nov. Dne\u0161n\u00e9 ozn\u00e1menie s n\u00e1zvom Eur\u00f3pska platforma proti chudobe a soci\u00e1lnemu vyl\u00fa\u010deniu stanovuje sp\u00f4soby, ako pom\u00f4c\u0165 \u010dlensk\u00fdm \u0161t\u00e1tom napredova\u0165 v boji proti soci\u00e1lnemu vyl\u00fa\u010deniu.Krajiny si teraz musia stanovi\u0165 vlastn\u00e9 ambici\u00f3zne n\u00e1rodn\u00e9 ciele a ka\u017edoro\u010dne pod\u00e1va\u0165 spr\u00e1vy o svojom pokroku.\nKomisia bude podporova\u0165 toto \u00fasilie, pri\u010dom okrem in\u00e9ho zmobilizuje politiky, ako je soci\u00e1lna ochrana, zamestnanos\u0165 a vzdel\u00e1vanie, ako aj financovanie E\u00da. Podpor\u00ed aj nov\u00e9 partnerstv\u00e1 a nov\u00e9 sp\u00f4soby boja proti chudobe prostredn\u00edctvom soci\u00e1lnej inov\u00e1cie s cie\u013eom otestova\u0165 nov\u00e9 politick\u00e9 my\u0161lienky. \nSpr\u00e1va m\u00e1 tak\u00fato \u0161trukt\u00faru:\n\u201ePoci\u0165ovan\u00fd rozsah chudoby a soci\u00e1lneho vyl\u00fa\u010denia v Eur\u00f3pe\u201c;\n(Samo)vn\u00edman\u00e9 riziko chudoby a soci\u00e1lneho vyl\u00fa\u010denia;\nD\u00f4sledky chudoby a soci\u00e1lneho vyl\u00fa\u010denia;\nD\u00f4vody chudoby;\n\u201eEkonomick\u00e1 situ\u00e1cia respondentov\u201c; Postoje a n\u00e1zory t\u00fdkaj\u00face sa chudoby a soci\u00e1lneho vyl\u00fa\u010denia;\n\u201eBoj proti chudobe a soci\u00e1lnemu vyl\u00fa\u010deniu\u201c;\nPr\u00edstup k soci\u00e1lnym slu\u017eb\u00e1m.\n######V\u00fdsledky pod\u013ea objemov s\u00fa rozdelen\u00e9 takto:\n* Zv\u00e4zok A:\nKrajiny  * Objem AA: Skupiny kraj\u00edn\n* Zv\u00e4zok A' (AP): Trendy\n\n* Objem AA' (AAP):\nTrendy skup\u00edn kraj\u00edn\n\n* Zv\u00e4zok B:\nE\u00da/sociodemografick\u00e9 materi\u00e1ly\n\n* Zv\u00e4zok B' (BP):\nTrendy v E\u00da/socio-demografii\n\n* Objem C:\nKrajina/sociodemografick\u00e9 \u00fadaje\n\n\u2014\n\nV\u00fdskumn\u00ed pracovn\u00edci sa m\u00f4\u017eu obr\u00e1ti\u0165 aj na GESIS \u2013 Leibniz Institute for the Social Sciences:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "sl": "Ve\u010d kot 80 milijonov ljudi v EU \u0161e vedno \u017eivi na robu rev\u0161\u010dine, \u010detrtina teh dr\u017eavljanov pa je otrok.Gospodarska kriza je te razmere \u0161e poslab\u0161ala in ranljive skupine \u0161e bolj izpostavljala.\nZ zaklju\u010dkom evropskega leta boja proti rev\u0161\u010dini in socialni izklju\u010denosti 2010 mora EU \u0161e naprej krepiti svoja prizadevanja za prihodnje desetletje v zvezi s tem klju\u010dnim vpra\u0161anjem. Vklju\u010devanje ranljivih skupin v sredi\u0161\u010de na\u0161ih dru\u017eb in trgov dela je osrednjega pomena za trajnostno in vklju\u010dujo\u010do rast.Zmanj\u0161evanje rev\u0161\u010dine je gonilo te prihodnje rasti.\nNa pobudo Evropske komisije so voditelji EU prvi\u010d dolo\u010dili konkreten \u0161tevil\u010dni cilj za zmanj\u0161anje rev\u0161\u010dine in socialne izklju\u010denosti za vsaj 20 milijonov do leta 2020. Dana\u0161nje sporo\u010dilo \u201eEvropska platforma proti rev\u0161\u010dini in socialni izklju\u010denosti\u201c dolo\u010da na\u010dine za pomo\u010d dr\u017eavam \u010dlanicam pri boju proti socialni izklju\u010denosti.Dr\u017eave morajo zdaj dolo\u010diti svoje ambiciozne nacionalne cilje in letno poro\u010dati o svojem napredku.\nKomisija bo podprla ta prizadevanja in med drugim mobilizirala politike, kot so socialna za\u0161\u010dita, zaposlovanje in izobra\u017eevanje, pa tudi financiranje EU. Prav tako bo spodbujala nova partnerstva in nove na\u010dine za boj proti rev\u0161\u010dini s pomo\u010djo socialnih inovacij za preizku\u0161anje novih politi\u010dnih zamisli. \nPoro\u010dilo je strukturirano na naslednji na\u010din:\n\u25c6 zaznan obseg rev\u0161\u010dine in socialne izklju\u010denosti v Evropi;\n\u201eLastno\u201ctveganje rev\u0161\u010dine in socialne izklju\u010denosti;\nPosledice rev\u0161\u010dine in socialne izklju\u010denosti;\n\u201eRazlogi za rev\u0161\u010dino\u201c;\nEkonomski polo\u017eaj anketirancev; Stali\u0161\u010da in mnenja v zvezi z rev\u0161\u010dino in socialno izklju\u010denostjo;\nZ bojem proti rev\u0161\u010dini in socialni izklju\u010denosti;\nDostop do socialnih storitev.\n###### Rezultati po koli\u010dinah se razdelijo na naslednji na\u010din:\n* Zvezek A:\nDr\u017eave  * Glasnost AA: Skupine dr\u017eav\n* Zvezek A\u2019 (AP): Trendi\n* Glasnost AA\u2019 (AAP): Trendi skupin dr\u017eav\n* Zvezek B: EU/dru\u017ebeno-demografika \n* Zvezek B\u2019 (BP):\nTrendi v EU/socialno-demografiki\n\n* Glasnost C:\nDr\u017eava/dru\u017ebeno-demografika\n\n\u2014\n\nRaziskovalci se lahko obrnejo tudi na GESIS \u2013 In\u0161titut za dru\u017ebene vede Leibniz:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "ga": "T\u00e1 os cionn 80 milli\u00fan duine san Aontas f\u00f3s i mbaol na bochtaineachta agus is leana\u00ed iad an ceathr\u00fa cuid de na saor\u00e1naigh sin. T\u00e1 an gh\u00e9arch\u00e9im eacnama\u00edoch tar \u00e9is an staid sin a gh\u00e9ar\u00fa, rud a fh\u00e1gann gr\u00fapa\u00ed leochaileacha n\u00edos m\u00f3 f\u00f3s. Agus Bliain Eorpach 2010 i gcoinne na Bochtaineachta agus an Eisiaimh Sh\u00f3isialta ag teacht chun deiridh, n\u00ed m\u00f3r don AE lean\u00faint de dhl\u00fas a chur lena iarrachta\u00ed do na deich mbliana at\u00e1 le teacht maidir leis an tsaincheist th\u00e1bhachtach seo. Is cuid l\u00e1rnach den fh\u00e1s inbhuanaithe agus cuimsitheach \u00e9 gr\u00fapa\u00ed leochaileacha a thabhairt isteach i gcro\u00edl\u00e1r \u00e1r sochaithe agus \u00e1r marga\u00ed saothair. Is uirlis \u00e9 laghd\u00fa na bochtaineachta don fh\u00e1s seo amach anseo.Ar thionscnamh an Choimisi\u00fain Eorpaigh, t\u00e1 sprioc nithi\u00fail uimhri\u00fail leagtha s\u00edos ag ceannair\u00ed an Aontais, den ch\u00e9ad uair riamh, chun an bhochtaineacht agus an t-eisiamh s\u00f3isialta a laghd\u00fa 20 milli\u00fan ar a laghad faoi 2020.\nI dteachtaireacht an lae inniu, dar teideal \u2018An tArd\u00e1n Eorpach i gcoinne na Bochtaineachta agus an Eisiaimh Sh\u00f3isialta\u2019, leagtar amach beala\u00ed chun cabhr\u00fa leis na Ballst\u00e1it dul i ngleic leis an eisiamh s\u00f3isialta.N\u00ed m\u00f3r do th\u00edortha a spriocanna n\u00e1isi\u00fanta uaillmhianacha f\u00e9in a shocr\u00fa anois, agus tuairisc\u00edonn siad gach bliain ar an dul chun cinn at\u00e1 d\u00e9anta acu.\nTac\u00f3idh an Coimisi\u00fan leis na hiarrachta\u00ed sin, agus leas \u00e1 bhaint aige \u2014 i measc nithe eile \u2014 as beartais amhail cosaint sh\u00f3isialta, fosta\u00edocht agus oideachas, chomh maith le maoini\u00fa \u00f3n Aontas.Ina theannta sin, cuirfidh s\u00e9 comhph\u00e1irt\u00edochta\u00ed nua agus beala\u00ed nua chun an bhochtaineacht a chomhrac chun cinn tr\u00ed nu\u00e1la\u00edocht sh\u00f3isialta chun smaointe nua beartais a th\u00e1st\u00e1il.\n\nT\u00e1 an tuarasc\u00e1il strucht\u00fartha mar seo a leanas:\nAn m\u00e9id a mheastar a bheith ag baint leis an mbochtaineacht agus leis an eisiamh s\u00f3isialta san Eoraip;\n(F\u00e9in)riosca na bochtaineachta agus an eisiaimh sh\u00f3isialta;\nImpleachta\u00ed na bochtaineachta agus an eisiaimh sh\u00f3isialta;\nNa c\u00faiseanna leis an mbochtaineacht;\nStaid eacnama\u00edoch na bhfreagr\u00f3ir\u00ed;\nDearcadh agus tuairim\u00ed maidir leis an mbochtaineacht agus an t-eisiamh s\u00f3isialta;\nAn bhochtaineacht agus an t-eisiamh s\u00f3isialta a chomhrac; Rochtain ar sheirbh\u00eds\u00ed s\u00f3isialta.\n D\u00e9antar ##### na tortha\u00ed de r\u00e9ir imleabhar a dh\u00e1ileadh mar seo a leanas:\n* Imleabhar A: T\u00edortha\n* Imleabhar AA: Gr\u00fapa\u00ed t\u00edortha\n* Imleabhar A' (AP): Treochta\u00ed\n* Imleabhar AA' (AAP): Treochta\u00ed gr\u00fapa\u00ed t\u00edortha\n* Imleabhar B: AE/sochdh\u00e9imeagrafacha\n* Imleabhar B' (BP):Treochta\u00ed an Aontais/sochdh\u00e9imeagrafacha\n * Imleabhar C:\nT\u00edr/sochdh\u00e9imeagrafacha\n\n\u2014\n\nF\u00e9adfaidh taighdeoir\u00ed teagmh\u00e1il a dh\u00e9anamh freisin le GESIS \u2014 Institi\u00faid Leibniz um na hEola\u00edochta\u00ed S\u00f3isialta:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "pl": "Ponad 80 mln os\u00f3b w UE nadal \u017cyje w sytuacji zagro\u017cenia ub\u00f3stwem, a jedna czwarta z nich to dzieci.Kryzys gospodarczy zaostrzy\u0142 t\u0119 sytuacj\u0119, co jeszcze bardziej narazi\u0142o grupy znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji.\nW zwi\u0105zku z zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 zako\u0144czeniem Europejskiego Roku Walki z Ub\u00f3stwem i Wykluczeniem Spo\u0142ecznym 2010 UE musi w dalszym ci\u0105gu zwi\u0119ksza\u0107 wysi\u0142ki w tej kluczowej kwestii. W\u0142\u0105czenie s\u0142abszych grup spo\u0142ecznych do sedna naszych spo\u0142ecze\u0144stw i rynk\u00f3w pracy ma kluczowe znaczenie dla trwa\u0142ego wzrostu gospodarczego sprzyjaj\u0105cego w\u0142\u0105czeniu spo\u0142ecznemu.Ograniczenie ub\u00f3stwa jest motorem przysz\u0142ego wzrostu gospodarczego.\nZ inicjatywy Komisji Europejskiej przyw\u00f3dcy UE ju\u017c po raz pierwszy w historii wyznaczyli konkretny cel liczbowy polegaj\u0105cy na ograniczeniu ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego o co najmniej 20 mln do 2020 r.W opublikowanym dzi\u015b komunikacie pt. \u201eEuropejska platforma wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym\u201d okre\u015blono sposoby pomocy pa\u0144stwom cz\u0142onkowskim w zwi\u0119kszaniu narz\u0119dzi walki z wykluczeniem spo\u0142ecznym.\nKraje musz\u0105 obecnie wyznacza\u0107 swoje ambitne cele krajowe, przedk\u0142adaj\u0105c coroczne sprawozdania z post\u0119p\u00f3w. Komisja b\u0119dzie wspiera\u0107 te wysi\u0142ki, mobilizuj\u0105c m.in. takie polityki, jak ochrona socjalna, zatrudnienie i edukacja, a tak\u017ce finansowanie UE. B\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c promowa\u0107 nowe partnerstwa i nowe sposoby walki z ub\u00f3stwem poprzez innowacje spo\u0142eczne w celu przetestowania nowych pomys\u0142\u00f3w politycznych. \nSprawozdanie ma nast\u0119puj\u0105c\u0105 struktur\u0119:\n\u00b7 Postrzegany zakres ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego w Europie;\n(Samo)postrzeganego zagro\u017cenia ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym;\nSkutki ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego;\nPrzyczyny ub\u00f3stwa;\nSytuacji ekonomicznej respondent\u00f3w;\nPostawy i opinie dotycz\u0105ce ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego; Przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu;\nDost\u0119p do us\u0142ug socjalnych.\n###### Wyniki wed\u0142ug wolumin\u00f3w s\u0105 rozdzielane w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b:\n* Obj\u0119to\u015b\u0107 A:\nKraje\n* Obj\u0119to\u015b\u0107 AA: Grupy kraj\u00f3w * Obj\u0119to\u015b\u0107 A' (AP):\nTendencje * Obj\u0119to\u015b\u0107 AA' (AAP):\nTendencje grup kraj\u00f3w * Obj\u0119to\u015b\u0107 B:\nUE/socjodemografia * Obj\u0119to\u015b\u0107 B' (BP):\nTendencje w UE/socjodemografii  * Obj\u0119to\u015b\u0107 C:\nKraj/socjodemografia\n\n\u2014\n\nNaukowcy mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c skontaktowa\u0107 si\u0119 z GESIS \u2013 Instytutem Nauk Spo\u0142ecznych w Leibniz:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "da": "Over 80 millioner mennesker i EU lever stadig i risiko for fattigdom, og en fjerdedel af disse borgere er b\u00f8rn. Den \u00f8konomiske krise har forv\u00e6rret denne situation og udsat s\u00e5rbare grupper endnu mere. Med afslutningen af det europ\u00e6iske \u00e5r mod fattigdom og social udst\u00f8delse i 2010 skal EU forts\u00e6tte med at intensivere sine bestr\u00e6belser i det kommende \u00e5rti p\u00e5 dette centrale sp\u00f8rgsm\u00e5l. Det er afg\u00f8rende for b\u00e6redygtig og inklusiv v\u00e6kst at bringe s\u00e5rbare grupper ind i hjertet af vores samfund og arbejdsmarkeder. Fattigdomsbek\u00e6mpelse er en drivkraft for denne fremtidige v\u00e6kst. P\u00e5 Kommissionens initiativ har EU's ledere allerede for f\u00f8rste gang nogensinde fastsat et konkret numerisk m\u00e5l om at reducere fattigdom og social udst\u00f8delse med mindst 20 mio. inden 2020. Dagens meddelelse \"Den europ\u00e6iske platform mod fattigdom og social udst\u00f8delse\" beskriver, hvordan man kan hj\u00e6lpe medlemsstaterne med at s\u00e6tte skub i bek\u00e6mpelsen af social udst\u00f8delse. Landene skal nu fasts\u00e6tte deres egne ambiti\u00f8se nationale m\u00e5l og \u00e5rligt rapportere om deres fremskridt. Kommissionen vil st\u00f8tte disse bestr\u00e6belser ved bl.a. at mobilisere politikker som social beskyttelse, besk\u00e6ftigelse og uddannelse samt EU-finansiering. Den vil ogs\u00e5 fremme nye partnerskaber og nye m\u00e5der at bek\u00e6mpe fattigdom p\u00e5 gennem social innovation for at afpr\u00f8ve nye politiske id\u00e9er. \nRapporten er opbygget som f\u00f8lger:\nDet opfattede omfang af fattigdom og social udst\u00f8delse i Europa;\n\"Den (selv)forst\u00e5ede risiko for fattigdom og social udst\u00f8delse;\n\"Virkningerne af fattigdom og social udst\u00f8delse;\n\u00c5rsager til fattigdom;\nDe adspurgtes \u00f8konomiske situation\n\"Holdninger og holdninger til fattigdom og social udst\u00f8delse;\nBek\u00e6mpelse af fattigdom og social udst\u00f8delse;\nAdgang til sociale ydelser.\n######Resultaterne fordelt p\u00e5 m\u00e6ngder som f\u00f8lger:\n* Bind A: Lande\n* M\u00e6ngde AA: Landegrupper\n* Bind A' (AP): Tendenser\n* Volumen AA' (AAP): Tendenser i grupper af lande\n* Bind B: EU/sociodemografi\n* Bind B' (BP): Tendenser inden for EU/sociodemografi\n* Bind C: Land/sociodemografi\n\u2014\nForskere kan ogs\u00e5 kontakte GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "ro": "Peste 80 de milioane de persoane din UE sunt \u00eenc\u0103 expuse riscului de s\u0103r\u0103cie, iar un sfert dintre ace\u0219ti cet\u0103\u021beni sunt copii.Criza economic\u0103 a exacerbat aceast\u0103 situa\u021bie, expun\u00e2nd \u0219i mai mult grupurile vulnerabile.\nAv\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 Anul european de lupt\u0103 \u00eempotriva s\u0103r\u0103ciei \u0219i excluziunii sociale 2010 s-a \u00eencheiat, UE trebuie s\u0103 continue s\u0103 \u00ee\u0219i intensifice eforturile pentru deceniul care va urma cu privire la aceast\u0103 chestiune-cheie. Aducerea grupurilor vulnerabile \u00een centrul societ\u0103\u021bilor noastre \u0219i al pie\u021belor for\u021bei de munc\u0103 este esen\u021bial\u0103 pentru o cre\u0219tere durabil\u0103 \u0219i favorabil\u0103 incluziunii.Reducerea s\u0103r\u0103ciei este un motor al acestei cre\u0219teri viitoare.\nLa ini\u021biativa Comisiei Europene, liderii UE au stabilit deja, pentru prima dat\u0103, un obiectiv numeric concret de reducere a s\u0103r\u0103ciei \u0219i a excluziunii sociale cu cel pu\u021bin 20 de milioane p\u00e2n\u0103 \u00een 2020. Comunicarea de ast\u0103zi intitulat\u0103 \u201ePlatforma european\u0103 de combatere a s\u0103r\u0103ciei \u0219i a excluziunii sociale\u201d stabile\u0219te modalit\u0103\u021bi de a ajuta statele membre s\u0103 avanseze \u00een direc\u021bia combaterii excluziunii sociale. \u00cen prezent, \u021b\u0103rile trebuie s\u0103 \u00ee\u0219i stabileasc\u0103 propriile obiective na\u021bionale ambi\u021bioase, raport\u00e2nd anual cu privire la progresele \u00eenregistrate. Comisia va sprijini aceste eforturi, mobiliz\u00e2nd \u2013 printre altele \u2013 politici precum protec\u021bia social\u0103, ocuparea for\u021bei de munc\u0103 \u0219i educa\u021bia, precum \u0219i finan\u021barea UE.De asemenea, va promova noi parteneriate \u0219i noi modalit\u0103\u021bi de combatere a s\u0103r\u0103ciei prin inovare social\u0103, pentru a testa noi idei politice.\n\nRaportul este structurat dup\u0103 cum urmeaz\u0103:\nAmploarea perceput\u0103 a s\u0103r\u0103ciei \u0219i a excluziunii sociale \u00een Europa;\nRiscul (auto)perceput de s\u0103r\u0103cie \u0219i excluziune social\u0103;\nConsecin\u021bele s\u0103r\u0103ciei \u0219i ale excluziunii sociale;\n\u201eMotivele s\u0103r\u0103ciei\u201d; \nSitua\u021bia economic\u0103 a responden\u021bilor;\n\nAtitudini \u0219i opinii privind s\u0103r\u0103cia \u0219i excluziunea social\u0103;\n\nCombaterea s\u0103r\u0103ciei \u0219i a excluziunii sociale;\n\nAccesul la serviciile sociale.\n\n######Rezultatele pe volume sunt distribuite dup\u0103 cum urmeaz\u0103:\n\n* Volumul A:\n\u021a\u0103ri\n\n* Volum AA:\nGrupuri de \u021b\u0103ri\n\n* Volumul A\u2019 (AP):\nTendin\u021be\n\n* Volum AA\u2019 (AAP):\nTendin\u021be ale grupurilor de \u021b\u0103ri\n\n* Volumul B:\nUE/sociodemografie\n\n* Volumul B\u2019 (BP):\nTendin\u021be ale UE/sociodemografiei\n\n* Volumul C:\n\u021aara/sociodemografia\n\n\u2014\n\nCercet\u0103torii pot contacta, de asemenea, GESIS \u2013 Leibniz Institute for the Social Sciences:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "nl": "Meer dan 80 miljoen mensen in de EU lopen nog steeds het risico op armoede en een kwart van deze burgers zijn kinderen.De economische crisis heeft deze situatie verergerd en kwetsbare groepen nog meer blootgelegd.\nNu het Europees Jaar van de bestrijding van armoede en sociale uitsluiting 2010 ten einde loopt, moet de EU haar inspanningen voor dit decennium blijven opvoeren.Het centraal stellen van kwetsbare groepen in onze samenlevingen en arbeidsmarkten is cruciaal voor duurzame en inclusieve groei.\nArmoedebestrijding is een motor voor deze toekomstige groei. Op initiatief van de Europese Commissie hebben de EU-leiders al voor het eerst een concrete numerieke doelstelling vastgesteld om armoede en sociale uitsluiting tegen 2020 met ten minste 20 miljoen te verminderen. In de mededeling van vandaag, \u201eHet Europees platform tegen armoede en sociale uitsluiting\u201d, wordt uiteengezet hoe de lidstaten kunnen worden geholpen om sociale uitsluiting te bestrijden.Landen moeten nu hun eigen ambitieuze nationale doelstellingen vaststellen en jaarlijks verslag uitbrengen over hun vorderingen.\nDe Commissie zal deze inspanningen ondersteunen door onder meer beleid als sociale bescherming, werkgelegenheid en onderwijs en EU-financiering te mobiliseren.Het zal ook nieuwe partnerschappen en nieuwe manieren om armoede te bestrijden door middel van sociale innovatie bevorderen om nieuwe beleidsidee\u00ebn te testen.\n\nHet verslag is als volgt gestructureerd:\nDe waargenomen omvang van armoede en sociale uitsluiting in Europa;\nHet (zelf)gewaarborgde risico op armoede en sociale uitsluiting;\nDe gevolgen van armoede en sociale uitsluiting; \u201eRedenen voor armoede\u201d;\nDe economische situatie van de respondenten;\nHoudingen en meningen met betrekking tot armoede en sociale uitsluiting;\nDe bestrijding van armoede en sociale uitsluiting;\nToegang tot sociale diensten.\n #####De resultaten per volume worden als volgt verdeeld:  * Volume A:Landen\n * Volume AA:Groepen van landen\n * Volume A' (AP):Tendensen\n * Volume AA' (AAP): Tendensen van groepen landen\n\n* Volume B:\nEU/sociaal-demografie\n\n* Volume B' (BP):\nTrends van de EU/sociaal-demografie\n\n* Volume C:\nLand/sociaal-demografie\n\n\u2014\n\nOnderzoekers kunnen ook contact opnemen met GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences:\n[https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)"}, "version_notes": null, "title": {"de": "Eurobarometer-Sonderumfrage 355: Armut und soziale Ausgrenzung", "fi": "Erityiseurobarometri 355: K\u00f6yhyys ja sosiaalinen syrj\u00e4ytyminen Erityiseurobarometri 355:\nK\u00f6yhyys ja sosiaalinen syrj\u00e4ytyminen", "sv": "S\u00e4rskild Eurobarometer 355: Fattigdom och social utest\u00e4ngning S\u00e4rskild Eurobarometer 355:\nFattigdom och social utest\u00e4ngning", "pt": "Eurobar\u00f3metro Especial n.\u00ba\u00a0355: Pobreza e exclus\u00e3o social", "bg": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0443\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u044a\u0440 355: \u0411\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e \u0438\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435", "el": "\u0395\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03b2\u03b1\u03c1\u03cc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf 355: \u03a6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u0395\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03b2\u03b1\u03c1\u03cc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf 355:\n\u03a6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2", "mt": "Ewrobarometru Spe\u010bjali 355: Faqar u Esklu\u017cjoni So\u010bjali", "lt": "Specialioji \u201eEurobarometro\u201c apklausa Nr. 355. Skurdas ir socialin\u0117 atskirtis Specialioji \u201eEurobarometro\u201c apklausa Nr. 355.\nSkurdas ir socialin\u0117 atskirtis", "en": "Special Eurobarometer 355: Poverty and Social Exclusion", "hr": "Posebno istra\u017eivanje Eurobarometra 355: Siroma\u0161tvo i socijalna isklju\u010denost Posebno istra\u017eivanje Eurobarometra 355:\nSiroma\u0161tvo i socijalna isklju\u010denost", "lv": "Eirobarometra speci\u0101laptauja Nr. 355: Nabadz\u012bba un soci\u0101l\u0101 atstumt\u012bba Eirobarometra speci\u0101laptauja Nr. 355:\nNabadz\u012bba un soci\u0101l\u0101 atstumt\u012bba", "it": "Eurobarometro speciale 355: Povert\u00e0 e esclusione sociale", "fr": "Eurobarom\u00e8tre sp\u00e9cial 355: Pauvret\u00e9 et exclusion sociale Eurobarom\u00e8tre sp\u00e9cial 355:\nPauvret\u00e9 et exclusion sociale", "hu": "Az Eurobarom\u00e9ter 355. sz. k\u00fcl\u00f6njelent\u00e9se: Szeg\u00e9nys\u00e9g \u00e9s t\u00e1rsadalmi kirekeszt\u00e9s Az Eurobarom\u00e9ter 355. sz. k\u00fcl\u00f6njelent\u00e9se:\nSzeg\u00e9nys\u00e9g \u00e9s t\u00e1rsadalmi kirekeszt\u00e9s", "es": "Eurobar\u00f3metro especial 355: Pobreza y exclusi\u00f3n social Eurobar\u00f3metro especial 355:\nPobreza y exclusi\u00f3n social", "et": "Eurobaromeetri eriuuring nr 355: Vaesus ja sotsiaalne t\u00f5rjutus Eurobaromeetri eriuuring nr 355:\nVaesus ja sotsiaalne t\u00f5rjutus", "cs": "Zvl\u00e1\u0161tn\u00ed pr\u016fzkum Eurobarometr 355: Chudoba a soci\u00e1ln\u00ed vylou\u010den\u00ed", "sk": "Osobitn\u00fd prieskum Eurobarometra \u010d. 355: Chudoba a soci\u00e1lne vyl\u00fa\u010denie", "sl": "Posebna raziskava Eurobarometra \u0161t. 355: Rev\u0161\u010dina in socialna izklju\u010denost Posebna raziskava Eurobarometra \u0161t. 355:\nRev\u0161\u010dina in socialna izklju\u010denost", "ga": "Eorabharaim\u00e9adar Speisialta 355: Bochtaineacht agus Eisiamh S\u00f3isialta Eorabharaim\u00e9adar Speisialta 355:\nBochtaineacht agus Eisiamh S\u00f3isialta", "pl": "Specjalne badanie Eurobarometru 355: Ub\u00f3stwo i wykluczenie spo\u0142eczne", "da": "S\u00e6rlig Eurobarometerunders\u00f8gelse 355: Fattigdom og social udst\u00f8delse", "ro": "Eurobarometrul special 355: S\u0103r\u0103cia \u0219i excluziunea social\u0103 Eurobarometrul special 355:\nS\u0103r\u0103cia \u0219i excluziunea social\u0103", "nl": "Speciale Eurobarometer 355: Armoede en sociale uitsluiting"}, "has_version": null, "accrual_periodicity": null, "geocoding_description": null, "access_right": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC", "label": "public"}, "provenance": null, "categories": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE", "id": "GOVE", "label": {"nn": "Forvaltning og offentleg sektor", "de": "Regierung und \u00f6ffentlicher Sektor", "no": "Forvaltning og offentlig sektor", "fi": "Valtioneuvosto ja julkinen sektori", "pt": "Governo e setor p\u00fablico", "bg": "\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440", "lt": "Vyriausyb\u0117 ir vie\u0161asis sektorius", "lv": "Vald\u012bba un sabiedriskais sektors", "hr": "Vlada i javni sektor", "fr": "Gouvernement et secteur public", "hu": "Korm\u00e1nyzat \u00e9s k\u00f6zszf\u00e9ra", "sk": "Vl\u00e1da a verejn\u00fd sektor", "sl": "Vlada in javni sektor", "ga": "Rialtas agus earn\u00e1il phoibl\u00ed", "sv": "Regeringen och den offentliga sektorn", "mt": "Gvern u settur pubbliku", "el": "\u039a\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2", "en": "Government and public sector", "it": "Governo e settore pubblico", "es": "Gobierno y sector p\u00fablico", "et": "Valitsus ja avalik sektor", "cs": "Vl\u00e1da a ve\u0159ejn\u00fd sektor", "nb": "Forvaltning og offentlig sektor", "pl": "Rz\u0105d i sektor publiczny", "ro": "Guvern \u015fi sector public", "da": "Regeringen og den offentlige sektor", "nl": "Overheid en publieke sector"}}], "adms_identifier": null, "attribute": null, "deadline": null, "qualified_attribution": null, "dimension": null, "creator": null, "landing_page": [{"resource": "http://ec.europa.eu/public_opinion/archives/eb_special_359_340_en.htm#355"}], "version_info": "v1.00", "sample": null, "extended_metadata": null, "conforms_to": null, "num_series": null}}