{"result": {"country": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/continent/EUROPE", "label": "EU institutions", "id": "eu"}, "keywords": [{"language": "en", "id": "gender", "label": "gender"}, {"language": "en", "id": "especial-eurobarometer", "label": "especial eurobarometer"}], "catalog": {"country": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/country/DEU", "label": "Germany", "id": "de"}, "creator": null, "catalog": null, "is_part_of": null, "description": {"en": "Open Data Portal Germany"}, "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DEU", "id": "de", "label": "German"}], "title": {"de": "GovData"}, "theme_taxonomy": null, "license": null, "spatial_resource": null, "rights": null, "publisher": {"type": "Agent"}, "modified": "2022-06-24T12:22:30Z", "id": "govdata", "has_part": null, "spatial": [], "issued": "2022-06-24T12:22:30Z", "homepage": "https://www.govdata.de"}, "subject": null, "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", "id": "en", "label": "English"}], "source": null, "type": null, "temporal_resolution": null, "relation": null, "legal_base": null, "stat_unit_measure": null, "qualified_relation": null, "spatial_resource": null, "modified": null, "id": "s2115_85_3_449_eng", "issued": "2016-11-24", "spatial": [], "temporal": null, "identifier": ["S2115_85_3_449_ENG", "http://data.europa.eu/88u/dataset/S2115_85_3_449_ENG"], "is_version_of": null, "resource": "http://data.europa.eu/88u/dataset/s2115_85_3_449_eng", "distributions": [{"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/zip", "access_url": ["https://webgate.ec.europa.eu/eurobarometer/api/public/odp/download?key=AD1F1381105B7D9CCEE8C57343BF7249"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/ZIP", "id": "ZIP", "label": "ZIP"}, "description": {"de": "SP449 Volumen C_xls", "sv": "SP449 Volym C_xls", "fi": "SP449 volyymit C_xls", "pt": "SP449 Volumes C_xls", "bg": "SP449 \u041e\u0431\u0435\u043c C_xls", "el": "SP449 \u03a4\u03cc\u03bc\u03bf\u03b9 C_xls", "mt": "SP449 Volumi C_xls", "lt": "SP449 tomai C_xls", "en": "SP449 Volumes C_xls", "lv": "SP449 C_xls s\u0113jumi", "hr": "SP449 Sveska C_xls", "it": "SP449 volumi C_xls", "fr": "SP449 Volumes C_xls", "hu": "SP449 k\u00f6tetek C_xls", "es": "SP449 Volumes C_xls", "et": "SP449 mahud C_xls", "cs": "SP449 svazky C_xls", "sk": "SP449 zv\u00e4zky C_xls", "sl": "SP449 Zvezki C_xls", "ga": "SP449 Imleabhair C_xls", "pl": "SP449 Woluminy C_xls", "da": "SP449 Bind C_xls", "ro": "SP449 Volume C_xls", "nl": "SP449 Volumes C_xls"}, "id": "9383fe14-7332-4789-a236-c812f3612a6a", "title": {"de": "Link zu SP449 Volumes C_xls.zip", "sv": "L\u00e4nk till SP449 Volym C_xls.zip", "fi": "Linkki SP449 Volumes C_xls.zip", "pt": "Link para SP449 Volumes C_xls.zip", "bg": "\u0412\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u043a\u044a\u043c SP449 Volumes C_xls.zip", "el": "\u03a3\u03cd\u03bd\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b5 SP449 \u03c4\u03cc\u03bc\u03bf\u03c5\u03c2 C_xls.zip", "mt": "Link g\u0127al SP449 Volumi C_xls.zip", "lt": "Nuoroda \u012f SP449 tomas C_xls.zip", "en": "Link to SP449 Volumes C_xls.zip", "lv": "Saite uz SP449 s\u0113jumi C_xls.zip", "hr": "Poveznica na SP449 svezaka C_xls.zip", "it": "Link a SP449 volumi C_xls.zip", "fr": "Lien vers SP449 Volumes C_xls.zip", "hu": "Link az SP449 k\u00f6tetekhez C_xls.zip", "es": "Enlace a SP449 Volumes C_xls.zip", "et": "Link SP449 Volumes C_xls.zip", "cs": "Odkaz na SP449 svazky C_xls.zip", "sk": "Odkaz na SP449 zv\u00e4zky C_xls.zip", "sl": "Povezava na SP449 Volumes C_xls.zip", "ga": "Nasc chuig Imleabhair SP449 C_xls.zip", "pl": "Link do SP449 Woluminy C_xls.zip", "da": "Link til SP449 Volumes C_xls.zip", "ro": "Link c\u0103tre SP449 Volumes C_xls.zip", "nl": "Link naar SP449 Volumes C_xls.zip"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "issued": "2016-11-24"}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/zip", "access_url": ["https://webgate.ec.europa.eu/eurobarometer/api/public/odp/download?key=E316D0A16EE2D0941D734D2CAEA32C64"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/ZIP", "id": "ZIP", "label": "ZIP"}, "description": {"de": "SP449 Volumen AP_xls", "fi": "SP449 Volume AP_xls", "sv": "SP449 Volym AP_xls", "pt": "SP449 Volume AP_xls", "bg": "SP449 Volume AP_xls", "mt": "SP449 Volum AP_xls", "el": "SP449 \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 AP_xls", "lt": "SP449 tomas AP_xls", "en": "SP449 Volume AP_xls", "hr": "SP449 Volumen AP_xls", "lv": "SP449 S\u0113jums AP_xls", "it": "SP449 Volume AP_xls", "fr": "SP449 Volume AP_xls", "hu": "SP449 k\u00f6tet AP_xls", "es": "SP449 Volumen AP_xls", "et": "SP449 maht AP_xls", "cs": "SP449 Objem AP_xls", "sk": "SP449 zv\u00e4zok AP_xls", "sl": "SP449 Volume AP_xls", "ga": "SP449 Imleabhar AP_xls", "pl": "SP449 Obj\u0119to\u015b\u0107 AP_xls", "da": "SP449 Volume AP_xls", "ro": "SP449 Volumul AP_xls", "nl": "SP449 Volume AP_xls"}, "id": "d7154891-1642-49ba-91d6-180873438d55", "title": {"de": "Link zu SP449 Volume AP_xls.zip", "sv": "L\u00e4nk till SP449 Volym AP_xls.zip", "fi": "Linkki SP449 Volume AP_xls.zip", "pt": "Link para SP449 Volume AP_xls.zip", "bg": "\u0412\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u043a\u044a\u043c SP449 Volume AP_xls.zip", "mt": "Link g\u0127al SP449 Volum AP_xls.zip", "el": "\u03a3\u03cd\u03bd\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c4\u03cc\u03bc\u03bf SP449 AP_xls.zip", "lt": "Nuoroda \u012f SP449 tomas AP_xls.zip", "en": "Link to SP449 Volume AP_xls.zip", "hr": "Poveznica na SP449 Volume AP_xls.zip", "lv": "Saite uz SP449 s\u0113jumu AP_xls.zip", "it": "Link al volume SP449 AP_xls.zip", "fr": "Lien vers SP449 Volume AP_xls.zip", "hu": "Link a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: SP449 Volume AP_xls.zip", "es": "Enlace a SP449 Volumen AP_xls.zip", "et": "Link SP449 Volume AP_xls.zip", "cs": "Odkaz na SP449 Volume AP_xls.zip", "sk": "Odkaz na SP449 Volume AP_xls.zip", "sl": "Povezava na SP449 Volume AP_xls.zip", "ga": "Nasc chuig SP449 Imleabhar AP_xls.zip", "pl": "Link do SP449 Wolumin AP_xls.zip", "da": "Link til SP449 Volume AP_xls.zip", "ro": "Link c\u0103tre SP449 Volumul AP_xls.zip", "nl": "Link naar SP449 Volume AP_xls.zip"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "issued": "2016-11-24"}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/zip", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://webgate.ec.europa.eu/eurobarometer/api/public/odp/download?key=8C5B234685FC63584D5A6A50210F48F1"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/ZIP", "id": "ZIP", "label": "ZIP"}, "description": {"de": "SP449 Band B_xls", "fi": "SP449 Volume B_xls", "sv": "SP449 Volym B_xls", "pt": "SP449 Volume B_xls", "bg": "SP449 \u041e\u0431\u0435\u043c B_xls", "el": "SP449 \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 B_xls", "mt": "SP449 Volum B_xls", "lt": "SP449 tomas B_xls", "en": "SP449 Volume B_xls", "hr": "SP449 Volumen B_xls", "lv": "SP449 s\u0113jums B_xls", "it": "SP449 Volume B_xls", "fr": "SP449 Volume B_xls", "hu": "SP449 B_xls k\u00f6tet", "es": "SP449 Volumen B_xls", "et": "SP449 maht B_xls", "cs": "SP449 Objem B_xls", "sk": "SP449 zv\u00e4zok B_xls", "sl": "SP449 Zvezek B_xls", "ga": "SP449 Imleabhar B_xls", "pl": "SP449 Obj\u0119to\u015b\u0107 B_xls", "da": "SP449 B_xls", "ro": "SP449 Volumul B_xls", "nl": "SP449 Volume B_xls"}, "id": "c4705844-e695-4043-9832-fa236518daee", "title": {"de": "Link zu SP449 Volume B_xls.zip", "fi": "Linkki SP449 Volume B_xls.zip", "sv": "L\u00e4nk till SP449 Volym B_xls.zip", "pt": "Link para SP449 Volume B_xls.zip", "bg": "\u0412\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u043a\u044a\u043c SP449 Volume B_xls.zip", "mt": "Link g\u0127al SP449 Volum B_xls.zip", "el": "\u03a3\u03cd\u03bd\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b5 SP449 \u03a4\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2 B_xls.zip", "lt": "Nuoroda \u012f SP449 tom\u0105 B_xls.zip", "en": "Link to SP449 Volume B_xls.zip", "hr": "Poveznica na SP449 svezak B_xls.zip", "lv": "Saite uz SP449 s\u0113jums B_xls.zip", "it": "Link al volume SP449 B_xls.zip", "fr": "Lien vers SP449 Volume B_xls.zip", "hu": "Link a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: SP449 Volume B_xls.zip", "es": "Enlace al volumen SP449 B_xls.zip", "et": "Link SP449 Volume B_xls.zip", "cs": "Odkaz na SP449 Volume B_xls.zip", "sk": "Odkaz na SP449 Volume B_xls.zip", "sl": "Povezava na SP449 Volume B_xls.zip", "ga": "Nasc chuig SP449 Imleabhar B_xls.zip", "pl": "Link do SP449 Volume B_xls.zip", "da": "Link til SP449 Volume B_xls.zip", "ro": "Link c\u0103tre SP449 Volume B_xls.zip", "nl": "Link naar SP449 Volume B_xls.zip"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "issued": "2016-11-24"}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/zip", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://webgate.ec.europa.eu/eurobarometer/api/public/odp/download?key=827684154214385DD02E9B74D93D31AB"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/ZIP", "id": "ZIP", "label": "ZIP"}, "description": {"de": "SP449 Volumen AA_xls", "sv": "SP449 Volym AA_xls", "fi": "SP449 Volume AA_xls", "pt": "SP449 Volume AA_xls", "bg": "SP449 \u041e\u0431\u0435\u043c AA_xls", "mt": "SP449 Volum AA_xls", "el": "SP449 \u03a4\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2 AA_xls", "lt": "SP449 tomas AA_xls", "en": "SP449 Volume AA_xls", "lv": "SP449 AA_xls s\u0113jums", "hr": "SP449 Volumen AA_xls", "it": "SP449 Volume AA_xls", "fr": "SP449 Volume AA_xls", "hu": "SP449 k\u00f6tet AA_xls", "es": "SP449 Volumen AA_xls", "et": "SP449 maht AA_xls", "cs": "SP449 Objem AA_xls", "sk": "SP449 zv\u00e4zok AA_xls", "sl": "SP449 Zvezek AA_xls", "ga": "SP449 Imleabhar AA_xls", "pl": "SP449 Obj\u0119to\u015b\u0107 AA_xls", "ro": "SP449 Volumul AA_xls", "da": "SP449 Volume AA_xls", "nl": "SP449 Volume AA_xls"}, "id": "84a426ed-05c9-4454-9617-62e6d4800092", "title": {"de": "Link zu SP449 Volume AA_xls.zip", "fi": "Linkki SP449 Volume AA_xls.zip", "sv": "L\u00e4nk till SP449 Volym AA_xls.zip", "pt": "Link para SP449 Volume AA_xls.zip", "bg": "\u0412\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u043a\u044a\u043c SP449 Volume AA_xls.zip", "el": "\u03a3\u03cd\u03bd\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c4\u03cc\u03bc\u03bf AA_xls.zip SP449", "mt": "Link g\u0127al SP449 Volum AA_xls.zip", "lt": "Nuoroda \u012f SP449 tom\u0105 AA_xls.zip", "en": "Link to SP449 Volume AA_xls.zip", "hr": "Poveznica na SP449 Volume AA_xls.zip", "lv": "Saite uz SP449 s\u0113jums AA_xls.zip", "it": "Link al volume SP449 AA_xls.zip", "fr": "Lien vers SP449 Volume AA_xls.zip", "hu": "Link a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: SP449 Volume AA_xls.zip", "es": "Enlace al volumen SP449 AA_xls.zip", "et": "Link SP449 Volume AA_xls.zip", "cs": "Odkaz na SP449 Volume AA_xls.zip", "sk": "Odkaz na SP449 Volume AA_xls.zip", "sl": "Povezava na SP449 Volume AA_xls.zip", "ga": "Nasc chuig SP449 Imleabhar AA_xls.zip", "pl": "Link do SP449 Volume AA_xls.zip", "ro": "Link c\u0103tre SP449 Volume AA_xls.zip", "da": "Link til SP449 Volume AA_xls.zip", "nl": "Link naar SP449 Volume AA_xls.zip"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "issued": "2016-11-24"}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/zip", "access_url": ["https://webgate.ec.europa.eu/eurobarometer/api/public/odp/download?key=47FA752C02E2F412E9751B3B6B086B91"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/ZIP", "id": "ZIP", "label": "ZIP"}, "description": {"de": "SP449 Volumen A_xls", "sv": "SP449 Volym A_xls", "fi": "SP449 Volume A_xls", "pt": "SP449 Volume A_xls", "bg": "SP449 \u041e\u0431\u0435\u043c A_xls", "mt": "SP449 Volum A_xls", "el": "SP449 \u03a4\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2 A_xls", "lt": "SP449 tomas A_xls", "en": "SP449 Volume A_xls", "hr": "SP449 Volumen A_xls", "lv": "SP449 A_xls s\u0113jums", "it": "SP449 Volume A_xls", "fr": "SP449 Volume A_xls", "hu": "SP449 k\u00f6tet A_xls", "es": "SP449 Volumen A_xls", "et": "SP449 A_xls", "cs": "SP449 Objem A_xls", "sk": "SP449 zv\u00e4zok A_xls", "sl": "SP449 Zvezek A_xls", "ga": "SP449 Imleabhar A_xls", "pl": "SP449 Obj\u0119to\u015b\u0107 A_xls", "da": "SP449 Bind A_xls", "ro": "SP449 Volumul A_xls", "nl": "SP449 Volume A_xls"}, "id": "5d371560-a43e-40f5-ab09-96c930377680", "title": {"de": "Link zu SP449 Volume A_xls.zip", "fi": "Linkki SP449 Volume A_xls.zip", "sv": "L\u00e4nk till SP449 Volym A_xls.zip", "pt": "Link para SP449 Volume A_xls.zip", "bg": "\u0412\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u043a\u044a\u043c SP449 Volume A_xls.zip", "mt": "Link g\u0127al SP449 Volum A_xls.zip", "el": "\u03a3\u03cd\u03bd\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b5 SP449 \u03a4\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2 A_xls.zip", "lt": "Nuoroda \u012f SP449 tomas A_xls.zip", "en": "Link to SP449 Volume A_xls.zip", "hr": "Poveznica na SP449 svezak A_xls.zip", "lv": "Saite uz SP449 s\u0113jumu A_xls.zip", "it": "Link al volume SP449 A_xls.zip", "fr": "Lien vers SP449 Volume A_xls.zip", "hu": "Link a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: SP449 Volume A_xls.zip", "es": "Enlace al volumen SP449 A_xls.zip", "et": "Link SP449 Volume A_xls.zip", "cs": "Odkaz na SP449 Volume A_xls.zip", "sk": "Odkaz na SP449 Volume A_xls.zip", "sl": "Povezava na SP449 Volume A_xls.zip", "ga": "Nasc chuig SP449 Imleabhar A_xls.zip", "pl": "Link do SP449 Volume A_xls.zip", "da": "Link til SP449 Volume A_xls.zip", "ro": "Link c\u0103tre SP449 Volumul A_xls.zip", "nl": "Link naar SP449 Volume A_xls.zip"}, "issued": "2016-11-24", "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}}], "is_referenced_by": null, "quality_meas": {"scoring": 275}, "publisher": {"name": "Directorate-General for Communication", "type": "Organization", "resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/COMMU", "homepage": "https://ec.europa.eu/info/departments/communication"}, "was_generated_by": null, "page": [{"format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/OP_DATPRO", "id": "OP_DATPRO", "label": "Provisional data"}, "title": {"en": "Detailed information on public opinion website"}, "resource": "https://europa.eu/eurobarometer/surveys/detail/2115"}], "has_quality_annotation": null, "spatial_resolution_in_meters": null, "catalog_record": {"issued": "2021-12-03T11:39:16Z", "modified": "2022-06-30T18:02:47Z"}, "contact_point": [{"address": "Rue de La Loi, 56, Brussels", "type": "Kind", "resource": "http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind/07dc5890-4a68-4c3b-93cb-f50d4e991ef0", "url": ["https://ec.europa.eu/commfrontoffice/publicopinion"], "email": "mailto:Eurobarometer@ec.europa.eu"}], "translation_meta": {"full_available_languages": ["fi", "sk", "en", "cs", "mt", "nl", "lt", "hu", "el", "pt", "it", "pl", "da", "ro", "hr", "ga", "et", "es", "lv", "sl", "sv", "fr", "bg", "de"], "details": {"de": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "fi": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "sv": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "pt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "bg": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "mt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "el": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "lt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "en": {"issued": "2022-02-01T10:02:49Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-04T04:35:32Z"}, "hr": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "lv": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "it": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "fr": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "hu": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "es": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "et": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "cs": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "sk": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "sl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "ga": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "pl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "da": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "ro": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}, "nl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-04T04:35:32Z", "issued": "2022-02-01T10:02:49Z"}}, "status": "completed"}, "description": {"de": "Diese Umfrage zielt darauf ab, die Wahrnehmung von geschlechtsspezifischer Gewalt durch EU-B\u00fcrger zu bewerten. Sie befasst sich unter anderem mit folgenden Themen:\n\u2022 Meinungen zu und Einstellungen zu geschlechtsspezifischen @-@basierten Gewalt;\n\u2022 Wahrnehmung der Pr\u00e4valenz h\u00e4uslicher Gewalt und sexueller Bel\u00e4stigung;\n\u2022 Pers\u00f6nliche Kenntnisse eines Opfers h\u00e4uslicher Gewalt, und zu dem die Menschen im Falle der Kenntnis von h\u00e4uslicher Gewalt sprechen;\n\u2022 Ob eine Reihe von Handlungen von geschlechtsspezifischer @-@basierter Gewalt falsch sind und illegal sind oder sein sollten.\n######Die Ergebnisse nach Volumes werden wie folgt verteilt:\n* Band A: L\u00e4nder\n* Volumen AA: L\u00e4ndergruppen\n* Band A' (AP): Trends\n* Volumen AA' (AAP): Trends von Gruppen von L\u00e4ndern\n* Band B: EU/Soziodemografie\n* Band B' (BP): Trends in der EU/soziodemografischen\n* Band C: Land/Soziodemografie\n\u2014\nForscher k\u00f6nnen sich auch an GESIS \u2013 Leibniz-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften wenden: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "fi": "Kyselyn tarkoituksena on arvioida EU:n kansalaisten n\u00e4kemyksi\u00e4 sukupuoleen perustuvasta v\u00e4kivallasta. Siin\u00e4 tarkastellaan muun muassa seuraavia aiheita:\n\u2022 Mielipiteet sukupuoleen perustuvasta v\u00e4kivallasta ja asenteista sit\u00e4 kohtaan;\n\u2022 K\u00e4sitykset perhev\u00e4kivallan ja seksuaalisen h\u00e4irinn\u00e4n yleisyydest\u00e4;\n\u2022 Perhev\u00e4kivallan uhrin henkil\u00f6kohtaiset tiedot ja joille ihmiset puhuvat, jos he tiet\u00e4v\u00e4t perhev\u00e4kivallasta;\n\u2022 Ovatko useat sukupuoleen perustuvat teot v\u00e4\u00e4rin ja ovatko ne laittomia vai pit\u00e4isik\u00f6 niiden olla laittomia.\n#####Tulokset jaotellaan volyymeittain seuraavasti:\n* Osa A: Maat\n* Tilavuus AA: Maaryhm\u00e4t\n* Tilavuus A\u2019 (AP): Suuntaukset\n* Tilavuus AA\u2019 (AAP): Maaryhmien kehityssuuntaukset\n* Osa B: EU/sosiodemografiikka\n* Tilavuus B\u2019 (BP): EU:n/sosiodemografiikan suuntaukset\n* Osa C: Maa/sosiodemografiikka\n\u2014\nTutkijat voivat my\u00f6s ottaa yhteytt\u00e4 GESIS \u2013 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "sv": "Syftet med enk\u00e4ten \u00e4r att bed\u00f6ma EU-medborgarnas uppfattningar om k\u00f6nsrelaterat v\u00e5ld.\nDen behandlar bland annat f\u00f6ljande \u00e4mnen:\n\u2022 \u00c5sikter om och attityder till k\u00f6nsrelaterat v\u00e5ld @-@baserat v\u00e5ld;  \u2022 Uppfattningar om f\u00f6rekomsten av v\u00e5ld i hemmet och sexuella trakasserier. \u2022 Personlig kunskap hos en person som utsatts f\u00f6r v\u00e5ld i hemmet och som m\u00e4nniskor talar till om de k\u00e4nner till v\u00e5ld i hemmet.\n \u2022 Om en rad k\u00f6nsrelaterade handlingar @-@-baserat v\u00e5ld \u00e4r felaktiga och \u00e4r eller b\u00f6r vara olagliga.\n#####Resultaten per volym f\u00f6rdelas enligt f\u00f6ljande:\n* Volym A:L\u00e4nder\n * Volym AA: Grupper av l\u00e4nder\n* Volym A\u2019 (AP):Utvecklingstendenser\n* Volym AA\u2019 (AAP):\nTrender f\u00f6r grupper av l\u00e4nder\n* Volym B: EU/sociodemografi  * Volym B\u2019 (BP):Trender f\u00f6r EU/sociodemografi\n * Volym C: Land/sociodemografi  \u2014\nForskare kan ocks\u00e5 kontakta GESIS \u2013 Leibniz Institute for the samh\u00e4llsvetenskap: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "pt": "Este inqu\u00e9rito visa avaliar as perce\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os da UE sobre a viol\u00eancia baseada no g\u00e9nero. Entre outros, explora os seguintes t\u00f3picos:\n\u2022 Opini\u00f5es e atitudes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia baseada no g\u00e9nero @-@;\n\u2022 Perce\u00e7\u00f5es sobre a preval\u00eancia da viol\u00eancia dom\u00e9stica e do ass\u00e9dio sexual;\n\u2022 Conhecimento pessoal de uma v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica, e a quem as pessoas falam em caso de conhecimento da viol\u00eancia dom\u00e9stica;\n\u2022 Se uma s\u00e9rie de atos de viol\u00eancia baseada no g\u00e9nero @-@ est\u00e3o errados e s\u00e3o, ou devem ser, ilegais.\n######Os resultados por volumes s\u00e3o distribu\u00eddos da seguinte forma:\n* Volume A: Pa\u00edses\n* Volume AA: Grupos de pa\u00edses\n* Volume A' (AP): Tend\u00eancias\n* Volume AA' (AAP): Tend\u00eancias dos grupos de pa\u00edses\n* Volume B: UE/sociodemografia\n* Volume B' (BP): Tend\u00eancias da UE/sociodemogr\u00e1ficas\n* Volume C: Pa\u00eds/sociodemografia\n\u2014\nOs pesquisadores tamb\u00e9m podem entrar em contato com o GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "bg": "\u0422\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0443\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0430 \u0437\u0430 \u0446\u0435\u043b \u0434\u0430 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438 \u0432\u044a\u0437\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u0421 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435\u0442\u043e, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0430. \u041d\u0430\u0440\u0435\u0434 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0442\u043e, \u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0433\u043b\u0435\u0436\u0434\u0430\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0442\u0435\u043c\u0438:\n\u2022 \u041c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438 \u043a\u044a\u043c \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435\u0442\u043e, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0430 @-@;\n\u2022 \u0412\u044a\u0437\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u043d\u0438\u044f \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437;\n\u2022 \u041b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u043e \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435 \u0438 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0438\u0442\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u043e \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435;\n\u2022 \u0414\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0435\u0434\u0438\u0446\u0430 \u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0430 @-@, \u0441\u0430 \u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438 \u0438 \u0441\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0442\u0440\u044f\u0431\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u0431\u044a\u0434\u0430\u0442 \u043d\u0435\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u0438.\n######\u0420\u0435\u0437\u0443\u043b\u0442\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0435\u043c\u0438 \u0441\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442, \u043a\u0430\u043a\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430:\n* \u041e\u0431\u0435\u043c \u0410: \u0414\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\n* \u041e\u0431\u0435\u043c AA: \u0413\u0440\u0443\u043f\u0438 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\n* \u041e\u0431\u0435\u043c A' (AP): \u0422\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438\n* \u041e\u0431\u0435\u043c AA' (AAP): \u0422\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0438 \u043e\u0442 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\n* \u041e\u0431\u0435\u043c B: \u0415\u0421/\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430\n* \u041e\u0431\u0435\u043c B' (BP): \u0422\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0415\u0421/\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442\u0430\n* \u041e\u0431\u0435\u043c \u0421: \u0414\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430/\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430\n\u2014\n\u0418\u0437\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0430\u0442 \u0441\u044a\u0449\u043e \u0442\u0430\u043a\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0441\u0432\u044a\u0440\u0436\u0430\u0442 \u0441 GESIS \u2014 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0437\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u0430\u0439\u0431\u043d\u0438\u0446: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "mt": "Dan l-ist\u0127arri\u0121 g\u0127andu l-g\u0127an li jivvaluta l-per\u010bezzjonijiet ta\u010b-\u010bittadini tal-UE dwar il-vjolenza sessista. Fost l-o\u0127rajn, jesplora s-su\u0121\u0121etti li \u0121ejjin:\n\u2022 Opinjonijiet dwar u l-attitudnijiet lejn il-vjolenza bba\u017cata fuq il-\u0121eneru @-@;\n\u2022 Il-per\u010bezzjonijiet tal-prevalenza tal-vjolenza domestika u l-fastidju sesswali;\n\u2022 G\u0127arfien personali ta\u2019 vittma ta\u2019 vjolenza domestika, u li n-nies jitkellmu mag\u0127ha fil-ka\u017c ta\u2019 g\u0127arfien ta\u2019 vjolenza domestika;\n\u2022 Jekk firxa ta\u2019 atti ta\u2019 vjolenza bba\u017cata fuq il-\u0121eneru @-@ humiex \u0127\u017ciena u huma, jew g\u0127andhomx ikunu, illegali.\n#####Ir-ri\u017cultati skont il-volumi jitqassmu kif \u0121ej:\n* Volum A: Pajji\u017ci\n* Volum AA: Gruppi ta\u2019 pajji\u017ci\n* Volum A\u2019 (AP): Tendenzi\n* Volum AA\u2019 (AAP): Xejriet ta\u2019 gruppi ta\u2019 pajji\u017ci\n* Volum B: UE/so\u010bjodemografija\n* Volum B\u2019 (BP): Xejriet tal-UE/tas-so\u010bjodemografija\n* Volum \u010a: Pajji\u017c/so\u010bjodemografija\n\u2014\nRi\u010berkaturi jistg\u0127u wkoll jikkuntattjaw GESIS \u2014 Leibniz Istitut g\u0127ax-Xjenzi So\u010bjali: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "el": "\u0397 \u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1 \u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03b5\u03af \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bb\u03ae\u03c8\u03b5\u03c9\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b2\u03af\u03b1 \u03bb\u03cc\u03b3\u03c9 \u03c6\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5. \u039c\u03b5\u03c4\u03b1\u03be\u03cd \u03ac\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd, \u03b4\u03b9\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03ac \u03c4\u03b1 \u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03b1 \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1:\n\u2022 \u0391\u03c0\u03cc\u03c8\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b2\u03af\u03b1\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03b2\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf \u03c6\u03cd\u03bb\u03bf @-@\u0387\n\u2022 \u0391\u03bd\u03c4\u03b9\u03bb\u03ae\u03c8\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03bd\u03b4\u03bf\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b2\u03af\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c3\u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03bd\u03cc\u03c7\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2\u0387\n\u2022 \u03a0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03bd\u03ce\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b8\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03b5\u03bd\u03b4\u03bf\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b2\u03af\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03bc\u03b9\u03bb\u03bf\u03cd\u03bd \u03ac\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7 \u03b3\u03bd\u03ce\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03bd\u03b4\u03bf\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b2\u03af\u03b1\u03c2\u0387\n\u2022 \u0391\u03bd \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c3\u03b5\u03b9\u03c1\u03ac \u03c0\u03c1\u03ac\u03be\u03b5\u03c9\u03bd \u03b2\u03af\u03b1\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03b2\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf \u03c6\u03cd\u03bb\u03bf @-@ \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bb\u03b1\u03bd\u03b8\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ae \u03b8\u03b1 \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bd\u03bf\u03bc\u03b5\u03c2.\n######\u03a4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b1\u03bd\u03ac \u03cc\u03b3\u03ba\u03bf \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03ad\u03bc\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c9\u03c2 \u03b5\u03be\u03ae\u03c2:\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 \u0391: \u03a7\u03ce\u03c1\u03b5\u03c2\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 AA: \u039f\u03bc\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2 \u03c7\u03c9\u03c1\u03ce\u03bd\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 \u0391\u2019 (AP): \u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 AA\u2019 (AAP): \u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03c9\u03bd \u03c7\u03c9\u03c1\u03ce\u03bd\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 \u0392: \u0395\u0395/\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ac \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 \u0392\u2019 (BP): \u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395/\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ac \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1\n* \u038c\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2 \u0393: \u03a7\u03ce\u03c1\u03b1/\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ac \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1\n\u2014\n\u039f\u03b9 \u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03ad\u03c2 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "lt": "\u0160ia apklausa siekiama \u012fvertinti ES pilie\u010di\u0173 nuomon\u0119 apie smurt\u0105 d\u0117l lyties. Be kita ko, jame nagrin\u0117jamos \u0161ios temos:\n\u2022 Nuomon\u0117s ir po\u017ei\u016bris \u012f lyt\u012f @-@ d\u0117l smurto;\n\u2022 Smurto \u0161eimoje ir seksualinio priekabiavimo paplitimo suvokimas;\n\u2022 Asmenin\u0117s \u017einios apie \u0161eiminio smurto auk\u0105, su kuria \u017emon\u0117s kalba, kai \u017eino apie smurt\u0105 \u0161eimoje;\n\u2022 Ar \u012fvair\u016bs smurto d\u0117l lyties @-@ veiksmai yra neteisingi ir yra arba tur\u0117t\u0173 b\u016bti neteis\u0117ti.\n####Rezultatai pagal apimtis paskirstomi taip:\n* T\u016bris A: \u0160alys\n* T\u016bris AA: \u0160ali\u0173 grup\u0117s\n* A tomas\u2019 (AP): Tendencijos\n* AA tomas\u2019 (AAP): \u0160ali\u0173 grupi\u0173 tendencijos\n* Tomas B: ES/socialiniai demografiniai duomenys\n* Tomas B\u2019 (BP): ES/socialin\u0117s demografin\u0117s informacijos tendencijos\n* T\u016bris C: \u0160alis/socialin\u0117 demografin\u0117 informacija\n\u2013\nMokslininkai taip pat gali kreiptis \u012f GESIS \u2013 Leibnizo socialini\u0173 moksl\u0173 institut\u0105: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "en": "This survey aims to assess the perceptions of EU citizens about gender-based violence. Among others, it explores the following topics:\n\u2022\tOpinions about and attitudes towards gender-based violence;\n\u2022\tPerceptions of the prevalence of domestic violence and sexual harassment;\n\u2022\tPersonal knowledge of a victim of domestic violence, and to whom people speak in the case of knowledge of domestic violence;\n\u2022\tWhether a range of acts of gender-based violence are wrong and are, or should be, illegal.\n#####The results by volumes are distributed as follows:\n* Volume A: Countries\n* Volume AA: Groups of countries\n* Volume A' (AP): Trends\n* Volume AA' (AAP): Trends of groups of countries\n* Volume B: EU/socio-demographics\n* Volume B' (BP) : Trends of EU/ socio-demographics \n* Volume C: Country/socio-demographics\n  ----\nResearchers may also contact GESIS - Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "lv": "\u0160\u012bs aptaujas m\u0113r\u0137is ir nov\u0113rt\u0113t ES iedz\u012bvot\u0101ju priek\u0161status par vardarb\u012bbu, kas saist\u012bta ar dzimumu. Cita starp\u0101 taj\u0101 apl\u016bkoti \u0161\u0101di temati:\n\u2022 Viedok\u013ci un attieksme pret vardarb\u012bbu dzimuma d\u0113\u013c @-@;\n\u2022 Priek\u0161stats par vardarb\u012bbas \u0123imen\u0113 un seksu\u0101las uzm\u0101k\u0161an\u0101s izplat\u012bbu;\n\u2022 Personisk\u0101s zin\u0101\u0161anas par cietu\u0161o, kas cietis no vardarb\u012bbas \u0123imen\u0113, un par ko cilv\u0113ki run\u0101, ja vi\u0146i zina par vardarb\u012bbu \u0123imen\u0113;\n\u2022 Vai da\u017e\u0101di dzimuma @-@ balst\u012bti vardarb\u012bbas akti ir nepareizi un ir nelikum\u012bgi vai tiem vajadz\u0113tu b\u016bt nelikum\u012bgiem.\n####Rezult\u0101ti p\u0113c apjomiem tiek sadal\u012bti \u0161\u0101di:\n* A s\u0113jums: Valstis\n* Apjoms AA: Valstu grupas\n* Tilpums A\u2019 (AP): Tendences\n* Tilpums AA\u2019 (AAP): Valstu grupu tendences\n* Apjoms B: ES/sociodemogr\u0101fiskie jaut\u0101jumi\n* Apjoms B\u2019 (BP): ES/sociodemogr\u0101fijas tendences\n* Tilpums C: Valsts/sociodemogr\u0101fija\n\u2014\nP\u0113tnieki var ar\u012b sazin\u0101ties ar GESIS \u2014 Leibniz Soci\u0101lo zin\u0101t\u0146u instit\u016btu: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "hr": "Cilj je ove ankete procijeniti percepciju gra\u0111ana EU-a o rodno uvjetovanom nasilju. Me\u0111u ostalim, istra\u017euje sljede\u0107e teme:\n\u2022 Mi\u0161ljenja o rodno uvjetovanom nasilju i stavovima prema njemu;\n\u2022 Percepcije ra\u0161irenosti nasilja u obitelji i seksualnog uznemiravanja;\n\u2022 Osobno znanje o \u017ertvi nasilja u obitelji i o tome kome ljudi govore u slu\u010daju poznavanja nasilja u obitelji;\n\u2022 Jesu li razli\u010diti oblici rodno uvjetovanog nasilja pogre\u0161ni i jesu li ili bi trebali biti ilegalni.\n######Rezultati po volumenima raspore\u0111uju se na sljede\u0107i na\u010din:\n* Volumen A: Zemlje\n* Volumen AA: Skupine zemalja\n* Svezak A' (AP): Trendovi\n* Volumen AA' (AAP): Trendovi skupina zemalja\n* Volumen B: EU/sociodemografija\n* Volumen B' (BP): Trendovi EU-a/sociodemografije\n* Volumen C: Zemlja/sociodemografija\n\u2014\nIstra\u017eiva\u010di se tako\u0111er mogu obratiti GESIS-u \u2013 Leibniz Institutu za dru\u0161tvene znanosti: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "it": "L'indagine mira a valutare la percezione dei cittadini dell'UE in merito alla violenza di genere. Esamina, tra gli altri, i seguenti argomenti:\n\u2022 Opinioni e atteggiamenti nei confronti della violenza di genere @-@;\n\u2022 Percezioni della prevalenza della violenza domestica e delle molestie sessuali;\n\u2022 Conoscenza personale di una vittima di violenza domestica, e a cui le persone parlano in caso di conoscenza della violenza domestica;\n\u2022 Se una serie di atti di violenza di genere @-@ sono sbagliati e sono, o dovrebbero essere, illegali.\n###### I risultati per volumi sono distribuiti come segue:\n* Volume A: Paesi\n* Volume AA: Gruppi di paesi\n* Volume \u00c0 (AP): Tendenze\n* Volume A\u00c0 (PAA): Tendenze dei gruppi di paesi\n* Volume B: UE/sociodemografia\n* Volume B' (BP): Tendenze dell'UE/sociodemografiche\n* Volume C: Paese/sociodemografia\n\u2014\nI ricercatori possono anche contattare GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "fr": "Cette enqu\u00eate vise \u00e0 \u00e9valuer les perceptions des citoyens de l\u2019UE \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la violence sexiste. Entre autres, il explore les sujets suivants:\n\u2022 Opinions et attitudes \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la violence fond\u00e9e sur le genre @-@;\n\u2022 Perceptions de la pr\u00e9valence de la violence domestique et du harc\u00e8lement sexuel;\n\u2022 Connaissance personnelle d\u2019une victime de violence domestique et \u00e0 laquelle les personnes s\u2019adressent en cas de violence domestique;\n\u2022 Si une s\u00e9rie d\u2019actes de violence fond\u00e9e sur le sexe sont erron\u00e9s et sont ou devraient \u00eatre ill\u00e9gaux.\n##### Les r\u00e9sultats par volume sont r\u00e9partis comme suit:\n* Volume A: Pays\n* Volume AA: Groupes de pays\n* Volume A' (AP): Tendances\n* Volume AA\" (AAP): Tendances des groupes de pays\n* Volume B: UE/sociod\u00e9mographie\n* Volume B' (BP): Tendances de l\u2019UE/sociod\u00e9mographie\n* Volume C: Pays/sociod\u00e9mographie\n\u2014\nLes chercheurs peuvent \u00e9galement contacter GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "hu": "A felm\u00e9r\u00e9s c\u00e9lja, hogy felm\u00e9rje az uni\u00f3s polg\u00e1rok nemi alap\u00fa er\u0151szakkal kapcsolatos meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9t. T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00e9m\u00e1kat vizsg\u00e1lja:\n\u2022 V\u00e9lem\u00e9nyek \u00e9s attit\u0171d\u00f6k a nemr\u0151l @-@ alap\u00fa er\u0151szak;\n\u2022 A csal\u00e1don bel\u00fcli er\u0151szak \u00e9s a szexu\u00e1lis zaklat\u00e1s elterjedts\u00e9g\u00e9nek \u00e9szlel\u00e9se;\n\u2022 A csal\u00e1don bel\u00fcli er\u0151szak \u00e1ldozat\u00e1nak szem\u00e9lyes ismerete, akihez az emberek a csal\u00e1don bel\u00fcli er\u0151szak ismeret\u00e9ben besz\u00e9lnek;\n\u2022 Hogy egy sor nemi @-@ alap\u00fa er\u0151szak helytelen-e, \u00e9s az illeg\u00e1lis-e, vagy annak kellene lennie.\n######A k\u00f6tetek szerinti eredm\u00e9nyek a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen oszlanak meg:\n* A k\u00f6tet: Orsz\u00e1gok\n* AA k\u00f6tet: Orsz\u00e1gcsoportok\n* A\u2019 k\u00f6tet (AP): Tendenci\u00e1k\n* AA\u2019 k\u00f6tet (AAP): Az orsz\u00e1gcsoportok tendenci\u00e1i\n* B k\u00f6tet: EU/t\u00e1rsadalmi-demogr\u00e1fia\n* B\u2019 k\u00f6tet (BP): Az EU/t\u00e1rsadalmi-demogr\u00e1fia tendenci\u00e1i\n* C k\u00f6tet: Orsz\u00e1g/t\u00e1rsadalmi-demogr\u00e1fia\n\u2013\nA kutat\u00f3k a GESIS-hez \u2013 Leibniz T\u00e1rsadalomtudom\u00e1nyi Int\u00e9zethez is fordulhatnak: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "es": "El objetivo de esta encuesta es evaluar las percepciones de los ciudadanos de la UE sobre la violencia de g\u00e9nero. Entre otros, explora los siguientes temas:\n\u2022 Opiniones y actitudes hacia la violencia basada en el g\u00e9nero @-@;\n\u2022 Percepci\u00f3n de la prevalencia de la violencia dom\u00e9stica y el acoso sexual;\n\u2022 Conocimiento personal de una v\u00edctima de violencia dom\u00e9stica, y a quien se habla en caso de conocimiento de la violencia dom\u00e9stica;\n\u2022 Si una serie de actos de violencia basada en el g\u00e9nero @-@ son incorrectos y son, o deber\u00edan ser, ilegales.\n##### Los resultados por vol\u00famenes se distribuyen de la siguiente manera:\n* Volumen A: Pa\u00edses\n* Volumen AA: Grupos de pa\u00edses\n* Volumen A' (AP): Tendencias\n* Volumen AA' (AAP): Tendencias de los grupos de pa\u00edses\n* Volumen B: UE/sociodemograf\u00eda\n* Volumen B' (BP): Tendencias de la UE/sociodemograf\u00eda\n* Volumen C: Pa\u00edses/sociodemogr\u00e1ficos\n\u2014\nLos investigadores tambi\u00e9n pueden ponerse en contacto con GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "et": "Uuringu eesm\u00e4rk on hinnata ELi kodanike arusaama soolisest v\u00e4givallast. Muu hulgas uuritakse j\u00e4rgmisi teemasid:\n\u2022 Arvamused ja hoiakud soolise v\u00e4givalla kohta @-@-p\u00f5hine v\u00e4givald;\n\u2022 Arusaam koduv\u00e4givalla ja seksuaalse ahistamise levimusest;\n\u2022 Koduv\u00e4givalla ohvri isiklikud teadmised ja kellega inimesed koduv\u00e4givalla tundmise korral r\u00e4\u00e4givad;\n\u2022 Kas mitmesugused soolised v\u00e4givallateod on valed ja kas need on ebaseaduslikud v\u00f5i peaksid olema ebaseaduslikud.\n#####Tulemused jaotatakse mahtude kaupa j\u00e4rgmiselt:\n* A k\u00f6ide: Riigid\n* Maht AA: Riikide r\u00fchmad\n* K\u00f6ide A\u2019 (AP): Suundumused\n* Maht AA\u2019 (AAP): Riikide r\u00fchmade suundumused\n* K\u00f6ide B: ELi/sotsiaaldemograafilised k\u00fcsimused\n* Maht B\u2019 (BP): ELi/sotsiaaldemograafilised suundumused\n* K\u00f6ide C: Riik/\u00fchiskond-demograafilised andmed\n\u2013\nTeadlased v\u00f5ivad v\u00f5tta \u00fchendust ka GESISega \u2013 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "cs": "C\u00edlem tohoto pr\u016fzkumu je posoudit, jak ob\u010dan\u00e9 EU vn\u00edmaj\u00ed n\u00e1sil\u00ed na z\u00e1klad\u011b pohlav\u00ed. Zab\u00fdv\u00e1 se mimo jin\u00e9 n\u00e1sleduj\u00edc\u00edmi t\u00e9maty:\n\u2022 N\u00e1zory a postoje k n\u00e1sil\u00ed zalo\u017een\u00e9mu na pohlav\u00ed @-@;\n\u2022 Vn\u00edm\u00e1n\u00ed v\u00fdskytu dom\u00e1c\u00edho n\u00e1sil\u00ed a sexu\u00e1ln\u00edho obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed;\n\u2022 Osobn\u00ed znalost ob\u011bti dom\u00e1c\u00edho n\u00e1sil\u00ed, k n\u00ed\u017e lid\u00e9 hovo\u0159\u00ed v p\u0159\u00edpad\u011b znalosti dom\u00e1c\u00edho n\u00e1sil\u00ed;\n\u2022 Zda jsou r\u016fzn\u00e9 akty n\u00e1sil\u00ed na z\u00e1klad\u011b pohlav\u00ed nespr\u00e1vn\u00e9 a jsou nebo by m\u011bly b\u00fdt nez\u00e1konn\u00e9.\n######V\u00fdsledky podle objem\u016f jsou rozd\u011bleny takto:\n* Objem A: Zem\u011b\n* Objem AA: Skupiny zem\u00ed\n* Objem A\u2019 (AP): Trendy\n* Objem AA\u2019 (AAP): Trendy skupin zem\u00ed\n* Objem B: EU/sociodemografie\n* Objem B\u2019 (BP): Trendy v oblasti EU/sociodemografie\n* Objem C: Zem\u011b/sociodemografie\n\u2014\nV\u00fdzkumn\u00ed pracovn\u00edci mohou rovn\u011b\u017e kontaktovat GESIS \u2013 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "sk": "Cie\u013eom tohto prieskumu je pos\u00fadi\u0165 vn\u00edmanie n\u00e1silia zalo\u017een\u00e9ho na rodovej pr\u00edslu\u0161nosti zo strany ob\u010danov E\u00da. Okrem in\u00e9ho sa zaober\u00e1 t\u00fdmito t\u00e9mami:\n\u2022 N\u00e1zory na n\u00e1silie zalo\u017een\u00e9 na rodovej pr\u00edslu\u0161nosti a postoje k nemu;\n\u2022 Vn\u00edmanie roz\u0161\u00edrenia dom\u00e1ceho n\u00e1silia a sexu\u00e1lneho ob\u0165a\u017eovania;\n\u2022 Osobn\u00e9 vedomosti o obeti dom\u00e1ceho n\u00e1silia, s ktorou \u013eudia hovoria v pr\u00edpade, \u017ee vedia o dom\u00e1com n\u00e1sil\u00ed;\n\u2022 \u010ci je cel\u00fd rad \u010dinov n\u00e1silia zalo\u017een\u00e9ho na rodovej pr\u00edslu\u0161nosti nespr\u00e1vne a \u010di by mal by\u0165 nez\u00e1konn\u00fd.\n######V\u00fdsledky pod\u013ea objemov s\u00fa rozdelen\u00e9 takto:\n* Zv\u00e4zok A: Krajiny\n* Objem AA: Skupiny kraj\u00edn\n* Zv\u00e4zok A' (AP): Trendy\n* Objem AA' (AAP): Trendy skup\u00edn kraj\u00edn\n* Zv\u00e4zok B: E\u00da/sociodemografick\u00e9 materi\u00e1ly\n* Zv\u00e4zok B' (BP): Trendy v E\u00da/socio-demografii\n* Objem C: Krajina/sociodemografick\u00e9 \u00fadaje\n\u2014\nV\u00fdskumn\u00ed pracovn\u00edci sa m\u00f4\u017eu obr\u00e1ti\u0165 aj na GESIS \u2013 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "sl": "Namen te ankete je oceniti dojemanje dr\u017eavljanov EU o nasilju na podlagi spola. Med drugim obravnava naslednje teme:\n\u2022 Mnenja o nasilju na podlagi spola in odnos do njega;\n\u2022 Dojemanje raz\u0161irjenosti nasilja v dru\u017eini in spolnega nadlegovanja;\n\u2022 Osebno poznavanje \u017ertve nasilja v dru\u017eini, ki ji ljudje govorijo v primeru poznavanja nasilja v dru\u017eini;\n\u2022 Ali je vrsta dejanj nasilja na podlagi spola napa\u010dna in ali bi morala biti nezakonita.\n###### Rezultati po koli\u010dinah se razdelijo na naslednji na\u010din:\n* Zvezek A: Dr\u017eave\n* Glasnost AA: Skupine dr\u017eav\n* Zvezek A\u2019 (AP): Trendi\n* Glasnost AA\u2019 (AAP): Trendi skupin dr\u017eav\n* Zvezek B: EU/dru\u017ebeno-demografika\n* Zvezek B\u2019 (BP): Trendi v EU/socialno-demografiki\n* Glasnost C: Dr\u017eava/dru\u017ebeno-demografika\n\u2014\nRaziskovalci se lahko obrnejo tudi na GESIS \u2013 In\u0161titut za dru\u017ebene vede Leibniz: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "ga": "Is \u00e9 is aidhm don suirbh\u00e9 seo meas\u00fan\u00fa a dh\u00e9anamh ar an dearcadh at\u00e1 ag saor\u00e1naigh an Aontais maidir le for\u00e9igean inscnebhunaithe. I measc nithe eile, d\u00e9anann s\u00e9 ini\u00fachadh ar na h\u00e1bhair seo a leanas:\n\u2022 Tuairim\u00ed faoi fhor\u00e9igean bunaithe ar inscne agus dearctha\u00ed ina leith;\n\u2022 Dearctha\u00ed maidir le leithead\u00falacht an fhor\u00e9igin teaghlaigh agus an ghn\u00e9aschiaptha;\n\u2022 Eolas pearsanta \u00edospartach for\u00e9igin teaghlaigh, agus daoine a labhra\u00edonn i gc\u00e1s eolais ar fhor\u00e9igean teaghlaigh;\n\u2022 Cib\u00e9 acu at\u00e1 n\u00f3 nach bhfuil raon gn\u00edomhartha inscne @-@ m\u00edcheart agus an bhfuil siad m\u00eddhleathach n\u00f3 ar ch\u00f3ir d\u00f3ibh a bheith m\u00eddhleathach.\nD\u00e9antar ##### na tortha\u00ed de r\u00e9ir imleabhar a dh\u00e1ileadh mar seo a leanas:\n* Imleabhar A: T\u00edortha\n* Imleabhar AA: Gr\u00fapa\u00ed t\u00edortha\n* Imleabhar A' (AP): Treochta\u00ed\n* Imleabhar AA' (AAP): Treochta\u00ed gr\u00fapa\u00ed t\u00edortha\n* Imleabhar B: AE/sochdh\u00e9imeagrafacha\n* Imleabhar B' (BP): Treochta\u00ed an Aontais/sochdh\u00e9imeagrafacha\n* Imleabhar C: T\u00edr/sochdh\u00e9imeagrafacha\n\u2014\nF\u00e9adfaidh taighdeoir\u00ed teagmh\u00e1il a dh\u00e9anamh freisin le GESIS \u2014 Institi\u00faid Leibniz um na hEola\u00edochta\u00ed S\u00f3isialta: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "pl": "Badanie to ma na celu ocen\u0119 postrzegania przez obywateli UE przemocy uwarunkowanej p\u0142ci\u0105. Zajmuje si\u0119 m.in. nast\u0119puj\u0105cymi zagadnieniami:\n\u2022 Opinie i postawy wobec przemocy ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 @-@;\n\u2022 Postrzeganie rozpowszechnienia przemocy domowej i molestowania seksualnego;\n\u2022 Osobista wiedza ofiary przemocy domowej, do kt\u00f3rej osoby przemawiaj\u0105 w przypadku znajomo\u015bci przemocy domowej;\n\u2022 Czy r\u00f3\u017cne akty przemocy ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 @-@ s\u0105 b\u0142\u0119dne i s\u0105, lub powinny by\u0107, nielegalne.\n###### Wyniki wed\u0142ug wolumin\u00f3w s\u0105 rozdzielane w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b:\n* Obj\u0119to\u015b\u0107 A: Kraje\n* Obj\u0119to\u015b\u0107 AA: Grupy kraj\u00f3w\n* Obj\u0119to\u015b\u0107 A' (AP): Tendencje\n* Obj\u0119to\u015b\u0107 AA' (AAP): Tendencje grup kraj\u00f3w\n* Obj\u0119to\u015b\u0107 B: UE/socjodemografia\n* Obj\u0119to\u015b\u0107 B' (BP): Tendencje w UE/socjodemografii\n* Obj\u0119to\u015b\u0107 C: Kraj/socjodemografia\n\u2014\nNaukowcy mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c skontaktowa\u0107 si\u0119 z GESIS \u2013 Instytutem Nauk Spo\u0142ecznych w Leibniz: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "da": "Form\u00e5let med denne unders\u00f8gelse er at vurdere EU-borgernes opfattelse af k\u00f8nsbaseret vold. Den unders\u00f8ger bl.a. f\u00f8lgende emner:\n\u2022 Holdninger til og holdninger til k\u00f8nsbaseret vold\n\u2022 Opfattelser af udbredelsen af vold i hjemmet og seksuel chikane;\n\u2022 Personligt kendskab til et offer for vold i hjemmet, og til hvem folk taler i tilf\u00e6lde af kendskab til vold i hjemmet\n\u2022 Hvorvidt en r\u00e6kke k\u00f8nsbaseret voldshandlinger er forkerte og er eller b\u00f8r v\u00e6re ulovlige.\n######Resultaterne fordelt p\u00e5 m\u00e6ngder som f\u00f8lger:\n* Bind A: Lande\n* M\u00e6ngde AA: Landegrupper\n* Bind A' (AP): Tendenser\n* Volumen AA' (AAP): Tendenser i grupper af lande\n* Bind B: EU/sociodemografi\n* Bind B' (BP): Tendenser inden for EU/sociodemografi\n* Bind C: Land/sociodemografi\n\u2014\nForskere kan ogs\u00e5 kontakte GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "ro": "Acest sondaj \u00ee\u0219i propune s\u0103 evalueze percep\u021biile cet\u0103\u021benilor UE cu privire la violen\u021ba bazat\u0103 pe gen.\nPrintre altele, studiul analizeaz\u0103 urm\u0103toarele subiecte:\n\u2022 Opinii \u0219i atitudini fa\u021b\u0103 de violen\u021ba bazat\u0103 pe gen @-@;  \u2022 Percep\u021biile privind prevalen\u021ba violen\u021bei domestice \u0219i a h\u0103r\u021buirii sexuale; \u2022 Cunoa\u0219terea personal\u0103 a unei victime a violen\u021bei domestice \u0219i a persoanelor c\u0103rora le vorbesc \u00een caz de cunoa\u0219tere a violen\u021bei domestice;\n \u2022 Dac\u0103 o serie de acte de violen\u021b\u0103 bazat\u0103 pe gen @-@ sunt gre\u0219ite \u0219i sunt sau ar trebui s\u0103 fie ilegale.\n######Rezultatele pe volume sunt distribuite dup\u0103 cum urmeaz\u0103:\n* Volumul A:\u021a\u0103ri\n * Volum AA: Grupuri de \u021b\u0103ri\n* Volumul A\u2019 (AP):Tendin\u021be\n* Volum AA\u2019 (AAP):\nTendin\u021be ale grupurilor de \u021b\u0103ri\n* Volumul B: UE/sociodemografie  * Volumul B\u2019 (BP):Tendin\u021be ale UE/sociodemografiei\n * Volumul C: \u021aara/sociodemografia  \u2014\nCercet\u0103torii pot contacta, de asemenea, GESIS \u2013 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)", "nl": "Deze enqu\u00eate is bedoeld om de perceptie van EU-burgers ten aanzien van gendergerelateerd geweld te beoordelen. Het onderzoekt onder meer de volgende onderwerpen:\n\u2022 Meningen over en houding ten opzichte van gender @ gebaseerd geweld;\n\u2022 Perceptie van de prevalentie van huiselijk geweld en seksuele intimidatie;\n\u2022 Persoonlijke kennis van een slachtoffer van huiselijk geweld en tot wie men spreekt in geval van kennis van huiselijk geweld;\n\u2022 Of een reeks handelingen van gender @-@ gebaseerd geweld verkeerd is en illegaal is of zou moeten zijn.\n#####De resultaten per volume worden als volgt verdeeld:\n* Volume A: Landen\n* Volume AA: Groepen van landen\n* Volume A' (AP): Tendensen\n* Volume AA' (AAP): Tendensen van groepen landen\n* Volume B: EU/sociaal-demografie\n* Volume B' (BP): Trends van de EU/sociaal-demografie\n* Volume C: Land/sociaal-demografie\n\u2014\nOnderzoekers kunnen ook contact opnemen met GESIS \u2014 Leibniz Institute for the Social Sciences: [https://www.gesis.org/eurobarometer](https://www.gesis.org/eurobarometer)"}, "version_notes": null, "title": {"de": "Eurobarometer-Sonderumfrage 449: Geschlechtsspezifische Gewalt", "fi": "Erityiseurobarometri 449: Sukupuoleen perustuva v\u00e4kivalta", "sv": "S\u00e4rskild Eurobarometer 449:\nK\u00f6nsrelaterat v\u00e5ld", "pt": "Eurobar\u00f3metro especial n.\u00ba\u00a0449: Viol\u00eancia baseada no g\u00e9nero", "bg": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0443\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u044a\u0440 \u2116\u00a0449: \u041d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0430", "mt": "Ewrobarometru Spe\u010bjali 449: Vjolenza bba\u017cata fuq is-sess", "el": "\u0395\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03b2\u03b1\u03c1\u03cc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf 449: \u0388\u03bc\u03c6\u03c5\u03bb\u03b7 \u03b2\u03af\u03b1", "lt": "Specialioji \u201eEurobarometro\u201c apklausa Nr. 449. Smurtas d\u0117l lyties", "en": "Special Eurobarometer 449: Gender-based violence", "hr": "Posebno istra\u017eivanje Eurobarometra 449: Rodno uvjetovano nasilje", "lv": "Eirobarometra speci\u0101laptauja Nr. 449: Ar dzimumu saist\u012bta vardarb\u012bba", "it": "Eurobarometro speciale 449: Violenza di genere", "fr": "Eurobarom\u00e8tre sp\u00e9cial 449: Violence sexiste", "hu": "Az Eurobarom\u00e9ter 449. sz. k\u00fcl\u00f6njelent\u00e9se: Nemi alap\u00fa er\u0151szak", "es": "Eurobar\u00f3metro especial 449: Violencia de g\u00e9nero", "et": "Eurobaromeetri eriuuring nr 449: Sooline v\u00e4givald", "cs": "Zvl\u00e1\u0161tn\u00ed pr\u016fzkum Eurobarometr 449: N\u00e1sil\u00ed na z\u00e1klad\u011b pohlav\u00ed", "sk": "Osobitn\u00fd prieskum Eurobarometra 449:\nRodovo motivovan\u00e9 n\u00e1silie", "sl": "Posebna raziskava Eurobarometra 449:\nNasilje na podlagi spola", "ga": "Eorabharaim\u00e9adar Speisialta 449: For\u00e9igean inscnebhunaithe", "pl": "Specjalne badanie Eurobarometr 449: Przemoc uwarunkowana p\u0142ci\u0105", "da": "S\u00e6rlig Eurobarometerunders\u00f8gelse 449: K\u00f8nsbaseret vold", "ro": "Eurobarometrul special 449:\nViolen\u021ba bazat\u0103 pe gen", "nl": "Speciale Eurobarometer 449: Gendergerelateerd geweld"}, "has_version": null, "accrual_periodicity": null, "geocoding_description": null, "access_right": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC", "label": "public"}, "provenance": null, "categories": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE", "id": "GOVE", "label": {"nn": "Forvaltning og offentleg sektor", "de": "Regierung und \u00f6ffentlicher Sektor", "no": "Forvaltning og offentlig sektor", "fi": "Valtioneuvosto ja julkinen sektori", "pt": "Governo e setor p\u00fablico", "bg": "\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440", "lt": "Vyriausyb\u0117 ir vie\u0161asis sektorius", "lv": "Vald\u012bba un sabiedriskais sektors", "hr": "Vlada i javni sektor", "fr": "Gouvernement et secteur public", "hu": "Korm\u00e1nyzat \u00e9s k\u00f6zszf\u00e9ra", "sk": "Vl\u00e1da a verejn\u00fd sektor", "sl": "Vlada in javni sektor", "ga": "Rialtas agus earn\u00e1il phoibl\u00ed", "sv": "Regeringen och den offentliga sektorn", "mt": "Gvern u settur pubbliku", "el": "\u039a\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2", "en": "Government and public sector", "it": "Governo e settore pubblico", "es": "Gobierno y sector p\u00fablico", "et": "Valitsus ja avalik sektor", "cs": "Vl\u00e1da a ve\u0159ejn\u00fd sektor", "nb": "Forvaltning og offentlig sektor", "pl": "Rz\u0105d i sektor publiczny", "ro": "Guvern \u015fi sector public", "da": "Regeringen og den offentlige sektor", "nl": "Overheid en publieke sector"}}], "adms_identifier": null, "attribute": null, "deadline": null, "qualified_attribution": null, "dimension": null, "creator": null, "landing_page": [{"resource": "http://data.europa.eu/euodp/en/data/dataset/S2115_85_3_449_ENG"}], "version_info": "v1.00", "sample": null, "extended_metadata": null, "conforms_to": null, "num_series": null}}