{"result": {"country": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/continent/EUROPE", "label": "EU institutions", "id": "eu"}, "keywords": null, "catalog": {"country": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/continent/EUROPE", "label": "EU institutions", "id": "eu"}, "creator": null, "catalog": null, "is_part_of": "http://data.europa.eu/88u/catalogue/european-union-open-data-portal", "description": {"en": "European Centre for Disease Prevention and Control"}, "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", "id": "en", "label": "English"}], "title": {"en": "European Centre for Disease Prevention and Control"}, "theme_taxonomy": null, "license": null, "spatial_resource": null, "rights": null, "publisher": {"name": "European Centre for Disease Prevention and Control", "type": "Organization", "resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/ECDC", "homepage": "https://ecdc.europa.eu"}, "modified": "2021-12-03T11:20:23Z", "id": "ecdc", "has_part": null, "spatial": [], "issued": "2021-12-03T11:20:23Z", "homepage": null}, "subject": null, "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", "id": "en", "label": "English"}], "source": null, "type": null, "temporal_resolution": null, "relation": ["https://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020"], "legal_base": null, "stat_unit_measure": null, "qualified_relation": null, "spatial_resource": null, "modified": null, "id": "covid-19-coronavirus-data", "issued": null, "spatial": [], "temporal": [{"lte": "2020-12-14", "gte": "2020-03-21"}], "identifier": null, "is_version_of": null, "resource": "http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data", "distributions": [{"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "id": "e6628619-9e0c-4e32-a1f4-04ed2fdf0bd1", "access_service": [{"endpoint_url": ["https://www.ecdc.europa.eu/en/taxonomy/term/2942/feed"], "title": {"en": "ECDC - RSS - COVID-19"}}], "title": {"de": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID-19", "fi": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID-19", "sv": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID-19", "pt": "ECDC \u2014 RSS \u2014 COVID-19", "bg": "ECDC \u2014 RSS \u2014 COVID-19", "mt": "ECDC \u2014 RSS \u2014 COVID-19", "el": "ECDC \u2014 RSS \u2014 COVID-19", "lt": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID-19", "en": "ECDC - RSS - COVID-19", "hr": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID-19", "lv": "ECDC \u2014 RSS \u2014 COVID-19", "it": "ECDC \u2014 RSS \u2014 COVID-19", "fr": "ECDC \u2014 RSS \u2014 COVID-19", "hu": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID19", "es": "ECDC \u2014 RSS \u2014 COVID-19", "et": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID-19", "cs": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID-19", "sk": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID-19", "sl": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID-19", "ga": "ECDC \u2014 RSS \u2014 COVID-19", "pl": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID-19", "ro": "ECDC \u2013 RSS \u2013 COVID-19", "da": "ECDC \u2014 RSS \u2014 COVID-19", "nl": "ECDC \u2014 RSS \u2014 COVID-19"}, "access_url": ["https://www.ecdc.europa.eu/en/taxonomy/term/2942/feed"], "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Deprecated", "label": "Deprecated"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "text/html", "access_url": ["https://www.ecdc.europa.eu/en/cases-2019-ncov-eueea"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/HTML", "id": "HTML", "label": "HTML"}, "id": "fa806056-7434-4641-bf43-aeb68ff5e7c8", "title": {"de": "Aktualisierung der Lage f\u00fcr die EU/EWR und das Vereinigte K\u00f6nigreich", "sv": "Uppdatering av situationen f\u00f6r EU/EES och Storbritannien", "fi": "Tilannekatsaus EU:n/ETA:n ja Yhdistyneen kuningaskunnan osalta", "pt": "Atualiza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da UE/EEE e do Reino Unido", "bg": "\u0410\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0415\u0421/\u0415\u0418\u041f \u0438 \u041e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043e\u0442\u043e \u043a\u0440\u0430\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e", "mt": "A\u0121\u0121ornament tas-sitwazzjoni g\u0127all-UE/\u017bEE u r-Renju Unit", "el": "\u0395\u03c0\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u0395/\u03c4\u03bf\u03bd \u0395\u039f\u03a7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u0397\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf", "lt": "Atnaujinta ES/EEE ir JK pad\u0117tis", "en": "Situation update for the EU/EEA and the UK", "hr": "Najnovije informacije o stanju u EU-u/EGP-u i Ujedinjenoj Kraljevini", "lv": "ES/EEZ un Apvienot\u0101s Karalistes situ\u0101cijas atjaunin\u0101jums", "it": "Aggiornamento della situazione per l'UE/SEE e il Regno Unito", "fr": "Mise \u00e0 jour de la situation pour l\u2019UE/EEE et le Royaume-Uni", "hu": "Helyzetjelent\u00e9s az EU/EGT \u00e9s az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g vonatkoz\u00e1s\u00e1ban", "es": "Actualizaci\u00f3n de la situaci\u00f3n para la UE/EEE y el Reino Unido", "et": "ELi/EMP ja \u00dchendkuningriigi olukorra ajakohastamine", "cs": "Aktualizace situace pro EU/EHP a Spojen\u00e9 kr\u00e1lovstv\u00ed", "sk": "Aktu\u00e1lne inform\u00e1cie o situ\u00e1cii pre E\u00da/EHP a Spojen\u00e9 kr\u00e1\u013eovstvo", "sl": "Posodobitev stanja za EU/EGP in Zdru\u017eeno kraljestvo", "ga": "Nuashonr\u00fa ar staid an Aontais/LEE agus na R\u00edochta Aontaithe", "pl": "Aktualizacja sytuacji w UE/EOG i Zjednoczonym Kr\u00f3lestwie", "da": "Ajourf\u00f8ring af situationen for EU/E\u00d8S og Det Forenede Kongerige", "ro": "Actualizarea situa\u021biei pentru UE/SEE \u0219i Regatul Unit", "nl": "Stand van zaken voor de EU/EER en het VK"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Deprecated", "label": "Deprecated"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "access_url": ["https://opendata.ecdc.europa.eu/covid19/casedistribution/json"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "download_url": ["https://opendata.ecdc.europa.eu/covid19/casedistribution/json"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON", "id": "JSON", "label": "JSON"}, "description": {"de": "Daten zur geografischen Verteilung von COVID-19-F\u00e4llen weltweit", "fi": "Tiedot covid-19-tapausten maantieteellisest\u00e4 jakautumisesta maailmanlaajuisesti", "sv": "Uppgifter om den geografiska f\u00f6rdelningen av covid-19-fall \u00f6ver hela v\u00e4rlden", "pt": "Dados sobre a distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica dos casos de COVID-19 em todo o mundo", "bg": "\u0414\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 COVID-19 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043c\u0430\u0449\u0430\u0431", "el": "\u0394\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03ae \u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd COVID-19 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03af\u03c9\u03c2", "mt": "Data dwar id-distribuzzjoni \u0121eografika tal-ka\u017cijiet tal-COVID-19 madwar id-dinja", "lt": "Duomenys apie COVID-19 atvej\u0173 geografin\u012f pasiskirstym\u0105 visame pasaulyje", "en": "Data on the geographic distribution of COVID-19 cases worldwide", "hr": "Podaci o geografskoj rasprostranjenosti slu\u010dajeva bolesti COVID-19 diljem svijeta", "lv": "Dati par Covid-19 gad\u012bjumu \u0123eogr\u0101fisko izplat\u012bbu vis\u0101 pasaul\u0113", "it": "Dati sulla distribuzione geografica dei casi di COVID-19 a livello mondiale", "fr": "Donn\u00e9es sur la r\u00e9partition g\u00e9ographique des cas de COVID-19 dans le monde", "hu": "A Covid19-esetek f\u00f6ldrajzi eloszl\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 adatok vil\u00e1gszerte", "es": "Datos sobre la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de los casos de COVID-19 en todo el mundo", "et": "Andmed COVID-19 juhtumite geograafilise jaotuse kohta kogu maailmas", "cs": "\u00dadaje o zem\u011bpisn\u00e9m rozlo\u017een\u00ed p\u0159\u00edpad\u016f COVID-19 po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b", "sk": "\u00dadaje o geografickom rozlo\u017een\u00ed pr\u00edpadov ochorenia COVID-19 na celom svete", "sl": "Podatki o geografski porazdelitvi primerov COVID-19 po svetu", "ga": "Sonra\u00ed maidir le d\u00e1ileadh geografach c\u00e1sanna COVID-19 ar fud an domhain", "pl": "Dane dotycz\u0105ce geograficznego rozmieszczenia przypadk\u00f3w COVID-19 na ca\u0142ym \u015bwiecie", "ro": "Date privind distribu\u021bia geografic\u0103 a cazurilor de COVID-19 la nivel mondial", "da": "Data om den geografiske fordeling af covid-19-tilf\u00e6lde p\u00e5 verdensplan", "nl": "Gegevens over de geografische spreiding van COVID-19-gevallen wereldwijd"}, "id": "25dcfc26-4607-4a26-9b15-c1aa97ed2989", "title": {"de": "COVID-19-F\u00e4lle weltweit", "fi": "Covid-19-tapaukset maailmanlaajuisesti", "sv": "Covid-19-fall \u00f6ver hela v\u00e4rlden", "pt": "Casos de COVID-19 em todo o mundo", "bg": "\u0421\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438 \u043d\u0430 COVID-19 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043c\u0430\u0449\u0430\u0431", "el": "\u039a\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 COVID-19 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03af\u03c9\u03c2", "mt": "Ka\u017cijiet tal-COVID-19 madwar id-dinja", "lt": "COVID-19 atvejai visame pasaulyje", "en": "COVID-19 cases worldwide", "hr": "Slu\u010dajevi bolesti COVID-19 diljem svijeta", "lv": "Covid-19 gad\u012bjumi vis\u0101 pasaul\u0113", "it": "Casi di COVID-19 in tutto il mondo", "fr": "Cas de COVID-19 dans le monde entier", "hu": "Covid19-esetek vil\u00e1gszerte", "es": "Casos de COVID-19 en todo el mundo", "et": "COVID-19 juhtumid kogu maailmas", "cs": "P\u0159\u00edpady COVID-19 po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b", "sk": "Pr\u00edpady COVID-19 na celom svete", "sl": "Primeri COVID-19 po vsem svetu", "ga": "C\u00e1sanna COVID-19 ar fud an domhain", "pl": "Przypadki COVID-19 na ca\u0142ym \u015bwiecie", "ro": "Cazuri de COVID-19 la nivel mondial", "da": "Covid-19-tilf\u00e6lde p\u00e5 verdensplan", "nl": "COVID-19-gevallen wereldwijd"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Deprecated", "label": "Deprecated"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/xml", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://opendata.ecdc.europa.eu/covid19/casedistribution/xml"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XML", "id": "XML", "label": "XML"}, "download_url": ["https://opendata.ecdc.europa.eu/covid19/casedistribution/xml"], "description": {"de": "Daten zur geografischen Verteilung von COVID-19-F\u00e4llen weltweit", "sv": "Uppgifter om den geografiska f\u00f6rdelningen av covid-19-fall \u00f6ver hela v\u00e4rlden", "fi": "Tiedot covid-19-tapausten maantieteellisest\u00e4 jakautumisesta maailmanlaajuisesti", "pt": "Dados sobre a distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica dos casos de COVID-19 em todo o mundo", "bg": "\u0414\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 COVID-19 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043c\u0430\u0449\u0430\u0431", "mt": "Data dwar id-distribuzzjoni \u0121eografika tal-ka\u017cijiet tal-COVID-19 madwar id-dinja", "el": "\u0394\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03ae \u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd COVID-19 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03af\u03c9\u03c2", "lt": "Duomenys apie COVID-19 atvej\u0173 geografin\u012f pasiskirstym\u0105 visame pasaulyje", "en": "Data on the geographic distribution of COVID-19 cases worldwide", "hr": "Podaci o geografskoj rasprostranjenosti slu\u010dajeva bolesti COVID-19 diljem svijeta", "lv": "Dati par Covid-19 gad\u012bjumu \u0123eogr\u0101fisko izplat\u012bbu vis\u0101 pasaul\u0113", "it": "Dati sulla distribuzione geografica dei casi di COVID-19 a livello mondiale", "fr": "Donn\u00e9es sur la r\u00e9partition g\u00e9ographique des cas de COVID-19 dans le monde", "hu": "A Covid19-esetek f\u00f6ldrajzi eloszl\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 adatok vil\u00e1gszerte", "es": "Datos sobre la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de los casos de COVID-19 en todo el mundo", "et": "Andmed COVID-19 juhtumite geograafilise jaotuse kohta kogu maailmas", "cs": "\u00dadaje o zem\u011bpisn\u00e9m rozlo\u017een\u00ed p\u0159\u00edpad\u016f COVID-19 po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b", "sk": "\u00dadaje o geografickom rozlo\u017een\u00ed pr\u00edpadov ochorenia COVID-19 na celom svete", "sl": "Podatki o geografski porazdelitvi primerov COVID-19 po svetu", "ga": "Sonra\u00ed maidir le d\u00e1ileadh geografach c\u00e1sanna COVID-19 ar fud an domhain", "pl": "Dane dotycz\u0105ce geograficznego rozmieszczenia przypadk\u00f3w COVID-19 na ca\u0142ym \u015bwiecie", "ro": "Date privind distribu\u021bia geografic\u0103 a cazurilor de COVID-19 la nivel mondial", "da": "Data om den geografiske fordeling af covid-19-tilf\u00e6lde p\u00e5 verdensplan", "nl": "Gegevens over de geografische spreiding van COVID-19-gevallen wereldwijd"}, "id": "fc437483-8f18-4dbc-84fa-8ff26e4e1df1", "title": {"de": "COVID-19-F\u00e4lle weltweit", "fi": "Covid-19-tapaukset maailmanlaajuisesti", "sv": "Covid-19-fall \u00f6ver hela v\u00e4rlden", "pt": "Casos de COVID-19 em todo o mundo", "bg": "\u0421\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438 \u043d\u0430 COVID-19 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043c\u0430\u0449\u0430\u0431", "mt": "Ka\u017cijiet tal-COVID-19 madwar id-dinja", "el": "\u039a\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 COVID-19 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03af\u03c9\u03c2", "lt": "COVID-19 atvejai visame pasaulyje", "en": "COVID-19 cases worldwide", "lv": "Covid-19 gad\u012bjumi vis\u0101 pasaul\u0113", "hr": "Slu\u010dajevi bolesti COVID-19 diljem svijeta", "it": "Casi di COVID-19 in tutto il mondo", "fr": "Cas de COVID-19 dans le monde entier", "hu": "Covid19-esetek vil\u00e1gszerte", "es": "Casos de COVID-19 en todo el mundo", "et": "COVID-19 juhtumid kogu maailmas", "cs": "P\u0159\u00edpady COVID-19 po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b", "sk": "Pr\u00edpady COVID-19 na celom svete", "sl": "Primeri COVID-19 po vsem svetu", "ga": "C\u00e1sanna COVID-19 ar fud an domhain", "pl": "Przypadki COVID-19 na ca\u0142ym \u015bwiecie", "ro": "Cazuri de COVID-19 la nivel mondial", "da": "Covid-19-tilf\u00e6lde p\u00e5 verdensplan", "nl": "COVID-19-gevallen wereldwijd"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Deprecated", "label": "Deprecated"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "text/html", "access_url": ["https://qap.ecdc.europa.eu/public/extensions/COVID-19/COVID-19.html"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/HTML", "id": "HTML", "label": "HTML"}, "description": {"de": "Diese interaktive Karte zeigt die neuesten verf\u00fcgbaren Daten zu COVID-19.", "fi": "T\u00e4ss\u00e4 interaktiivisessa kartassa esitet\u00e4\u00e4n uusimmat saatavilla olevat tiedot covid-19-pandemiasta.", "sv": "Denna interaktiva karta visar de senaste tillg\u00e4ngliga uppgifterna om covid-19.", "pt": "Este mapa interativo mostra os \u00faltimos dados dispon\u00edveis sobre a COVID-19.", "bg": "\u0422\u0430\u0437\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0439-\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 COVID-19.", "el": "\u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bf \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c7\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ac\u03b6\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b1\u03af\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b8\u03ad\u03c3\u03b9\u03bc\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03bd\u03cc\u03c3\u03bf COVID-19.", "mt": "Din il-mappa interattiva turi l-a\u0127\u0127ar data disponibbli dwar il-COVID-19.", "lt": "\u0160iame interaktyviame \u017eem\u0117lapyje pateikiami naujausi turimi COVID-19 duomenys.", "en": "This interactive map shows the latest available data on COVID-19. ", "hr": "Na interaktivnoj karti prikazani su najnoviji dostupni podaci o bolesti COVID-19.", "lv": "\u0160\u012b interakt\u012bv\u0101 karte par\u0101da jaun\u0101kos pieejamos datus par Covid-19.", "it": "Questa mappa interattiva mostra gli ultimi dati disponibili sulla COVID-19.", "fr": "Cette carte interactive montre les derni\u00e8res donn\u00e9es disponibles sur la COVID-19.", "hu": "Ez az interakt\u00edv t\u00e9rk\u00e9p a Covid19-cel kapcsolatban rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 legfrissebb adatokat mutatja be.", "es": "Este mapa interactivo muestra los \u00faltimos datos disponibles sobre la COVID-19.", "et": "Sellel interaktiivsel kaardil on esitatud viimased k\u00e4ttesaadavad andmed COVID-19 kohta.", "cs": "Tato interaktivn\u00ed mapa zobrazuje nejnov\u011bj\u0161\u00ed dostupn\u00e9 \u00fadaje o onemocn\u011bn\u00ed COVID-19.", "sk": "T\u00e1to interakt\u00edvna mapa zobrazuje najnov\u0161ie dostupn\u00e9 \u00fadaje o pand\u00e9mii COVID-19.", "sl": "Na tem interaktivnem zemljevidu so prikazani najnovej\u0161i razpolo\u017eljivi podatki o COVID-19.", "ga": "Taispe\u00e1nann an l\u00e9arsc\u00e1il idirghn\u00edomhach seo na sonra\u00ed is d\u00e9ana\u00ed at\u00e1 ar f\u00e1il faoi COVID-19.", "pl": "Ta interaktywna mapa przedstawia najnowsze dost\u0119pne dane na temat COVID-19.", "da": "Dette interaktive kort viser de seneste tilg\u00e6ngelige data om covid-19.", "ro": "Aceast\u0103 hart\u0103 interactiv\u0103 prezint\u0103 cele mai recente date disponibile privind COVID-19.", "nl": "Deze interactieve kaart toont de meest recente beschikbare gegevens over COVID-19."}, "id": "f1a40b32-a0a0-4b2a-bd67-045fd672e4fd", "title": {"de": "COVID-19-Situation Dashboard \u2013 [Grafik] [Karte] [Tabelle]", "sv": "\u00d6versikt \u00f6ver covid-19-situationen \u2013 [diagram] [Karta] [Tabell]", "fi": "Covid-19-tilanteen kojelauta \u2013 [kaavio] [kartta] [taulukko]", "pt": "Painel da situa\u00e7\u00e3o da COVID-19 \u2014 [Gr\u00e1fico] [Mapa] [Quadro]", "bg": "\u0422\u0430\u0431\u043b\u043e \u0437\u0430 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0432\u044a\u0432 \u0432\u0440\u044a\u0437\u043a\u0430 \u0441 COVID-19 \u2014 [\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430] [\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430] [\u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u0430]", "mt": "Daxxbord tas-sitwazzjoni tal-COVID-19 \u2014 [Graph] [Mappa] [Tabella]", "el": "\u03a0\u03af\u03bd\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03c9\u03bd \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 COVID-19 \u2014 [\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03b7\u03bc\u03b1] [\u03a7\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c2] [\u03a0\u03af\u03bd\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2]", "lt": "COVID-19 pad\u0117ties suvestin\u0117 \u2013 [Graph] [\u017dem\u0117lapis] [lentel\u0117]", "en": "COVID-19 situation dashboard - [Graph] [Map] [Table]", "hr": "Nadzorna plo\u010da stanja uzrokovana bole\u0161\u0107u COVID-19 \u2013 [grafikon] [karta] [Tablica]", "lv": "Covid-19 situ\u0101cijas infopanelis \u2014 [diagramma] [karte] [tabula]", "it": "Dashboard della situazione COVID-19 \u2014 [Grafico] [Mappa] [Tabella]", "fr": "Tableau de bord de la situation COVID-19 \u2014 [Graphique] [Carte] [Tableau]", "hu": "Covid19-helyzeti ir\u00e1ny\u00edt\u00f3pult \u2013 [Graph] [T\u00e9rk\u00e9p] [T\u00e1bl\u00e1zat]", "es": "Panel de control de situaci\u00f3n de COVID-19 \u2014 [Gr\u00e1fico] [Mapa] [Tabla]", "et": "COVID-19 olukorra tulemustabel \u2013 [joonis] [kaart] [tabel]", "cs": "P\u0159ehled situace COVID-19 \u2013 [Graph] [Mapa] [Tabulka]", "sk": "Preh\u013ead situ\u00e1cie v s\u00favislosti s ochoren\u00edm COVID-19 \u2013 [graf] [mapa] [tabu\u013eka]", "sl": "Pregled razmer zaradi COVID-19 \u2013 [graf] [zemljevid] [preglednica]", "ga": "Pain\u00e9al na nIonstraim\u00ed staide COVID-19 \u2014 [Graph] [Map] [T\u00e1bla]", "pl": "Tablica wska\u017anik\u00f3w sytuacji zwi\u0105zanych z COVID-19 \u2013 [Wykres] [Mapa] [tabela]", "ro": "Tabloul de bord al situa\u021biei COVID-19-[Graficul] [Harta] [Tabel]", "da": "Oversigt over covid-19-situationen \u2014 [figur] [kort] [tabel]", "nl": "COVID-19 situatie dashboard \u2014 [grafiek] [Kaart] [Tabel]"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/VISUALIZATION", "label": "Visualization"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "text/csv", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://opendata.ecdc.europa.eu/covid19/casedistribution/csv"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV", "id": "CSV", "label": "CSV"}, "download_url": ["https://opendata.ecdc.europa.eu/covid19/casedistribution/csv"], "description": {"de": "Daten zur geografischen Verteilung von COVID-19-F\u00e4llen weltweit", "fi": "Tiedot covid-19-tapausten maantieteellisest\u00e4 jakautumisesta maailmanlaajuisesti", "sv": "Uppgifter om den geografiska f\u00f6rdelningen av covid-19-fall \u00f6ver hela v\u00e4rlden", "pt": "Dados sobre a distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica dos casos de COVID-19 em todo o mundo", "bg": "\u0414\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 COVID-19 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043c\u0430\u0449\u0430\u0431", "el": "\u0394\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03ae \u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd COVID-19 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03af\u03c9\u03c2", "mt": "Data dwar id-distribuzzjoni \u0121eografika tal-ka\u017cijiet tal-COVID-19 madwar id-dinja", "lt": "Duomenys apie COVID-19 atvej\u0173 geografin\u012f pasiskirstym\u0105 visame pasaulyje", "en": "Data on the geographic distribution of COVID-19 cases worldwide", "lv": "Dati par Covid-19 gad\u012bjumu \u0123eogr\u0101fisko izplat\u012bbu vis\u0101 pasaul\u0113", "hr": "Podaci o geografskoj rasprostranjenosti slu\u010dajeva bolesti COVID-19 diljem svijeta", "it": "Dati sulla distribuzione geografica dei casi di COVID-19 a livello mondiale", "fr": "Donn\u00e9es sur la r\u00e9partition g\u00e9ographique des cas de COVID-19 dans le monde", "hu": "A Covid19-esetek f\u00f6ldrajzi eloszl\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 adatok vil\u00e1gszerte", "es": "Datos sobre la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de los casos de COVID-19 en todo el mundo", "et": "Andmed COVID-19 juhtumite geograafilise jaotuse kohta kogu maailmas", "cs": "\u00dadaje o zem\u011bpisn\u00e9m rozlo\u017een\u00ed p\u0159\u00edpad\u016f COVID-19 po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b", "sk": "\u00dadaje o geografickom rozlo\u017een\u00ed pr\u00edpadov ochorenia COVID-19 na celom svete", "sl": "Podatki o geografski porazdelitvi primerov COVID-19 po svetu", "ga": "Sonra\u00ed maidir le d\u00e1ileadh geografach c\u00e1sanna COVID-19 ar fud an domhain", "pl": "Dane dotycz\u0105ce geograficznego rozmieszczenia przypadk\u00f3w COVID-19 na ca\u0142ym \u015bwiecie", "da": "Data om den geografiske fordeling af covid-19-tilf\u00e6lde p\u00e5 verdensplan", "ro": "Date privind distribu\u021bia geografic\u0103 a cazurilor de COVID-19 la nivel mondial", "nl": "Gegevens over de geografische spreiding van COVID-19-gevallen wereldwijd"}, "id": "21231679-87e5-4a82-afc8-e15b71c81f05", "title": {"de": "COVID-19-F\u00e4lle weltweit", "sv": "Covid-19-fall \u00f6ver hela v\u00e4rlden", "fi": "Covid-19-tapaukset maailmanlaajuisesti", "pt": "Casos de COVID-19 em todo o mundo", "bg": "\u0421\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438 \u043d\u0430 COVID-19 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043c\u0430\u0449\u0430\u0431", "el": "\u039a\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 COVID-19 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03af\u03c9\u03c2", "mt": "Ka\u017cijiet tal-COVID-19 madwar id-dinja", "lt": "COVID-19 atvejai visame pasaulyje", "en": "COVID-19 cases worldwide", "hr": "Slu\u010dajevi bolesti COVID-19 diljem svijeta", "lv": "Covid-19 gad\u012bjumi vis\u0101 pasaul\u0113", "it": "Casi di COVID-19 in tutto il mondo", "fr": "Cas de COVID-19 dans le monde entier", "hu": "Covid19-esetek vil\u00e1gszerte", "es": "Casos de COVID-19 en todo el mundo", "et": "COVID-19 juhtumid kogu maailmas", "cs": "P\u0159\u00edpady COVID-19 po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b", "sk": "Pr\u00edpady COVID-19 na celom svete", "sl": "Primeri COVID-19 po vsem svetu", "ga": "C\u00e1sanna COVID-19 ar fud an domhain", "pl": "Przypadki COVID-19 na ca\u0142ym \u015bwiecie", "ro": "Cazuri de COVID-19 la nivel mondial", "da": "Covid-19-tilf\u00e6lde p\u00e5 verdensplan", "nl": "COVID-19-gevallen wereldwijd"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Deprecated", "label": "Deprecated"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.spreadsheetml.sheet", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://www.ecdc.europa.eu/sites/default/files/documents/COVID-19-geographic-disbtribution-worldwide.xlsx"], "download_url": ["https://www.ecdc.europa.eu/sites/default/files/documents/COVID-19-geographic-disbtribution-worldwide.xlsx"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX", "id": "XLSX", "label": "Excel XLSX"}, "description": {"de": "Daten zur geografischen Verteilung von COVID-19-F\u00e4llen weltweit", "fi": "Tiedot covid-19-tapausten maantieteellisest\u00e4 jakautumisesta maailmanlaajuisesti", "sv": "Uppgifter om den geografiska f\u00f6rdelningen av covid-19-fall \u00f6ver hela v\u00e4rlden", "pt": "Dados sobre a distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica dos casos de COVID-19 em todo o mundo", "bg": "\u0414\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 COVID-19 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043c\u0430\u0449\u0430\u0431", "el": "\u0394\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03ae \u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd COVID-19 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03af\u03c9\u03c2", "mt": "Data dwar id-distribuzzjoni \u0121eografika tal-ka\u017cijiet tal-COVID-19 madwar id-dinja", "lt": "Duomenys apie COVID-19 atvej\u0173 geografin\u012f pasiskirstym\u0105 visame pasaulyje", "en": "Data on the geographic distribution of COVID-19 cases worldwide", "lv": "Dati par Covid-19 gad\u012bjumu \u0123eogr\u0101fisko izplat\u012bbu vis\u0101 pasaul\u0113", "hr": "Podaci o geografskoj rasprostranjenosti slu\u010dajeva bolesti COVID-19 diljem svijeta", "it": "Dati sulla distribuzione geografica dei casi di COVID-19 a livello mondiale", "fr": "Donn\u00e9es sur la r\u00e9partition g\u00e9ographique des cas de COVID-19 dans le monde", "hu": "A Covid19-esetek f\u00f6ldrajzi eloszl\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 adatok vil\u00e1gszerte", "es": "Datos sobre la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de los casos de COVID-19 en todo el mundo", "et": "Andmed COVID-19 juhtumite geograafilise jaotuse kohta kogu maailmas", "cs": "\u00dadaje o zem\u011bpisn\u00e9m rozlo\u017een\u00ed p\u0159\u00edpad\u016f COVID-19 po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b", "sk": "\u00dadaje o geografickom rozlo\u017een\u00ed pr\u00edpadov ochorenia COVID-19 na celom svete", "sl": "Podatki o geografski porazdelitvi primerov COVID-19 po svetu", "ga": "Sonra\u00ed maidir le d\u00e1ileadh geografach c\u00e1sanna COVID-19 ar fud an domhain", "pl": "Dane dotycz\u0105ce geograficznego rozmieszczenia przypadk\u00f3w COVID-19 na ca\u0142ym \u015bwiecie", "da": "Data om den geografiske fordeling af covid-19-tilf\u00e6lde p\u00e5 verdensplan", "ro": "Date privind distribu\u021bia geografic\u0103 a cazurilor de COVID-19 la nivel mondial", "nl": "Gegevens over de geografische spreiding van COVID-19-gevallen wereldwijd"}, "id": "6e972aae-88c7-44de-a189-eca02c86543d", "title": {"de": "COVID-19-F\u00e4lle weltweit", "fi": "Covid-19-tapaukset maailmanlaajuisesti", "sv": "Covid-19-fall \u00f6ver hela v\u00e4rlden", "pt": "Casos de COVID-19 em todo o mundo", "bg": "\u0421\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438 \u043d\u0430 COVID-19 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043c\u0430\u0449\u0430\u0431", "mt": "Ka\u017cijiet tal-COVID-19 madwar id-dinja", "el": "\u039a\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 COVID-19 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03af\u03c9\u03c2", "lt": "COVID-19 atvejai visame pasaulyje", "en": "COVID-19 cases worldwide", "hr": "Slu\u010dajevi bolesti COVID-19 diljem svijeta", "lv": "Covid-19 gad\u012bjumi vis\u0101 pasaul\u0113", "it": "Casi di COVID-19 in tutto il mondo", "fr": "Cas de COVID-19 dans le monde entier", "hu": "Covid19-esetek vil\u00e1gszerte", "es": "Casos de COVID-19 en todo el mundo", "et": "COVID-19 juhtumid kogu maailmas", "cs": "P\u0159\u00edpady COVID-19 po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b", "sk": "Pr\u00edpady COVID-19 na celom svete", "sl": "Primeri COVID-19 po vsem svetu", "ga": "C\u00e1sanna COVID-19 ar fud an domhain", "pl": "Przypadki COVID-19 na ca\u0142ym \u015bwiecie", "da": "Covid-19-tilf\u00e6lde p\u00e5 verdensplan", "ro": "Cazuri de COVID-19 la nivel mondial", "nl": "COVID-19-gevallen wereldwijd"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Deprecated", "label": "Deprecated"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "text/html", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://www.ecdc.europa.eu/en/geographical-distribution-2019-ncov-cases"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/HTML", "id": "HTML", "label": "HTML"}, "id": "2d592d99-9b26-4bd9-b70b-3357a6402b79", "title": {"de": "Situationsaktualisierung weltweit", "fi": "Tilannep\u00e4ivitys maailmanlaajuisesti", "sv": "L\u00e4gesuppdatering \u00f6ver hela v\u00e4rlden", "pt": "Atualiza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em todo o mundo", "bg": "\u0410\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043c\u0430\u0449\u0430\u0431", "mt": "A\u0121\u0121ornament tas-sitwazzjoni madwar id-dinja", "el": "\u0395\u03c0\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf", "lt": "Pad\u0117ties atnaujinimas visame pasaulyje", "en": "Situation update worldwide", "hr": "A\u017euriranje stanja u cijelom svijetu", "lv": "Situ\u0101cijas atjaunin\u0101jums vis\u0101 pasaul\u0113", "it": "Aggiornamento situazione in tutto il mondo", "fr": "Mise \u00e0 jour de la situation dans le monde entier", "hu": "Helyzetjelent\u00e9s vil\u00e1gszerte", "es": "Actualizaci\u00f3n de la situaci\u00f3n en todo el mundo", "et": "Olukorra ajakohastamine kogu maailmas", "cs": "Aktu\u00e1ln\u00ed situace po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b", "sk": "Aktualiz\u00e1cia situ\u00e1cie na celom svete", "sl": "Posodobitev stanja po vsem svetu", "ga": "Nuashonr\u00fa ar staid ar fud an domhain", "pl": "Aktualizacja sytuacji na ca\u0142ym \u015bwiecie", "da": "Opdatering af situationen p\u00e5 verdensplan", "ro": "Actualizare situa\u021bie la nivel mondial", "nl": "Situatie-update wereldwijd"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Deprecated", "label": "Deprecated"}}], "is_referenced_by": null, "quality_meas": {"scoring": 330}, "publisher": {"name": "European Centre for Disease Prevention and Control", "type": "Organization", "resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/ECDC", "homepage": "https://ecdc.europa.eu"}, "was_generated_by": null, "page": [{"format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/HTML", "id": "HTML", "label": "HTML"}, "description": {"en": "Make sure that you have the \\u201cutils\\u201d package installed.\r\n#these libraries need to be loaded\\r\\nlibrary(utils)\r\n#read the Dataset sheet into \\u201cR\\u201d. The dataset will be called \"data\".\r\ndata <- read.csv(\"https://opendata.ecdc.europa.eu/covid19/casedistribution/csv\", na.strings = \"\", fileEncoding = \"UTF-8-BOM\")', u'Please note that this script updates every day automatically using the time of your computer. Hence, it might show an error message if you try to download the file before we have updated it.\r\n\r\n#these libraries are necessary\\r\\n\\r\\nlibrary(readxl)\\r\\n\\r\\nlibrary(httr)\\r\\n\\r\\n#create the URL where the dataset is stored with automatic updates every day\\r\\n\\r\\nurl <- paste(\"https://www.ecdc.europa.eu/sites/default/files/documents/COVID-19-geographic-disbtribution-worldwide-\",format(Sys.time(), \"%Y-%m-%d\"), \".xls\", sep = \"\")\\r\\n\\r\\n#download the dataset from the website to a local temporary file\\r\\n\\r\\nGET(url, authenticate(\":\", \":\", type=\"ntlm\"), write_disk(tf <- tempfile(fileext = \".xls\")))\\r\\n\\r\\n#read the Dataset sheet into \\u201cR\\u201d\\r\\n\\r\\ndata <- read_excel(tf)']"}, "title": {"en": "Script for downloading the Excel file into \u201cR\u201d software"}, "resource": "https://www.ecdc.europa.eu/en/publications-data/download-todays-data-geographic-distribution-covid-19-cases-worldwide"}, {"format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/HTML", "id": "HTML", "label": "HTML"}, "title": {"en": "How data is collected?"}, "resource": "https://www.ecdc.europa.eu/en/covid-19/data-collection"}, {"format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/HTML", "id": "HTML", "label": "HTML"}, "description": {"en": "Webinar organised in the framework of the EU Datathon 2020. The goal of this webinar is to present specific data on COVID-19 to help tackle the global pandemic and to encourage participants to reuse these datasets for developping apps in this domain. "}, "title": {"en": "Webinar dedicated to COVID-19"}, "resource": "https://youtu.be/JIy6NO7QRQM"}], "has_quality_annotation": null, "spatial_resolution_in_meters": null, "catalog_record": {"issued": "2021-12-03T11:46:29Z", "modified": "2022-06-30T18:09:39Z"}, "contact_point": [{"telephone": "tel:+46+(0)8+586+010+00", "address": "Gustav III:s Boulevard 40, 16973 Solna, Sweden ", "type": "Kind", "resource": "http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind/8ba0667a-9ef1-4b0b-b479-5d167930f6ee", "url": ["https://www.ecdc.europa.eu/en/about-ecdc"], "email": "mailto:info@ecdc.europa.eu"}], "translation_meta": {"full_available_languages": ["et", "ga", "de", "cs", "ro", "nl", "hu", "fr", "sv", "hr", "mt", "pl", "sl", "lt", "da", "el", "sk", "es", "fi", "it", "en", "bg", "lv", "pt"], "details": {"de": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "sv": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "fi": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "pt": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "bg": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "mt": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "el": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "lt": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "en": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "hr": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "lv": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "it": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "fr": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "hu": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "es": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "et": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "cs": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "sk": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "sl": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "ga": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "pl": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "ro": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "da": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}, "nl": {"issued": "2022-02-01T10:09:48Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T21:27:07Z"}}, "status": "completed"}, "description": {"de": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "fi": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "sv": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "pt": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "bg": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "el": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "mt": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "lt": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "en": "Replaced by [COVID-19 Coronavirus data - daily (up to 14 December 2020)](http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020).", "hr": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "lv": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "it": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "fr": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "hu": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "es": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "et": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "cs": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "sk": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "sl": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "ga": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "pl": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "ro": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "da": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020", "nl": "Replaced by http://data.europa.eu/88u/dataset/covid-19-coronavirus-data-daily-up-to-14-december-2020"}, "version_notes": null, "title": {"de": "[DEPRECATED] COVID-19 \u2013 Daten zum Coronavirus", "fi": "[DEPRECATED] Data-aineisto koronaviruksesta (COVID-19)", "sv": "[DEPRECATED] Data om coronaviruset och covid-19", "pt": "[DEPRECATED] Dados sobre o novo coronav\u00edrus na origem do surto de COVID-19", "bg": "[DEPRECATED] \u0414\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430 COVID-19", "mt": "[DEPRECATED] Data tal-Coronavirus COVID-19", "el": "[DEPRECATED] COVID-19 - \u0394\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03bd \u03ba\u03bf\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1\u03ca\u03cc", "lt": "[DEPRECATED] Koronaviruso (COVID-19) duomenys", "en": "[DEPRECATED] COVID-19 Coronavirus data - daily (up to 14 December 2020)", "hr": "[DEPRECATED] O koronavirusu i povezanoj bolesti covid-19", "lv": "[DEPRECATED] Dati par koronav\u012brusu (COVID-19)", "it": "[DEPRECATED] Dati coronavirus COVID-19", "fr": "[DEPRECATED] Donn\u00e9es relatives au coronavirus COVID-19", "hu": "[DEPRECATED] A COVID-19 koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1nyra vonatkoz\u00f3 adatok", "es": "[DEPRECATED] Datos del coronavirus de la enfermedad de COVID-19", "et": "[DEPRECATED] Koroonaviirus COVID-19 andmed", "cs": "[DEPRECATED] Koronavirus COVID-19 \u2013 data", "sk": "[DEPRECATED] \u00dadaje o ochoren\u00ed koronav\u00edrusom COVID-19", "sl": "[DEPRECATED] Podatki o koronavirusu COVID-19", "ga": "[DEPRECATED] Sonra\u00ed faoi chor\u00f3inv\u00edreas COVID-19", "pl": "[DEPRECATED] Dane dotycz\u0105ce COVID-19", "ro": "[DEPRECATED] Date privind coronavirusul COVID-19", "da": "[DEPRECATED] Data om COVID-19 (Coronavirus)", "nl": "[DEPRECATED] Data over het coronavirus (COVID-19)"}, "has_version": null, "accrual_periodicity": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/DAILY", "label": "daily"}, "geocoding_description": null, "access_right": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC", "label": "public"}, "provenance": null, "categories": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/HEAL", "id": "HEAL", "label": {"nn": "Helse", "de": "Gesundheit", "no": "Helse", "fi": "Terveys", "pt": "Sa\u00fade", "bg": "\u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435", "lt": "Sveikata", "lv": "Vesel\u012bba", "hr": "Zdravlje", "fr": "Sant\u00e9", "hu": "Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy", "sk": "Zdravotn\u00edctvo", "sl": "Zdravje", "ga": "Sl\u00e1inte", "sv": "H\u00e4lsa", "el": "\u03a5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1", "mt": "Sa\u0127\u0127a", "en": "Health", "it": "Salute", "es": "Salud", "et": "Tervis", "cs": "Zdrav\u00ed", "nb": "Helse", "pl": "Zdrowie", "da": "Sundhed", "ro": "S\u0103n\u0103tate", "nl": "Gezondheid"}}], "adms_identifier": [{"scheme": "http://purl.org/spar/datacite/doi", "identifier": "10.2906/101099100099/1", "resource": "https://doi.org/10.2906/101099100099/1"}], "attribute": null, "deadline": null, "qualified_attribution": null, "dimension": null, "creator": null, "landing_page": [{"resource": "https://www.ecdc.europa.eu/en/geographical-distribution-2019-ncov-cases"}], "version_info": null, "sample": null, "extended_metadata": null, "conforms_to": null, "num_series": null}}