{"result": {"country": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/continent/EUROPE", "label": "EU institutions", "id": "eu"}, "keywords": null, "catalog": {"country": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/continent/EUROPE", "label": "EU institutions", "id": "eu"}, "creator": null, "catalog": null, "is_part_of": "http://data.europa.eu/88u/catalogue/european-union-open-data-portal", "description": {"en": "Directorate-General for Education, Youth, Sport and Culture"}, "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", "id": "en", "label": "English"}], "title": {"en": "Directorate-General for Education, Youth, Sport and Culture"}, "theme_taxonomy": null, "license": null, "spatial_resource": null, "rights": null, "publisher": {"name": "Directorate-General for Education, Youth, Sport and Culture", "type": "Organization", "resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/EAC", "homepage": "https://ec.europa.eu/info/departments/education-youth-sport-and-culture"}, "modified": "2021-12-03T11:20:24Z", "id": "eac", "has_part": null, "spatial": [], "issued": "2021-12-03T11:20:24Z", "homepage": null}, "subject": null, "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", "id": "en", "label": "English"}], "source": null, "type": null, "temporal_resolution": null, "relation": null, "legal_base": null, "stat_unit_measure": null, "qualified_relation": null, "spatial_resource": null, "modified": null, "id": "erasmus-mobility-statistics-2014-2019-v2", "issued": "2021-05-21", "spatial": [], "temporal": [{"lte": "2019-12-31", "gte": "2014-01-01"}], "identifier": null, "is_version_of": null, "resource": "http://data.europa.eu/88u/dataset/erasmus-mobility-statistics-2014-2019-v2", "distributions": [{"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "text/csv", "access_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA3%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202014-2019.csv?inline=false"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "download_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA3%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202014-2019.csv?inline=false"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV", "id": "CSV", "label": "CSV"}, "id": "a07fcaf5-9e20-4699-9c81-409ca2ca95f0", "title": {"de": "KA3 f\u00f6rderungsw\u00fcrdige F\u00f6rderf\u00e4higkeiten wurden 2014-2019 abgeschlossen", "fi": "KA3:n tukikelpoiset liikkuvuustoiminnot saatiin p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen vuosina 2014\u20132019", "sv": "KA3-mobiliteter slutf\u00f6rdes 2014\u20132019", "pt": "Mobilidades eleg\u00edveis da A\u00e7\u00e3o-chave 3 finalizadas iniciadas em 2014-2019", "bg": "\u0414\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043c\u0438\u0442\u0435 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u041a\u04143 \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0445\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437 2014\u20142019\u00a0\u0433.", "mt": "Il-mobbiltajiet KA3 eli\u0121ibbli ffinalizzati bdew fl-2014\u20132019", "el": "\u039f\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03ad\u03be\u03b9\u03bc\u03b5\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u0392\u03943 \u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03ce\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf 2014-2019", "lt": "2014\u20132019 m. prad\u0117ta \u012fgyvendinti reikalavimus atitinkantys KA3 mobilumo projektai", "en": "KA3 mobilities eligible finalised started in 2014-2019", "hr": "Klju\u010dne mjere za mobilnost 3. dovr\u0161ene su u razdoblju 2014. \u2013 2019.", "lv": "Mobilit\u0101tes, par kur\u0101m ir ties\u012bbas pretend\u0113t uz atbalstu, tika pabeigtas 2014.\u20132019. gad\u0101", "it": "Le mobilitazioni ammissibili dell'A3 sono iniziate nel 2014-2019", "fr": "KA3 mobilities \u00e9ligibles finalis\u00e9es en 2014-2019", "hu": "A 3. kulcsint\u00e9zked\u00e9s t\u00e1mogathat\u00f3 mobilit\u00e1sainak v\u00e9gleges\u00edt\u00e9se 2014\u20132019-ben kezd\u0151d\u00f6tt", "es": "Las movilidades KA3 elegibles se iniciaron en 2014-2019", "et": "3. p\u00f5himeetme tingimustele vastavad liikuvusmeetmed viidi l\u00f5pule 2014.\u20132019. aastal", "cs": "Zp\u016fsobil\u00e9 mobility KA3 byly dokon\u010deny v letech 2014\u20132019", "sk": "Opr\u00e1vnen\u00e9 mobility v r\u00e1mci KA3 sa za\u010dali v rokoch 2014 \u2013 2019", "sl": "Upravi\u010denost do klju\u010dne mobilnosti se je za\u010dela izvajati v obdobju 2014\u20132019", "ga": "Cuireadh t\u00fas le soghluaisteacht KA3 inch\u00e1ilithe a tugadh chun cr\u00edche in 2014-2019", "pl": "W latach 2014-2019 zako\u0144czono prace nad mobilno\u015bci\u0105 KA3 kwalifikuj\u0105c\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia pomoc\u0105.", "ro": "Mobilit\u0103\u021bile-cheie 3 eligibile finalizate au \u00eenceput \u00een perioada 2014-2019", "da": "KA3-mobilitetsmuligheder, der er st\u00f8tteberettigede, p\u00e5begyndt i 2014-2019", "nl": "KA3 Mobilities in aanmerking komend afgerond in 2014-2019"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "text/csv", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202019.csv?inline=false"], "download_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202019.csv?inline=false"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV", "id": "CSV", "label": "CSV"}, "id": "041cd340-bbc1-40d3-8f74-82e9075b6e00", "title": {"de": "Im Jahr 2019 abgeschlossene F\u00f6rderf\u00e4higkeiten im Rahmen des KA1-Programms", "fi": "KA1:n tukikelpoiset liikkuvuustoiminnot saatiin p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen vuonna 2019", "sv": "KA1-mobilitet som \u00e4r st\u00f6dber\u00e4ttigande slutf\u00f6rdes 2019", "pt": "As mobilidades eleg\u00edveis da a\u00e7\u00e3o-chave 1 finalizadas tiveram in\u00edcio em 2019", "bg": "\u0414\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043c\u0438\u0442\u0435 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u041a\u04141 \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0445\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437 2019\u00a0\u0433.", "mt": "Il-mobbiltajiet KA1 eli\u0121ibbli ffinalizzati bdew fl-2019", "el": "\u039f\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03ad\u03be\u03b9\u03bc\u03b5\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 KA1 \u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03ce\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf 2019", "lt": "2019 m. prad\u0117ta \u012fgyvendinti reikalavimus atitinkantys KA1 mobilumo projektai", "en": "KA1 mobilities eligible finalised started in 2019", "hr": "Klju\u010dne mjere za mobilnost 1. dovr\u0161ene su 2019.", "lv": "Mobilit\u0101tes, par kur\u0101m ir ties\u012bbas pretend\u0113t uz atbalstu, ir pabeigtas 2019. gad\u0101", "it": "Le mobilitazioni ammissibili ammissibili sono state avviate nel 2019", "fr": "KA1 mobilities \u00e9ligibles finalis\u00e9es en 2019", "hu": "Az 1. kulcsint\u00e9zked\u00e9s t\u00e1mogathat\u00f3 mobilit\u00e1sainak v\u00e9gleges\u00edt\u00e9se 2019-ben kezd\u0151d\u00f6tt", "es": "Las movilidades KA1 admisibles se iniciaron en 2019", "et": "2019. aastal alustati 1. p\u00f5himeetme tingimustele vastavate liikuvusmeetmetega", "cs": "Zp\u016fsobil\u00e9 mobility KA1 byly dokon\u010deny v roce 2019", "sk": "Opr\u00e1vnen\u00e9 mobility v r\u00e1mci KA1 sa za\u010dali v roku 2019", "sl": "Upravi\u010denost do KA1 mobilnosti se je za\u010dela leta 2019", "ga": "Cuireadh t\u00fas le soghluaisteachta KA1 inch\u00e1ilithe a tugadh chun cr\u00edche in 2019", "pl": "W 2019 r. zako\u0144czono prace nad mobilno\u015bci\u0105 KA1 kwalifikuj\u0105c\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia pomoc\u0105.", "ro": "Mobilit\u0103\u021bile-cheie 1 eligibile finalizate au \u00eenceput \u00een 2019", "da": "N\u00f8gleaktion 1 mobilitetsmuligheder, der er st\u00f8tteberettigede afsluttet, p\u00e5begyndt i 2019", "nl": "KA1 Mobilities in aanmerking komend afgerond in 2019"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "text/csv", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202017.csv?inline=false"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV", "id": "CSV", "label": "CSV"}, "download_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202017.csv?inline=false"], "id": "7d22a32c-f00e-4216-b2aa-cdc207c3f3d2", "title": {"de": "Im Jahr 2017 abgeschlossene F\u00f6rderf\u00e4higkeiten im Rahmen von KA1", "sv": "KA1-mobilitet som \u00e4r st\u00f6dber\u00e4ttigande slutf\u00f6rdes 2017", "fi": "KA1:n tukikelpoiset liikkuvuustoiminnot saatiin p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen vuonna 2017", "pt": "As mobilidades eleg\u00edveis da A\u00e7\u00e3o-chave 1 foram conclu\u00eddas em 2017", "bg": "\u0414\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043c\u0438\u0442\u0435 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u041a\u04141 \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0445\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437 2017\u00a0\u0433.", "el": "\u039f\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03ad\u03be\u03b9\u03bc\u03b5\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 KA1 \u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03ce\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf 2017", "mt": "Il-mobilitajiet KA1 eli\u0121ibbli ffinalizzati bdew fl-2017", "lt": "KA1 mobilumo priemon\u0117s, atitinkan\u010dios reikalavimus, prad\u0117tos \u012fgyvendinti 2017 m.", "en": "KA1 mobilities eligible finalised started in 2017", "lv": "Mobilit\u0101tes, par kur\u0101m ir ties\u012bbas pretend\u0113t uz atbalstu, ir pabeigtas 2017. gad\u0101", "hr": "Klju\u010dne mjere za mobilnost 1. dovr\u0161ene su 2017.", "it": "Le mobilitazioni ammissibili di KA1 sono iniziate nel 2017", "fr": "Les mobilit\u00e9s \u00e9ligibles au titre de l\u2019AC1 ont d\u00e9but\u00e9 en 2017", "hu": "Az 1. kulcsint\u00e9zked\u00e9s t\u00e1mogathat\u00f3 mobilit\u00e1sainak v\u00e9gleges\u00edt\u00e9se 2017-ben kezd\u0151d\u00f6tt", "es": "Las movilidades KA1 admisibles se iniciaron en 2017", "et": "Toetusk\u00f5lblikke liikuvusmeetmeid alustati 2017. aastal", "cs": "Zp\u016fsobil\u00e9 mobility KA1 byly dokon\u010deny v roce 2017", "sk": "Opr\u00e1vnen\u00e9 mobility v r\u00e1mci KA1 sa za\u010dali v roku 2017", "sl": "Upravi\u010denost do KA1 mobilnosti se je za\u010dela leta 2017", "ga": "Cuireadh t\u00fas le soghluaisteachta KA1 inch\u00e1ilithe a tugadh chun cr\u00edche in 2017", "pl": "W 2017 r. zako\u0144czono prace nad mobilno\u015bci\u0105 KA1 kwalifikuj\u0105c\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia pomoc\u0105.", "ro": "Mobilit\u0103\u021bile-cheie 1 eligibile finalizate au \u00eenceput \u00een 2017", "da": "N\u00f8gleaktion 1 mobilitetsmuligheder, der er st\u00f8tteberettigede afsluttet, p\u00e5begyndt i 2017", "nl": "KA1 Mobilities in aanmerking komend afgerond in 2017"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "text/csv", "access_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202014.csv?inline=false"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "download_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202014.csv?inline=false"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV", "id": "CSV", "label": "CSV"}, "id": "4512d089-8f25-48a6-8d6f-c5da7bf5dbf1", "title": {"de": "KA1 f\u00f6rderungsw\u00fcrdige F\u00f6rderf\u00e4higkeiten wurden 2014 abgeschlossen", "fi": "KA1:n tukikelpoiset liikkuvuustoiminnot saatiin p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen vuonna 2014", "sv": "KA1-mobilitet som slutf\u00f6rdes 2014", "pt": "As mobilidades eleg\u00edveis da A\u00e7\u00e3o-chave 1 foram conclu\u00eddas em 2014", "bg": "\u041a\u04141 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437 2014\u00a0\u0433.", "el": "\u039f\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03ad\u03be\u03b9\u03bc\u03b5\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u0392\u03941 \u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03ce\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf 2014", "mt": "Il-mobilitajiet KA1 eli\u0121ibbli ffinalizzati bdew fl-2014", "lt": "2014 m. prad\u0117ta \u012fgyvendinti reikalavimus atitinkantys KA1 mobilumo projektai", "en": "KA1 mobilities eligible finalised started in 2014", "lv": "Mobilit\u0101tes, par kur\u0101m ir ties\u012bbas pretend\u0113t uz atbalstu, tika pabeigtas 2014. gad\u0101", "hr": "Klju\u010dne mjere za mobilnost 1. dovr\u0161ene su 2014.", "it": "Le mobilitazioni ammissibili di KA1 sono iniziate nel 2014", "fr": "Les mobilit\u00e9s \u00e9ligibles \u00e0 l\u2019AC1 ont d\u00e9but\u00e9 en 2014", "hu": "Az 1. kulcsint\u00e9zked\u00e9s t\u00e1mogathat\u00f3 mobilit\u00e1sainak v\u00e9gleges\u00edt\u00e9se 2014-ben kezd\u0151d\u00f6tt", "es": "Las movilidades KA1 admisibles se iniciaron en 2014", "et": "Toetusk\u00f5lblikke liikuvusmeetmeid alustati 2014. aastal", "cs": "Zp\u016fsobil\u00e9 mobility KA1 byly dokon\u010deny v roce 2014", "sk": "Opr\u00e1vnen\u00e9 mobility v r\u00e1mci KA1 sa za\u010dali v roku 2014", "sl": "KA1 upravi\u010dene mobilnosti so se za\u010dele izvajati leta 2014", "ga": "Cuireadh t\u00fas le soghluaisteacht KA1 inch\u00e1ilithe a tugadh chun cr\u00edche in 2014", "pl": "W 2014 r. zako\u0144czono prace nad mobilno\u015bci\u0105 KA1 kwalifikuj\u0105c\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia pomoc\u0105.", "ro": "Mobilit\u0103\u021bile din cadrul AC1 eligibile finalizate au \u00eenceput \u00een 2014", "da": "N\u00f8gleaktion 1 \u2014 mobilitetsmuligheder, der er st\u00f8tteberettigede, blev afsluttet i 2014", "nl": "KA1 Mobilities in aanmerking komend afgerond in 2014"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "text/csv", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202015.csv?inline=false"], "download_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202015.csv?inline=false"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV", "id": "CSV", "label": "CSV"}, "id": "6aa0fb6e-5d2f-40d8-8e1f-b548b5d7e9ce", "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "title": {"de": "KA1 f\u00f6rderungsw\u00fcrdige F\u00f6rderf\u00e4higkeiten wurden 2015 abgeschlossen", "sv": "KA1-mobilitet som \u00e4r st\u00f6dber\u00e4ttigande slutf\u00f6rdes 2015", "fi": "KA1:n tukikelpoiset liikkuvuustoiminnot saatiin p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen vuonna 2015", "pt": "As mobilidades eleg\u00edveis da A\u00e7\u00e3o-chave 1 foram conclu\u00eddas em 2015", "bg": "\u041a\u04141 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437 2015\u00a0\u0433.", "el": "\u039f\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03ad\u03be\u03b9\u03bc\u03b5\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u0392\u03941 \u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03ce\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf 2015", "mt": "Il-mobilitajiet KA1 eli\u0121ibbli ffinalizzati bdew fl-2015", "lt": "2015 m. prad\u0117ta \u012fgyvendinti reikalavimus atitinkantys KA1 mobilumo projektai", "en": "KA1 mobilities eligible finalised started in 2015", "hr": "Klju\u010dne mjere za mobilnost 1. dovr\u0161ene su 2015.", "lv": "Mobilit\u0101tes, par kur\u0101m ir ties\u012bbas pretend\u0113t uz atbalstu, ir pabeigtas 2015. gad\u0101", "it": "Le mobilitazioni ammissibili ammissibili sono state avviate nel 2015", "fr": "Les mobilit\u00e9s \u00e9ligibles \u00e0 l\u2019AC1 ont d\u00e9but\u00e9 en 2015", "hu": "Az 1. kulcsint\u00e9zked\u00e9s t\u00e1mogathat\u00f3 mobilit\u00e1sainak v\u00e9gleges\u00edt\u00e9se 2015-ben kezd\u0151d\u00f6tt", "es": "Las movilidades KA1 admisibles se iniciaron en 2015", "et": "Toetusk\u00f5lblikke liikuvusmeetmeid alustati 2015. aastal", "cs": "Zp\u016fsobil\u00e9 mobility KA1 byly dokon\u010deny v roce 2015", "sk": "Opr\u00e1vnen\u00e9 mobility v r\u00e1mci KA1 sa za\u010dali v roku 2015", "sl": "Upravi\u010denost do KA1 mobilnosti se je za\u010dela leta 2015", "ga": "Cuireadh t\u00fas le soghluaisteachta KA1 inch\u00e1ilithe a tugadh chun cr\u00edche in 2015", "pl": "W 2015 r. zako\u0144czono prace nad mobilno\u015bci\u0105 KA1 kwalifikuj\u0105c\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia pomoc\u0105.", "ro": "Mobilit\u0103\u021bile-cheie 1 eligibile finalizate au \u00eenceput \u00een 2015", "da": "N\u00f8gleaktion 1 \u2014 mobilitetsmuligheder, der er st\u00f8tteberettigede, blev afsluttet i 2015", "nl": "KA1 Mobilities in aanmerking komend afgerond in 2015"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "text/csv", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202016.csv?inline=false"], "download_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202016.csv?inline=false"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV", "id": "CSV", "label": "CSV"}, "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", "id": "en", "label": "English"}], "id": "cb3f1e8a-c1bd-48f2-9cc4-05aba1b02514", "title": {"de": "KA1 f\u00f6rderungsw\u00fcrdige F\u00f6rderf\u00e4higkeiten wurden 2016 abgeschlossen", "fi": "KA1:n tukikelpoiset liikkuvuustoiminnot saatiin p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen vuonna 2016", "sv": "KA1-mobilitet som \u00e4r st\u00f6dber\u00e4ttigande slutf\u00f6rdes 2016", "pt": "As mobilidades eleg\u00edveis da a\u00e7\u00e3o-chave 1 finalizadas tiveram in\u00edcio em 2016", "bg": "\u0414\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043c\u0438\u0442\u0435 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u041a\u04141 \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0445\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437 2016\u00a0\u0433.", "el": "\u039f\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03ad\u03be\u03b9\u03bc\u03b5\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 KA1 \u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03ce\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf 2016", "mt": "Il-mobilitajiet KA1 eli\u0121ibbli ffinalizzati bdew fl-2016", "lt": "2016 m. prad\u0117ta \u012fgyvendinti reikalavimus atitinkantys KA1 mobilumo projektai", "en": "KA1 mobilities eligible finalised started in 2016", "lv": "Mobilit\u0101tes, par kur\u0101m ir ties\u012bbas pretend\u0113t uz atbalstu, ir pabeigtas 2016. gad\u0101", "hr": "Klju\u010dna mjera 1. mobilnosti dovr\u0161ena je 2016.", "it": "Le mobilitazioni ammissibili di KA1 sono iniziate nel 2016", "fr": "Les mobilit\u00e9s \u00e9ligibles \u00e0 l\u2019AC1 ont d\u00e9but\u00e9 en 2016", "hu": "Az 1. kulcsint\u00e9zked\u00e9s t\u00e1mogathat\u00f3 mobilit\u00e1sainak v\u00e9gleges\u00edt\u00e9se 2016-ban kezd\u0151d\u00f6tt", "es": "Las movilidades KA1 admisibles se iniciaron en 2016", "et": "Toetusk\u00f5lblikke liikuvusmeetmeid alustati 2016. aastal", "cs": "Zp\u016fsobil\u00e9 mobility KA1 byly dokon\u010deny v roce 2016", "sk": "Opr\u00e1vnen\u00e9 mobility v r\u00e1mci KA1 sa za\u010dali v roku 2016", "sl": "KA1 upravi\u010dene mobilnosti so se za\u010dele izvajati leta 2016", "ga": "Cuireadh t\u00fas le soghluaisteacht KA1 inch\u00e1ilithe a tugadh chun cr\u00edche in 2016", "pl": "W 2016 r. zako\u0144czono prace nad mobilno\u015bci\u0105 KA1 kwalifikuj\u0105c\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia pomoc\u0105.", "da": "KA1-mobilitet, der er st\u00f8tteberettiget afsluttet, p\u00e5begyndt i 2016", "ro": "Mobilit\u0103\u021bile-cheie 1 eligibile finalizate au \u00eenceput \u00een 2016", "nl": "KA1 Mobilities in aanmerking komend afgerond in 2016"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "text/csv", "access_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202018.csv?inline=false"], "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "download_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/2021.05.11%20KA1%20mobilities%20eligible%20finalised%20started%20in%202018.csv?inline=false"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV", "id": "CSV", "label": "CSV"}, "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", "id": "en", "label": "English"}], "id": "ed730f07-2134-4486-a475-628195431b8a", "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "title": {"de": "Im Jahr 2018 abgeschlossene F\u00f6rderf\u00e4higkeiten im Rahmen von KA1", "sv": "KA1-mobilitet som \u00e4r st\u00f6dber\u00e4ttigande slutf\u00f6rdes 2018", "fi": "KA1:n tukikelpoiset liikkuvuustoiminnot saatiin p\u00e4\u00e4t\u00f6kseen vuonna 2018", "pt": "As mobilidades eleg\u00edveis da a\u00e7\u00e3o-chave 1 finalizadas tiveram in\u00edcio em 2018", "bg": "\u041a\u04141 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437 2018\u00a0\u0433.", "el": "\u039f\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03ad\u03be\u03b9\u03bc\u03b5\u03c2 \u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 KA1 \u03bf\u03bb\u03bf\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03ce\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf 2018", "mt": "Il-mobbiltajiet KA1 eli\u0121ibbli ffinalizzati bdew fl-2018", "lt": "2018 m. prad\u0117ta \u012fgyvendinti reikalavimus atitinkantys KA1 mobilumo projektai", "en": "KA1 mobilities eligible finalised started in 2018", "lv": "Mobilit\u0101tes, par kur\u0101m ir ties\u012bbas pretend\u0113t uz atbalstu, ir pabeigtas 2018. gad\u0101", "hr": "Klju\u010dne mjere za mobilnost 1. dovr\u0161ene su 2018.", "it": "Le mobilitazioni ammissibili ammissibili sono state avviate nel 2018", "fr": "Les mobilit\u00e9s \u00e9ligibles au titre de l\u2019AC1 ont d\u00e9but\u00e9 en 2018", "hu": "Az 1. kulcsint\u00e9zked\u00e9s t\u00e1mogathat\u00f3 mobilit\u00e1sainak v\u00e9gleges\u00edt\u00e9se 2018-ban kezd\u0151d\u00f6tt", "es": "Las movilidades KA1 elegibles se iniciaron en 2018", "et": "Esimese p\u00f5himeetme tingimustele vastavad liikuvusmeetmed said valmis 2018. aastal", "cs": "Zp\u016fsobil\u00e9 mobility KA1 byly dokon\u010deny v roce 2018", "sk": "Opr\u00e1vnen\u00e9 mobility v r\u00e1mci KA1 sa za\u010dali v roku 2018", "sl": "KA1 upravi\u010dene mobilnosti so se za\u010dele izvajati leta 2018", "ga": "Cuireadh t\u00fas le soghluaisteachta KA1 inch\u00e1ilithe agus iad tugtha chun cr\u00edche in 2018", "pl": "W 2018 r. zako\u0144czono prace nad mobilno\u015bci\u0105 KA1 kwalifikuj\u0105c\u0105 si\u0119 do obj\u0119cia pomoc\u0105.", "ro": "Mobilit\u0103\u021bile-cheie 1 eligibile finalizate au \u00eenceput \u00een 2018", "da": "N\u00f8gleaktion 1 mobilitetsmuligheder, der er st\u00f8tteberettigede afsluttet, p\u00e5begyndt i 2018", "nl": "KA1 Mobilities in aanmerking komend afgerond in 2018"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}, {"license": {"description": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "id": "CC_BY_4_0", "label": "Creative Commons Attribution 4.0 International", "resource": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"}, "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.spreadsheetml.sheet", "rights": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC"}, "access_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/Data%20dictionary%20-%20Mobility%20periods.xlsx?inline=false"], "format": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX", "id": "XLSX", "label": "Excel XLSX"}, "download_url": ["https://gitlab.com/data.europa.eu/data-provider-repository/-/raw/master/dg-eac/Data%20dictionary%20-%20Mobility%20periods.xlsx?inline=false"], "language": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG", "id": "en", "label": "English"}], "id": "79fc7a5f-5357-4075-9267-59a7ee8ea7bb", "title": {"de": "Datenw\u00f6rterbuch \u2013 Mobilit\u00e4tszeitr\u00e4ume", "fi": "Datasanakirja \u2013 Liikkuvuusjaksot", "sv": "Dataordbok \u2013 mobilitetsperioder", "pt": "Dicion\u00e1rio de dados \u2014 Per\u00edodos de mobilidade", "bg": "\u0420\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u0435 \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442", "mt": "Dizzjunarju tad-data \u2014 Perjodi ta\u2019 mobilit\u00e0", "el": "\u039b\u03b5\u03be\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u2014 \u03a0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf\u03b9 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2", "lt": "Duomen\u0173 \u017eodynas. Judumo laikotarpiai", "en": "Data dictionary - Mobility periods", "hr": "Rje\u010dnik podataka \u2013 Razdoblja mobilnosti", "lv": "Datu v\u0101rdn\u012bca \u2014 mobilit\u0101tes periodi", "it": "Dizionario dati \u2014 Periodi di mobilit\u00e0", "fr": "Dictionnaire de donn\u00e9es \u2014 P\u00e9riodes de mobilit\u00e9", "hu": "Adatsz\u00f3t\u00e1r \u2013 Mobilit\u00e1si id\u0151szakok", "es": "Diccionario de datos \u2014 Per\u00edodos de movilidad", "et": "Andmes\u00f5nastik \u2013 liikuvusperioodid", "cs": "Datov\u00fd slovn\u00edk \u2013 Mobilita", "sk": "Slovn\u00edk \u00fadajov \u2013 obdobia mobility", "sl": "Podatkovni slovar \u2013 Obdobja mobilnosti", "ga": "Focl\u00f3ir sonra\u00ed \u2014 Tr\u00e9imhs\u00ed soghluaisteachta", "pl": "S\u0142ownik danych \u2013 Okresy mobilno\u015bci", "da": "Data ordbog \u2014 Mobilitetsperioder", "ro": "Dic\u021bionar de date \u2013 Perioade de mobilitate", "nl": "Data woordenboek \u2014 Mobiliteitsperioden"}, "type": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/distribution-type/DOWNLOADABLE_FILE", "label": "Downloadable file"}, "status": {"resource": "http://purl.org/adms/status/Completed", "label": "Completed"}}], "is_referenced_by": null, "quality_meas": {"scoring": 330}, "publisher": {"name": "Directorate-General for Education, Youth, Sport and Culture", "type": "Organization", "resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/EAC", "homepage": "https://ec.europa.eu/info/departments/education-youth-sport-and-culture"}, "was_generated_by": null, "page": null, "has_quality_annotation": null, "spatial_resolution_in_meters": null, "catalog_record": {"issued": "2021-12-03T11:54:41Z", "modified": "2022-06-30T18:17:03Z"}, "contact_point": [{"type": "Kind", "resource": "http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind/00d58cd3-2fac-4cd5-b07d-6181cbed77ba"}], "translation_meta": {"full_available_languages": ["sk", "sl", "el", "en", "bg", "hr", "fi", "lv", "pl", "nl", "cs", "mt", "fr", "et", "de", "hu", "pt", "da", "ga", "es", "lt", "ro", "sv", "it"], "details": {"de": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "fi": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "sv": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "pt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "bg": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "el": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "mt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "lt": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "en": {"issued": "2022-02-01T10:17:13Z", "machine_translated": false, "received": "2022-02-01T11:05:01Z"}, "hr": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "lv": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "it": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "fr": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "hu": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "es": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "et": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "cs": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "sk": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "sl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "ga": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "pl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "da": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "ro": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}, "nl": {"machine_translated": true, "original_language": "en", "received": "2022-02-01T11:05:01Z", "issued": "2022-02-01T10:17:13Z"}}, "status": "completed"}, "description": {"de": "Dieser Datensatz enth\u00e4lt die Rohdaten f\u00fcr die Mobilit\u00e4t von Erasmus+ f\u00fcr Studierende (Studienaustausch und Praktika) und das Personal (Lehrauftr\u00e4ge und Personalschulungen) im Zeitraum 2014-2019. Die Daten enthalten Informationen zu verschiedenen Feldern: Alter, Geschlecht, Dauer, besondere Bed\u00fcrfnisse, Fachgebiet, Studienniveau, Entsende- und Empfangsland usw.", "fi": "T\u00e4m\u00e4 tietokokonaisuus sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 Erasmus\u00b1ohjelman opiskelijoiden (opintovaihdot ja ty\u00f6harjoittelut) ja henkil\u00f6st\u00f6n (opetusteht\u00e4v\u00e4t ja henkil\u00f6st\u00f6koulutus) raakatiedot vuosina 2014\u20132019. Tiedot sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t tietoa eri kentist\u00e4: ik\u00e4, sukupuoli, kesto, erityistarpeet, aihealue, opintotaso, l\u00e4hett\u00e4v\u00e4 ja vastaanottava maa jne.", "sv": "Denna dataset inneh\u00e5ller r\u00e5data f\u00f6r Erasmus+ r\u00f6rlighet f\u00f6r studenter (studieutbyten och praktikplatser) och personal (undervisningsuppdrag och personalutbildning) under 2014\u20132019. Uppgifterna inneh\u00e5ller information om olika f\u00e4lt: \u00e5lder, k\u00f6n, varaktighet, s\u00e4rskilda behov, \u00e4mnesomr\u00e5de, studieniv\u00e5, s\u00e4ndande och mottagande land osv.", "pt": "Este conjunto de dados cont\u00e9m os dados brutos para a mobilidade Erasmus+ para estudantes (interc\u00e2mbios de estudos e est\u00e1gios) e pessoal (miss\u00f5es de ensino e forma\u00e7\u00e3o do pessoal) em 2014-2019.\nOs dados cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre v\u00e1rios campos:\nidade, sexo, dura\u00e7\u00e3o, necessidades especiais, \u00e1rea tem\u00e1tica, n\u00edvel de estudo, pa\u00eds de envio e de acolhimento, etc.", "bg": "\u0422\u043e\u0437\u0438 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u043e\u0442 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0441\u044a\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043f\u043e \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c+\u201c \u0437\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438 (\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0436\u043e\u0432\u0435) \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b (\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430) \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2014\u20142019\u00a0\u0433. \u0414\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u044a\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0442 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430: \u0432\u044a\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442, \u043f\u043e\u043b, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044a\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0438, \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442, \u043d\u0438\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0437\u043f\u0440\u0430\u0449\u0430\u0449\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u0449\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0438 \u0442.\u043d.", "el": "\u03a4\u03bf \u03b5\u03bd \u03bb\u03cc\u03b3\u03c9 \u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03ad\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 Erasmus+ \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ad\u03c2 (\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2) \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc (\u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd) \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf 2014-2019. \u03a4\u03b1 \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03c2: \u03b7\u03bb\u03b9\u03ba\u03af\u03b1, \u03c6\u03cd\u03bb\u03bf, \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1, \u03b5\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03ba\u03b5\u03c2, \u03b8\u03b5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2, \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03ce\u03bd, \u03c7\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03ae\u03c2 \u03ba.\u03bb\u03c0.", "mt": "Dan is-sett ta\u2019 data fih id-data mhux ippro\u010bessata g\u0127all-mobbilt\u00e0 ta\u2019 Erasmus+ g\u0127all-istudenti (skambji ta\u2019 studju u kollokamenti ta\u2019 xog\u0127ol) u g\u0127all-persunal (assenjazzjonijiet ta\u2019 tag\u0127lim u ta\u0127ri\u0121 tal-persunal) fl-2014\u20132019.\nId-data fiha informazzjoni dwar diversi oqsma:\net\u00e0, sess, tul ta\u2019 \u017cmien, b\u017connijiet spe\u010bjali, qasam tas-su\u0121\u0121ett, livell ta\u2019 studju, pajji\u017c li jibg\u0127at u jir\u010bievi, e\u010b\u010b.", "lt": "\u0160iame duomen\u0173 rinkinyje pateikiami neapdoroti 2014\u20132019 m. programos \u201eErasmus+\u201c student\u0173 judumo (studij\u0173 mainai ir sta\u017euot\u0117s) ir darbuotoj\u0173 (mokymo u\u017eduotys ir darbuotoj\u0173 mokymas) duomenys.\nDuomenys apima informacij\u0105 apie \u012fvairias sritis:\nAm\u017eius, lytis, trukm\u0117, specialieji poreikiai, dalykin\u0117 sritis, studij\u0173 lygis, siun\u010dian\u010dioji ir priiman\u010dioji \u0161alis ir t.\u00a0t.", "en": "This dataset contains the raw data for Erasmus+ mobility for students (study exchanges and work placements) and staff (teaching assignments and staff training) in 2014-2019. The data contains information on various fields: age, gender, duration, special needs, subject area, level of study, sending and receiving country, etc.", "hr": "Taj skup podataka sadr\u017eava neobra\u0111ene podatke za mobilnost studenata u okviru programa Erasmus+ (razmjene studenata i radnih mjesta) i osoblja (zadaci u nastavi i osposobljavanje osoblja) u razdoblju 2014. \u2013 2019. Podaci sadr\u017eavaju informacije o razli\u010ditim poljima: dob, spol, trajanje, posebne potrebe, predmetno podru\u010dje, razina studija, zemlja po\u0161iljateljica i primateljica itd.", "lv": "\u0160\u012b datu kopa ietver izejas datus par Erasmus+ mobilit\u0101ti studentiem (studiju apmai\u0146a un sta\u017e\u0113\u0161an\u0101s) un darbiniekiem (m\u0101c\u012bbu uzdevumi un darbinieku apm\u0101c\u012bba) 2014.\u20132019. gad\u0101. Dati satur inform\u0101ciju par da\u017e\u0101diem laukiem: Vecums, dzimums, ilgums, \u012bpa\u0161\u0101s vajadz\u012bbas, m\u0101c\u012bbu joma, studiju l\u012bmenis, nos\u016bt\u012bt\u0101jvalsts un uz\u0146emo\u0161\u0101 valsts utt.", "it": "Questa serie di dati contiene i dati grezzi per la mobilit\u00e0 Erasmus+ per gli studenti (scambi di studi e tirocini) e per il personale (attribuzioni di insegnamento e formazione del personale) nel periodo 2014-2019. I dati contengono informazioni su vari campi: et\u00e0, sesso, durata, esigenze particolari, area tematica, livello di studio, paese di invio e di accoglienza, ecc.", "fr": "Cet ensemble de donn\u00e9es contient les donn\u00e9es brutes relatives \u00e0 la mobilit\u00e9 Erasmus+ pour les \u00e9tudiants (\u00e9changes d\u2019\u00e9tudes et stages professionnels) et le personnel (missions d\u2019enseignement et formation du personnel) pour la p\u00e9riode 2014-2019. Les donn\u00e9es contiennent des informations sur diff\u00e9rents domaines: \u00e2ge, sexe, dur\u00e9e, besoins sp\u00e9ciaux, domaine d\u2019\u00e9tude, niveau d\u2019\u00e9tudes, pays d\u2019origine et d\u2019accueil, etc.", "hu": "Ez az adatk\u00e9szlet tartalmazza a 2014\u20132019 k\u00f6z\u00f6tti id\u0151szakban a di\u00e1kok (tanulm\u00e1nyi csereprogramok \u00e9s szakmai gyakorlatok) \u00e9s a szem\u00e9lyzet (k\u00e9pz\u00e9si feladatok \u00e9s a szem\u00e9lyzet k\u00e9pz\u00e9se) Erasmus+ mobilit\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 nyers adatokat. Az adatok k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 mez\u0151kre vonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3kat tartalmaznak: \u00e9letkor, nem, id\u0151tartam, k\u00fcl\u00f6nleges sz\u00fcks\u00e9gletek, t\u00e1rgy, tanulm\u00e1nyi szint, k\u00fcld\u0151 \u00e9s fogad\u00f3 orsz\u00e1g stb.", "es": "Este conjunto de datos contiene los datos brutos sobre movilidad Erasmus+ para estudiantes (intercambios de estudios y pr\u00e1cticas laborales) y personal (asignaciones docentes y formaci\u00f3n del personal) en 2014-2019. Los datos contienen informaci\u00f3n sobre varios campos: edad, sexo, duraci\u00f3n, necesidades especiales, \u00e1rea tem\u00e1tica, nivel de estudio, pa\u00eds de env\u00edo y recepci\u00f3n, etc.", "et": "See andmekogum sisaldab algandmeid programmi \u201eErasmus+\u201c\u00fcli\u00f5pilaste (\u00f5ppevahetused ja t\u00f6\u00f6praktika) ja t\u00f6\u00f6tajate (\u00f5ppe\u00fclesanded ja t\u00f6\u00f6tajate koolitus) liikuvuse kohta aastatel 2014\u20132019. Andmed sisaldavad teavet erinevate v\u00e4ljade kohta: vanus, sugu, kestus, erivajadused, teemavaldkond, \u00f5ppetase, saatev ja vastuv\u00f5ttev riik jne.", "cs": "Tento soubor \u00fadaj\u016f obsahuje nezpracovan\u00e9 \u00fadaje o mobilit\u011b Erasmus+ pro studenty (studijn\u00ed v\u00fdm\u011bny a pracovn\u00ed st\u00e1\u017ee) a zam\u011bstnance (v\u00fdukov\u00e9 \u00fakoly a \u0161kolen\u00ed zam\u011bstnanc\u016f) v letech 2014\u20132019. \u00dadaje obsahuj\u00ed informace o r\u016fzn\u00fdch pol\u00edch: v\u011bk, pohlav\u00ed, d\u00e9lka trv\u00e1n\u00ed, zvl\u00e1\u0161tn\u00ed pot\u0159eby, p\u0159edm\u011bt, \u00farove\u0148 studia, vys\u00edlaj\u00edc\u00ed a p\u0159ij\u00edmaj\u00edc\u00ed zem\u011b atd.", "sk": "Tento s\u00fabor \u00fadajov obsahuje nespracovan\u00e9 \u00fadaje o mobilite v r\u00e1mci programu Erasmus+ pre \u0161tudentov (v\u00fdmeny \u0161t\u00fadi\u00ed a pracovn\u00e9 st\u00e1\u017ee) a zamestnancov (vyu\u010dovacie \u00falohy a odborn\u00e1 pr\u00edprava zamestnancov) v rokoch 2014 \u2013 2019. \u00dadaje obsahuj\u00fa inform\u00e1cie o r\u00f4znych poliach: vek, pohlavie, trvanie, osobitn\u00e9 potreby, predmetn\u00e1 oblas\u0165, \u00farove\u0148 \u0161t\u00fadia, vysielaj\u00faca a prij\u00edmaj\u00faca krajina at\u010f.", "sl": "Ta podatkovni niz vsebuje neobdelane podatke za mobilnost v okviru programa Erasmus+ za \u0161tudente (izmenjava \u0161tudij in delovne prakse) in osebje (naloge za pou\u010devanje in usposabljanje osebja) v obdobju 2014\u20132019.\nPodatki vsebujejo informacije o razli\u010dnih poljih:\nstarost, spol, trajanje, posebne potrebe, podro\u010dje predmeta, stopnja \u0161tudija, dr\u017eava po\u0161iljateljica in dr\u017eava gostiteljica itd.", "ga": "Sa tacar sonra\u00ed seo t\u00e1 na sonra\u00ed loma le haghaidh soghluaisteacht Erasmus+ do mhic l\u00e9inn (malartuithe staid\u00e9ir agus socr\u00fach\u00e1in oibre) agus do bhaill foirne (socr\u00fach\u00e1in teagaisc agus oili\u00faint foirne) in 2014-2019.\nT\u00e1 eolas ar r\u00e9ims\u00ed \u00e9ags\u00fala sna sonra\u00ed:\naois, inscne, fad ama, riachtanais speisialta, r\u00e9imse \u00e1bhair, leibh\u00e9al staid\u00e9ir, t\u00edr seolta agus ghlactha, etc.", "pl": "Ten zbi\u00f3r danych zawiera surowe dane dotycz\u0105ce mobilno\u015bci student\u00f3w w ramach programu Erasmus+ (wymiany naukowe i sta\u017ce zawodowe) i personelu (dzia\u0142ania dydaktyczne i szkolenia personelu) w latach 2014-2019.\nDane zawieraj\u0105 informacje o r\u00f3\u017cnych polach:\nwiek, p\u0142e\u0107, czas trwania, szczeg\u00f3lne potrzeby, obszar tematyczny, poziom studi\u00f3w, kraj wysy\u0142aj\u0105cy i przyjmuj\u0105cy itp.", "da": "Dette datas\u00e6t indeholder r\u00e5data for Erasmus\u00b1mobilitet for studerende (studieudvekslinger og praktikophold) og personale (undervisningsopgaver og personaleuddannelse) i 2014-2019. Dataene indeholder oplysninger om forskellige felter: alder, k\u00f8n, varighed, s\u00e6rlige behov, fagomr\u00e5de, studieniveau, sende- og modtagerland osv.", "ro": "Acest set de date con\u021bine datele primare pentru mobilitatea Erasmus+ pentru studen\u021bi (schimburi de studii \u0219i stagii de lucru) \u0219i personal (misiuni de predare \u0219i formare a personalului) \u00een perioada 2014-2019. Datele con\u021bin informa\u021bii cu privire la diferite c\u00e2mpuri: v\u00e2rsta, sexul, durata, nevoile speciale, domeniul de studiu, nivelul de studiu, \u021bara de origine \u0219i \u021bara de destina\u021bie etc.", "nl": "Deze dataset bevat de ruwe gegevens voor Erasmus\u00b1mobiliteit voor studenten (studieuitwisselingen en stages) en personeel (onderwijsopdrachten en personeelsopleiding) in 2014-2019.\nDe gegevens bevatten informatie over verschillende velden:\nleeftijd, geslacht, duur, bijzondere behoeften, vakgebied, studieniveau, uitzend- en gastland enz."}, "version_notes": null, "title": {"de": "Erasmus-Mobilit\u00e4tsstatistik 2014-2019", "fi": "Erasmus-liikkuvuustilastot 2014\u20132019", "sv": "Statistik \u00f6ver r\u00f6rlighet inom Erasmus 2014\u20132019", "pt": "Estat\u00edsticas de mobilidade Erasmus 2014-2019", "bg": "\u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2014\u20142019\u00a0\u0433.", "el": "\u03a3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 Erasmus \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf 2014-2019", "mt": "Statistika dwar il-mobilit\u00e0 tal-Erasmus 2014\u20132019", "lt": "2014\u20132019 m. \u201eErasmus\u201c judumo statistika", "en": "Erasmus mobility statistics 2014 - 2019", "hr": "Statisti\u010dki podaci o mobilnosti u okviru programa Erasmus za razdoblje 2014. 2019.", "lv": "Erasmus mobilit\u0101tes statistika 2014.\u20132019. gad\u0101", "it": "Statistiche sulla mobilit\u00e0 Erasmus 2014-2019", "fr": "Statistiques sur la mobilit\u00e9 Erasmus 2014-2019", "hu": "Erasmus mobilit\u00e1si statisztik\u00e1k 2014\u20132019", "es": "Estad\u00edsticas de movilidad Erasmus 2014-2019", "et": "Erasmuse liikuvusstatistika 2014\u20132019", "cs": "Statistiky mobility v r\u00e1mci programu Erasmus 2014\u20132019", "sk": "\u0160tatistika mobility Erasmus za roky 2014 \u2013 2019", "sl": "Statistika mobilnosti Erasmus 2014\u20132019", "ga": "Staidreamh soghluaisteachta Erasmus 2014-2019", "pl": "Statystyki dotycz\u0105ce mobilno\u015bci w ramach programu Erasmus w latach 2014-2019", "da": "Erasmus-mobilitetsstatistikker 2014-2019", "ro": "Statistici privind mobilitatea Erasmus pentru perioada 2014-2019", "nl": "Erasmus-mobiliteitsstatistieken 2014-2019"}, "has_version": null, "accrual_periodicity": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL", "label": "annual"}, "geocoding_description": null, "access_right": {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/PUBLIC", "label": "public"}, "provenance": null, "categories": [{"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/INTR", "id": "INTR", "label": {"nn": "Internasjonale tema", "no": "Internasjonale temaer", "de": "Internationale Themen", "fi": "Kansainv\u00e4liset kysymykset", "pt": "Quest\u00f5es internacionais", "bg": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0432\u044a\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438", "lt": "Tarptautiniai klausimai", "hr": "Me\u0111unarodni pitanja", "lv": "Starptautiski jaut\u0101jumi", "fr": "Questions internationales", "hu": "Nemzetk\u00f6zi \u00fcgyek", "sk": "Medzin\u00e1rodn\u00e9 ot\u00e1zky", "sl": "Mednarodna vpra\u0161anja", "ga": "Saincheisteanna idirn\u00e1isi\u00fanta", "sv": "Internationella fr\u00e5gor", "mt": "Kwistjonijiet internazzjonali", "el": "\u0394\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1", "en": "International issues", "it": "Tematiche internazionali", "es": "Asuntos internacionales", "et": "Rahvusvahelised k\u00fcsimused", "cs": "Mezin\u00e1rodn\u00ed ot\u00e1zky", "nb": "Internasjonale temaer", "pl": "Kwestie mi\u0119dzynarodowe", "ro": "Chestiuni interna\u021bionale", "da": "Internationale sp\u00f8rgsm\u00e5l", "nl": "Internationale vraagstukken"}}, {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE", "id": "GOVE", "label": {"nn": "Forvaltning og offentleg sektor", "de": "Regierung und \u00f6ffentlicher Sektor", "no": "Forvaltning og offentlig sektor", "fi": "Valtioneuvosto ja julkinen sektori", "pt": "Governo e setor p\u00fablico", "bg": "\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440", "lt": "Vyriausyb\u0117 ir vie\u0161asis sektorius", "lv": "Vald\u012bba un sabiedriskais sektors", "hr": "Vlada i javni sektor", "fr": "Gouvernement et secteur public", "hu": "Korm\u00e1nyzat \u00e9s k\u00f6zszf\u00e9ra", "sk": "Vl\u00e1da a verejn\u00fd sektor", "sl": "Vlada in javni sektor", "ga": "Rialtas agus earn\u00e1il phoibl\u00ed", "sv": "Regeringen och den offentliga sektorn", "mt": "Gvern u settur pubbliku", "el": "\u039a\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2", "en": "Government and public sector", "it": "Governo e settore pubblico", "es": "Gobierno y sector p\u00fablico", "et": "Valitsus ja avalik sektor", "cs": "Vl\u00e1da a ve\u0159ejn\u00fd sektor", "nb": "Forvaltning og offentlig sektor", "pl": "Rz\u0105d i sektor publiczny", "ro": "Guvern \u015fi sector public", "da": "Regeringen og den offentlige sektor", "nl": "Overheid en publieke sector"}}, {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC", "id": "EDUC", "label": {"nn": "Utdanning, kultur og sport", "de": "Bildung, Kultur und Sport", "no": "Utdanning, kultur og sport", "fi": "Koulutus, kulttuuri ja urheilu", "pt": "Educa\u00e7\u00e3o, cultura e desporto", "bg": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442", "lt": "\u0160vietimas, kult\u016bra ir sportas", "lv": "Izgl\u012bt\u012bba, kult\u016bra un sports", "hr": "Obrazovanje, kultura i sport", "fr": "\u00c9ducation, culture et sport", "hu": "Oktat\u00e1s, kult\u00fara \u00e9s sport", "sk": "Vzdel\u00e1vanie, kult\u00fara a \u0161port", "sl": "Izobra\u017eevanje, kultura in \u0161port", "ga": "Oideachas, cult\u00far agus sp\u00f3rt", "sv": "Utbildning, kultur och sport", "mt": "Edukazzjoni, kultura u sport", "el": "\u03a0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03af\u03b1, \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03b8\u03bb\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2", "en": "Education, culture and sport", "it": "Istruzione, cultura e sport", "es": "Educaci\u00f3n, cultura y deportes", "et": "Haridus, kultuur ja sport", "cs": "Vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, kultura a sport", "nb": "Utdanning, kultur og sport", "pl": "Edukacja, kultura i sport", "ro": "Educa\u0163ie, cultur\u0103 \u015fi sport", "da": "Uddannelse, kultur og sport", "nl": "Onderwijs, cultuur en sport"}}, {"resource": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI", "id": "SOCI", "label": {"nn": "Befolkning og samfunn", "no": "Befolkning og samfunn", "de": "Bev\u00f6lkerung und Gesellschaft", "fi": "V\u00e4est\u00f6 ja yhteiskunta", "pt": "Popula\u00e7\u00e3o e sociedade", "bg": "\u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", "lt": "Gyventoj\u0173 skai\u010dius ir visuomen\u0117", "lv": "Iedz\u012bvot\u0101ji un sabiedr\u012bba", "hr": "Stanovni\u0161tvo i dru\u0161tvo", "fr": "Population et soci\u00e9t\u00e9", "hu": "N\u00e9pess\u00e9g \u00e9s t\u00e1rsadalom", "sk": "Obyvate\u013estvo a spolo\u010dnos\u0165", "sl": "Prebivalstvo in dru\u017eba", "ga": "Daonra agus socha\u00ed", "sv": "Befolkning och samh\u00e4lle", "mt": "Popolazzjoni u so\u010bjet\u00e0", "el": "\u03a0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03af\u03b1", "en": "Population and society", "it": "Popolazione e societ\u00e0", "es": "Poblaci\u00f3n y sociedad", "et": "Elanikkond ja \u00fchiskond", "cs": "Populace a spole\u010dnost", "nb": "Befolkning og samfunn", "pl": "Ludno\u015b\u0107 i spo\u0142ecze\u0144stwo", "da": "Befolkning og samfund", "ro": "Popula\u0163ie \u015fi societate", "nl": "Bevolking en samenleving"}}], "adms_identifier": null, "attribute": null, "deadline": null, "qualified_attribution": null, "dimension": null, "creator": null, "landing_page": [{"title": {"de": "Erasmus-Mobilit\u00e4tsstatistik 2014-2019", "fi": "Erasmus-liikkuvuustilastot 2014\u20132019", "sv": "Statistik \u00f6ver r\u00f6rlighet inom Erasmus 2014\u20132019", "pt": "Estat\u00edsticas de mobilidade Erasmus 2014-2019", "bg": "\u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430 \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c\u201c \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2014\u20142019\u00a0\u0433.", "el": "\u03a3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 Erasmus \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf 2014-2019", "mt": "Statistika dwar il-mobilit\u00e0 tal-Erasmus 2014\u20132019", "lt": "2014\u20132019 m. \u201eErasmus\u201c judumo statistika", "en": "Erasmus mobility statistics 2014 - 2019", "hr": "Statisti\u010dki podaci o mobilnosti u okviru programa Erasmus za razdoblje 2014. 2019.", "lv": "Erasmus mobilit\u0101tes statistika 2014.\u20132019. gad\u0101", "it": "Statistiche sulla mobilit\u00e0 Erasmus 2014-2019", "fr": "Statistiques sur la mobilit\u00e9 Erasmus 2014-2019", "hu": "Erasmus mobilit\u00e1si statisztik\u00e1k 2014\u20132019", "es": "Estad\u00edsticas de movilidad Erasmus 2014-2019", "et": "Erasmuse liikuvusstatistika 2014\u20132019", "cs": "Statistiky mobility v r\u00e1mci programu Erasmus 2014\u20132019", "sk": "\u0160tatistika mobility Erasmus za roky 2014 \u2013 2019", "sl": "Statistika mobilnosti Erasmus 2014\u20132019", "ga": "Staidreamh soghluaisteachta Erasmus 2014-2019", "pl": "Statystyki dotycz\u0105ce mobilno\u015bci w ramach programu Erasmus w latach 2014-2019", "da": "Erasmus-mobilitetsstatistikker 2014-2019", "ro": "Statistici privind mobilitatea Erasmus pentru perioada 2014-2019", "nl": "Erasmus-mobiliteitsstatistieken 2014-2019"}, "resource": "http://data.europa.eu/88u/dataset/erasmus-mobility-statistics-2014-2019-v2", "description": {"de": "Dieser Datensatz enth\u00e4lt die Rohdaten f\u00fcr die Mobilit\u00e4t von Erasmus+ f\u00fcr Studierende (Studienaustausch und Praktika) und das Personal (Lehrauftr\u00e4ge und Personalschulungen) im Zeitraum 2014-2019. Die Daten enthalten Informationen zu verschiedenen Feldern: Alter, Geschlecht, Dauer, besondere Bed\u00fcrfnisse, Fachgebiet, Studienniveau, Entsende- und Empfangsland usw.", "fi": "T\u00e4m\u00e4 tietokokonaisuus sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 Erasmus\u00b1ohjelman opiskelijoiden (opintovaihdot ja ty\u00f6harjoittelut) ja henkil\u00f6st\u00f6n (opetusteht\u00e4v\u00e4t ja henkil\u00f6st\u00f6koulutus) raakatiedot vuosina 2014\u20132019. Tiedot sis\u00e4lt\u00e4v\u00e4t tietoa eri kentist\u00e4: ik\u00e4, sukupuoli, kesto, erityistarpeet, aihealue, opintotaso, l\u00e4hett\u00e4v\u00e4 ja vastaanottava maa jne.", "sv": "Denna dataset inneh\u00e5ller r\u00e5data f\u00f6r Erasmus+ r\u00f6rlighet f\u00f6r studenter (studieutbyten och praktikplatser) och personal (undervisningsuppdrag och personalutbildning) under 2014\u20132019. Uppgifterna inneh\u00e5ller information om olika f\u00e4lt: \u00e5lder, k\u00f6n, varaktighet, s\u00e4rskilda behov, \u00e4mnesomr\u00e5de, studieniv\u00e5, s\u00e4ndande och mottagande land osv.", "pt": "Este conjunto de dados cont\u00e9m os dados brutos para a mobilidade Erasmus+ para estudantes (interc\u00e2mbios de estudos e est\u00e1gios) e pessoal (miss\u00f5es de ensino e forma\u00e7\u00e3o do pessoal) em 2014-2019.\nOs dados cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre v\u00e1rios campos:\nidade, sexo, dura\u00e7\u00e3o, necessidades especiais, \u00e1rea tem\u00e1tica, n\u00edvel de estudo, pa\u00eds de envio e de acolhimento, etc.", "bg": "\u0422\u043e\u0437\u0438 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u043e\u0442 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0441\u044a\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0437\u0430 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043f\u043e \u201e\u0415\u0440\u0430\u0437\u044a\u043c+\u201c \u0437\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438 (\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0436\u043e\u0432\u0435) \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b (\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430) \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 2014\u20142019\u00a0\u0433. \u0414\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u044a\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0442 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430: \u0432\u044a\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442, \u043f\u043e\u043b, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044a\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0438, \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442, \u043d\u0438\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0437\u043f\u0440\u0430\u0449\u0430\u0449\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u0449\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0438 \u0442.\u043d.", "el": "\u03a4\u03bf \u03b5\u03bd \u03bb\u03cc\u03b3\u03c9 \u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03ad\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 Erasmus+ \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ad\u03c2 (\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ad\u03c2 \u03bc\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2) \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc (\u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd) \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf 2014-2019. \u03a4\u03b1 \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03c2: \u03b7\u03bb\u03b9\u03ba\u03af\u03b1, \u03c6\u03cd\u03bb\u03bf, \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1, \u03b5\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03ba\u03b5\u03c2, \u03b8\u03b5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1\u03c2, \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03ce\u03bd, \u03c7\u03ce\u03c1\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03ae\u03c2 \u03ba.\u03bb\u03c0.", "mt": "Dan is-sett ta\u2019 data fih id-data mhux ippro\u010bessata g\u0127all-mobbilt\u00e0 ta\u2019 Erasmus+ g\u0127all-istudenti (skambji ta\u2019 studju u kollokamenti ta\u2019 xog\u0127ol) u g\u0127all-persunal (assenjazzjonijiet ta\u2019 tag\u0127lim u ta\u0127ri\u0121 tal-persunal) fl-2014\u20132019.\nId-data fiha informazzjoni dwar diversi oqsma:\net\u00e0, sess, tul ta\u2019 \u017cmien, b\u017connijiet spe\u010bjali, qasam tas-su\u0121\u0121ett, livell ta\u2019 studju, pajji\u017c li jibg\u0127at u jir\u010bievi, e\u010b\u010b.", "lt": "\u0160iame duomen\u0173 rinkinyje pateikiami neapdoroti 2014\u20132019 m. programos \u201eErasmus+\u201c student\u0173 judumo (studij\u0173 mainai ir sta\u017euot\u0117s) ir darbuotoj\u0173 (mokymo u\u017eduotys ir darbuotoj\u0173 mokymas) duomenys.\nDuomenys apima informacij\u0105 apie \u012fvairias sritis:\nAm\u017eius, lytis, trukm\u0117, specialieji poreikiai, dalykin\u0117 sritis, studij\u0173 lygis, siun\u010dian\u010dioji ir priiman\u010dioji \u0161alis ir t.\u00a0t.", "en": "This dataset contains the raw data for Erasmus+ mobility for students (study exchanges and work placements) and staff (teaching assignments and staff training) in 2014-2019. The data contains information on various fields: age, gender, duration, special needs, subject area, level of study, sending and receiving country, etc.", "hr": "Taj skup podataka sadr\u017eava neobra\u0111ene podatke za mobilnost studenata u okviru programa Erasmus+ (razmjene studenata i radnih mjesta) i osoblja (zadaci u nastavi i osposobljavanje osoblja) u razdoblju 2014. \u2013 2019. Podaci sadr\u017eavaju informacije o razli\u010ditim poljima: dob, spol, trajanje, posebne potrebe, predmetno podru\u010dje, razina studija, zemlja po\u0161iljateljica i primateljica itd.", "lv": "\u0160\u012b datu kopa ietver izejas datus par Erasmus+ mobilit\u0101ti studentiem (studiju apmai\u0146a un sta\u017e\u0113\u0161an\u0101s) un darbiniekiem (m\u0101c\u012bbu uzdevumi un darbinieku apm\u0101c\u012bba) 2014.\u20132019. gad\u0101. Dati satur inform\u0101ciju par da\u017e\u0101diem laukiem: Vecums, dzimums, ilgums, \u012bpa\u0161\u0101s vajadz\u012bbas, m\u0101c\u012bbu joma, studiju l\u012bmenis, nos\u016bt\u012bt\u0101jvalsts un uz\u0146emo\u0161\u0101 valsts utt.", "it": "Questa serie di dati contiene i dati grezzi per la mobilit\u00e0 Erasmus+ per gli studenti (scambi di studi e tirocini) e per il personale (attribuzioni di insegnamento e formazione del personale) nel periodo 2014-2019. I dati contengono informazioni su vari campi: et\u00e0, sesso, durata, esigenze particolari, area tematica, livello di studio, paese di invio e di accoglienza, ecc.", "fr": "Cet ensemble de donn\u00e9es contient les donn\u00e9es brutes relatives \u00e0 la mobilit\u00e9 Erasmus+ pour les \u00e9tudiants (\u00e9changes d\u2019\u00e9tudes et stages professionnels) et le personnel (missions d\u2019enseignement et formation du personnel) pour la p\u00e9riode 2014-2019. Les donn\u00e9es contiennent des informations sur diff\u00e9rents domaines: \u00e2ge, sexe, dur\u00e9e, besoins sp\u00e9ciaux, domaine d\u2019\u00e9tude, niveau d\u2019\u00e9tudes, pays d\u2019origine et d\u2019accueil, etc.", "hu": "Ez az adatk\u00e9szlet tartalmazza a 2014\u20132019 k\u00f6z\u00f6tti id\u0151szakban a di\u00e1kok (tanulm\u00e1nyi csereprogramok \u00e9s szakmai gyakorlatok) \u00e9s a szem\u00e9lyzet (k\u00e9pz\u00e9si feladatok \u00e9s a szem\u00e9lyzet k\u00e9pz\u00e9se) Erasmus+ mobilit\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 nyers adatokat. Az adatok k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 mez\u0151kre vonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3kat tartalmaznak: \u00e9letkor, nem, id\u0151tartam, k\u00fcl\u00f6nleges sz\u00fcks\u00e9gletek, t\u00e1rgy, tanulm\u00e1nyi szint, k\u00fcld\u0151 \u00e9s fogad\u00f3 orsz\u00e1g stb.", "es": "Este conjunto de datos contiene los datos brutos sobre movilidad Erasmus+ para estudiantes (intercambios de estudios y pr\u00e1cticas laborales) y personal (asignaciones docentes y formaci\u00f3n del personal) en 2014-2019. Los datos contienen informaci\u00f3n sobre varios campos: edad, sexo, duraci\u00f3n, necesidades especiales, \u00e1rea tem\u00e1tica, nivel de estudio, pa\u00eds de env\u00edo y recepci\u00f3n, etc.", "et": "See andmekogum sisaldab algandmeid programmi \u201eErasmus+\u201c\u00fcli\u00f5pilaste (\u00f5ppevahetused ja t\u00f6\u00f6praktika) ja t\u00f6\u00f6tajate (\u00f5ppe\u00fclesanded ja t\u00f6\u00f6tajate koolitus) liikuvuse kohta aastatel 2014\u20132019. Andmed sisaldavad teavet erinevate v\u00e4ljade kohta: vanus, sugu, kestus, erivajadused, teemavaldkond, \u00f5ppetase, saatev ja vastuv\u00f5ttev riik jne.", "cs": "Tento soubor \u00fadaj\u016f obsahuje nezpracovan\u00e9 \u00fadaje o mobilit\u011b Erasmus+ pro studenty (studijn\u00ed v\u00fdm\u011bny a pracovn\u00ed st\u00e1\u017ee) a zam\u011bstnance (v\u00fdukov\u00e9 \u00fakoly a \u0161kolen\u00ed zam\u011bstnanc\u016f) v letech 2014\u20132019. \u00dadaje obsahuj\u00ed informace o r\u016fzn\u00fdch pol\u00edch: v\u011bk, pohlav\u00ed, d\u00e9lka trv\u00e1n\u00ed, zvl\u00e1\u0161tn\u00ed pot\u0159eby, p\u0159edm\u011bt, \u00farove\u0148 studia, vys\u00edlaj\u00edc\u00ed a p\u0159ij\u00edmaj\u00edc\u00ed zem\u011b atd.", "sk": "Tento s\u00fabor \u00fadajov obsahuje nespracovan\u00e9 \u00fadaje o mobilite v r\u00e1mci programu Erasmus+ pre \u0161tudentov (v\u00fdmeny \u0161t\u00fadi\u00ed a pracovn\u00e9 st\u00e1\u017ee) a zamestnancov (vyu\u010dovacie \u00falohy a odborn\u00e1 pr\u00edprava zamestnancov) v rokoch 2014 \u2013 2019. \u00dadaje obsahuj\u00fa inform\u00e1cie o r\u00f4znych poliach: vek, pohlavie, trvanie, osobitn\u00e9 potreby, predmetn\u00e1 oblas\u0165, \u00farove\u0148 \u0161t\u00fadia, vysielaj\u00faca a prij\u00edmaj\u00faca krajina at\u010f.", "sl": "Ta podatkovni niz vsebuje neobdelane podatke za mobilnost v okviru programa Erasmus+ za \u0161tudente (izmenjava \u0161tudij in delovne prakse) in osebje (naloge za pou\u010devanje in usposabljanje osebja) v obdobju 2014\u20132019.\nPodatki vsebujejo informacije o razli\u010dnih poljih:\nstarost, spol, trajanje, posebne potrebe, podro\u010dje predmeta, stopnja \u0161tudija, dr\u017eava po\u0161iljateljica in dr\u017eava gostiteljica itd.", "ga": "Sa tacar sonra\u00ed seo t\u00e1 na sonra\u00ed loma le haghaidh soghluaisteacht Erasmus+ do mhic l\u00e9inn (malartuithe staid\u00e9ir agus socr\u00fach\u00e1in oibre) agus do bhaill foirne (socr\u00fach\u00e1in teagaisc agus oili\u00faint foirne) in 2014-2019.\nT\u00e1 eolas ar r\u00e9ims\u00ed \u00e9ags\u00fala sna sonra\u00ed:\naois, inscne, fad ama, riachtanais speisialta, r\u00e9imse \u00e1bhair, leibh\u00e9al staid\u00e9ir, t\u00edr seolta agus ghlactha, etc.", "pl": "Ten zbi\u00f3r danych zawiera surowe dane dotycz\u0105ce mobilno\u015bci student\u00f3w w ramach programu Erasmus+ (wymiany naukowe i sta\u017ce zawodowe) i personelu (dzia\u0142ania dydaktyczne i szkolenia personelu) w latach 2014-2019.\nDane zawieraj\u0105 informacje o r\u00f3\u017cnych polach:\nwiek, p\u0142e\u0107, czas trwania, szczeg\u00f3lne potrzeby, obszar tematyczny, poziom studi\u00f3w, kraj wysy\u0142aj\u0105cy i przyjmuj\u0105cy itp.", "da": "Dette datas\u00e6t indeholder r\u00e5data for Erasmus\u00b1mobilitet for studerende (studieudvekslinger og praktikophold) og personale (undervisningsopgaver og personaleuddannelse) i 2014-2019. Dataene indeholder oplysninger om forskellige felter: alder, k\u00f8n, varighed, s\u00e6rlige behov, fagomr\u00e5de, studieniveau, sende- og modtagerland osv.", "ro": "Acest set de date con\u021bine datele primare pentru mobilitatea Erasmus+ pentru studen\u021bi (schimburi de studii \u0219i stagii de lucru) \u0219i personal (misiuni de predare \u0219i formare a personalului) \u00een perioada 2014-2019. Datele con\u021bin informa\u021bii cu privire la diferite c\u00e2mpuri: v\u00e2rsta, sexul, durata, nevoile speciale, domeniul de studiu, nivelul de studiu, \u021bara de origine \u0219i \u021bara de destina\u021bie etc.", "nl": "Deze dataset bevat de ruwe gegevens voor Erasmus\u00b1mobiliteit voor studenten (studieuitwisselingen en stages) en personeel (onderwijsopdrachten en personeelsopleiding) in 2014-2019.\nDe gegevens bevatten informatie over verschillende velden:\nleeftijd, geslacht, duur, bijzondere behoeften, vakgebied, studieniveau, uitzend- en gastland enz."}}], "version_info": null, "sample": null, "extended_metadata": null, "conforms_to": null, "num_series": null}}