{"confidence": 0.3, "use_sw": true, "named_entities": "", "support": 0, "predictions": "<http://dbpedia.org/ontology/Album>", "use_ne": true, "use_lemma": false, "dbonly": true, "processed_text": "bom decidi analisar os dados dispon\u00edveis dos inc\u00eandios e decidi testar todos os preconceitos que tinha em rela\u00e7\u00e3o este assunto, e acho que acabei por quebrar todos esses preconceitos (ou ent\u00e3o est\u00e1 faltar-me an\u00e1lise alguma vari\u00e1vel), coloco aqui analise para verificar se algu\u00e9m conseguir diferentes opini\u00f5es fundamentadas ou verificar se chegam \u00e0s mesmas conclus\u00f5es que eu. &amp;#x200b; hip\u00f3teses que predispus analisar: * 1.h\u00e1 um aumento da \u00e1rea ardida ao longo tempo? - nop * 2. que arde mais \u00e9 \u00e1rea de eucaliptos - nop * 3. maior desertifica\u00e7\u00e3o implica maior \u00e1rea ardida? - nop *(edit - talvez)* * 4. mais % de floresta p\u00fablica menos \u00e1rea ardida ? - nop *(edit - talvez)* &amp;#x200b; 1. \\- h\u00e1 um aumento da \u00e1rea ardida ao longo tempo? - nop existem picos em 2003, 2005 e 2017, mediana anda \u00e0 volta dos 100.000 hectares por ano. contrariamente ao que aparenta pela an\u00e1lise dos m\u00e9dia, h\u00e1 varia\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas ardidas ao longo dos anos. https://preview.redd.it/xl62h8ry5wd91.png?width=1759&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=6895176bd944e41e62aa51597686ab44736b4d44 &amp;#x200b; * 2. que arde mais \u00e9 \u00e1rea de eucaliptos - nop analisando os dados fornecidos pelo icnf com \u00e1rea por tipologia de uso solo, obtemos gr\u00e1fico seguinte, representado \u00e1rea absoluta por tipologia. https://preview.redd.it/ge5yqzxi9qd91.png?width=1770&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=a97d394c160e60aab1c6788c5274590547b3c665 analisando % de \u00e1rea ardida por tipologia, verificamos que maior \u00e1rea ardida \u00e9 de matos e pastagens, que faz sentido, fogo pode propagar-se mais f\u00e1cil por campos de ervas secas que florestas. curiosamente foi nos anos em que mais ardeu, 2003, 2005 e 2017 , em que % de matos ardeu menos, ser\u00e1 uma correla\u00e7\u00e3o falsa ou uma coincid\u00eancia? entanto, considerando apenas florestas, na maioria dos anos, pinheiros e eucaliptos representam quase mesmas percentagens, e s\u00e3o que mais arde face ao resto da floresta portuguesa, de longe. https://preview.redd.it/x1p0fcan9qd91.png?width=1770&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=739a1cb8e42e66474249454d4325a8c412c0530e 3. maior desertifica\u00e7\u00e3o implica maior \u00e1rea ardida? - nop *(edit - talvez)* outro fator bastante falado e parece fazer sentido, analisando os dados por distrito, e posteriormente agrupando os distritos em regi\u00f5es mais ou menos semelhantes, verificamos: \u00e1rea ardida ao longo dos anos pelas regi\u00f5es &amp;#x200b; https://preview.redd.it/lkt5mx2ll2e91.png?width=1971&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=e5fd580aabaa80c9c026834b97e5552db15406b7 neste seguinte, \u00e1rea ardida por \"regi\u00e3o\" (em % da \u00e1rea total) &amp;#x200b; https://preview.redd.it/aw0oucm0aqd91.png?width=2052&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=4ca5f236dd3b47a7cc8167aad0339cad76764469 se somarmos toda \u00e1rea ardia de 2000 - 2021 nas \"regi\u00f5es\" face \u00e0 sua \u00e1rea total , obtemos seguintes percentagens. ou seja, beira litoral nas \u00faltimas decadas teve quase 50% de \u00e1rea ardida da regi\u00e3o, e faixa litoral minho leiria tem maior % de \u00e1rea ardida, sendo que estas regi\u00f5es n\u00e3o tem problemas de desertifica\u00e7\u00e3o. &amp;#x200b; https://preview.redd.it/3m2im7d2bqd91.png?width=1700&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=2d7ddb3b5949f447ca0dc8b7ac54f240b85e9490 por exemplo, em tr\u00e1s os montes embora haja desertifica\u00e7\u00e3o populacional, maioria dos terrenos s\u00e3o culturas plantadas h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es que podem ser cuidadas pelos descendentes de fora - olival, sobreiral e afins - apresentando um ordenamento. por outro lado aveiro, um dos distritos mais populosos apresenta \u00e1reas florestais com florestas de eucalipto sem ordenamento nenhum. estes ordenamento aparentam ter maior impacto que desertifica\u00e7\u00e3o populacional. edit: se calhar dev\u00edamos distinguir \"abandono de terrenos\" de \"desertifica\u00e7\u00e3o\", temos litoral terrenos abandonados e interior culturas de \"olival\" ou \"castanheiro\" que v\u00e3o sendo cuidados. &amp;#x200b; * 4. mais % de floresta p\u00fablica menos \u00e1rea ardida ? - nop faria sentido, estando sob al\u00e7ada estado seria mais f\u00e1cil fazer reformas uso solo e criar faixas de corta fogos por exemplo, entanto verificando: portugal tem pouca \u00e1rea p\u00fablica de floresta, gr\u00e9cia tem bastante \u00e1rea p\u00fablica. https://preview.redd.it/sa3rz4polwd91.png?width=877&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=151af45cac9969b9db1c3e2549b8ffea41efd438 \u00e1rea ardida por pa\u00eds gr\u00e1fico seguinte: https://preview.redd.it/9likyp89nwd91.png?width=1475&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=555c88ca5507bf20744ddbac56e91e4f8e198d47 embora os n\u00fameros de \u00e1rea ardida da gr\u00e9cia aparentam corroborar com essa hip\u00f3tese, fran\u00e7a tamb\u00e9m tem n\u00fameros baixos de \u00e1rea ardida, tendo entanto uma % de floresta privada elevada tal como portugal. ter\u00e1 mais que ver com minif\u00fandio? ou os planos de gest\u00e3o franceses s\u00e3o mais eficazes? \\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_ os dados icnf tamb\u00e9m apresentam uma tabela com n\u00famero de inc\u00eandios que duraram mais de 24h, ou seja n\u00e3o resolvidos ataque inicial, (ou seja em 2001 houve 2 inc\u00eandios em aveiro que duraram mais de 24h). isto fez ficar com curiosidade em verificar se existia diferen\u00e7as espaciais, e aqui come\u00e7a-se ver um padr\u00e3o estranho. que aconteceu em 2012, para alterar combate inicial, para tornar mais eficaz e diminuir n\u00famero de inc\u00eandios com mais de 24h de dura\u00e7\u00e3o? ou ter\u00e1 sido uma pol\u00edtica desenvolvida passado que s\u00f3 come\u00e7ou dar frutos mais tarde? ou \u00e9 uma falsa correla\u00e7\u00e3o? https://preview.redd.it/q1kz4egobqd91.png?width=1459&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=7d7c53325697e2de329a06354153e78aef56d08f calculando percentagem de \u00e1rea ardida dos distritos face ao total desse pa\u00eds ano, obtemos seguinte tabela (ou seja \u00e1rea ardida de aveiro em 2001 representou 1,3% total ardido nesse ano) https://preview.redd.it/vgqz1dwdbqd91.png?width=1459&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=2e622a0ab7aa36018650c632ce3a2dfd6b43b1b3 onde, para alem de inc\u00eandio de monchique em 2018 ter representado 60% da \u00e1rea ardida em portugal, podemos verificar os diferentes comportamentos dos distritos. assim como parece que de x em x anos distrito de faro tem grandes fogos, 2004, 2012, 2018, 2021. \\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_ saltou-me \u00e0 vista, guarda tem um comportamento pior que castelo branco e especialmente em tr\u00e1s os montes (tom), onde se v\u00ea uma diferen\u00e7a significativa na \u00e1rea ardida entre vila real e bragan\u00e7a, vila real per\u00edodo de an\u00e1lise 2001 -2021 teve **50%** da sua \u00e1rea ardida, enquanto que bragan\u00e7a apenas teve **26%,** em dois distritos com \u00edndices demogr\u00e1ficos e de desenvolvimento semelhantes, que se fez diferente? resolvi ent\u00e3o mapear \u00e1reas ardidas 2001 2021 norte - roxo: &amp;#x200b; [fonte: shapefile projetada em sig](https://preview.redd.it/6redav33fxd91.png?width=711&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=2c2b1f1356901e62cf805c961ce2b5f50c481943) &amp;#x200b; &amp;#x200b; mapeando florestas dos sobreiros (verde), pinheiro bravo (laranja) e eucalipto (vermelho) e carvalhal azul, podemos verificar que em nenhum dos dois distritos vila real /braganla tem \u00e1rea relevante de eucalipto, temos em bragan\u00e7a uma \u00e1rea relevante de sobreiros e em vila real uma \u00e1rea de pinheiros relevante, pode isto explicar diferen\u00e7a de \u00e1rea ardida? se percentagem de sobreiros pode \"proteger\" distrito de bragan\u00e7a da \u00e1rea ardida, porque n\u00e3o vemos mesmo acontecer distrito da guarda? entanto comparando distrito da guarda com castelo branco, tem maior \u00e1rea de sobreiros e menor percentagem de \u00e1rea ardida. &amp;#x200b; [fonte: shapefile projetada em sig](https://preview.redd.it/heqqhqn45xd91.png?width=752&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=43df55e77958cfc6fb804228d60626d5c6876050) &amp;#x200b; &amp;#x200b; [\u00e1rea ardida vs utiliza\u00e7\u00e3o solo fonte: shapefile projetada em sig](https://preview.redd.it/mhq4kyswpxd91.png?width=1006&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=3605720b0a1a732ccab0b8dc3025aaf0e480f84b) &amp;#x200b; &amp;#x200b; esta an\u00e1lise nas \u00faltimas semanas, leva-me fazer mais quest\u00f5es que que tinha in\u00edcio, especialmente: \\- que aconteceu em 2012 para haver menos inc\u00eandios durar mais de 24h? \\- porque \u00e9 que vila real tem dobro da \u00e1rea ardida de bragan\u00e7a (%)? \\- porque \u00e9 que os mesmos fatores em bragan\u00e7a n\u00e3o se materializaram na guarda? \\- ter\u00e1 \u00e1rea de sobreiro protegido bragan\u00e7a e castelo branco dos inc\u00eandios nas duas d\u00e9cadas passadas? \\- se temos mesmas leis, porque existem diferen\u00e7as abismais por territ\u00f3rios? &amp;#x200b; edit1 : erros de portugu\u00eas edit 2: metedologia das \u00e1reas de floresta, como \u00e9 que dg territ\u00f3rio define \u00e1reas florestais shapefile /poligono &amp;#x200b; https://preview.redd.it/bf961i76o2e91.png?width=821&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=10abb199b1aa5b53c01e43bb6ec4ac69ad4523c5 &amp;#x200b; &amp;#x200b; &amp;#x200b; fontes: incendios rurais - [https://rea.apambiente.pt/content/inc\u00eandios-rurais](https://rea.apambiente.pt/content/inc\u00eandios-rurais) \u00e1rea ardida por tipologia / distrito - [https://www.icnf.pt/florestas/gfr/gfrgestaoinformacao/estatisticas](https://www.icnf.pt/florestas/gfr/gfrgestaoinformacao/estatisticas) shapefiles \u00e1reas ardidas - [https://sigservices.icnf.pt/server/rest/services/bdg/areas\\_ardidas/mapserver](https://sigservices.icnf.pt/server/rest/services/bdg/areas_ardidas/mapserver) carta uso solo 2018 - [https://www.dgterritorio.gov.pt/carta-de-uso-e-ocupacao-do-solo-para-2018](https://www.dgterritorio.gov.pt/carta-de-uso-e-ocupacao-do-solo-para-2018) florestas p\u00fablicas vs privadas - [https://efi.int/forestquestions/q2](https://efi.int/forestquestions/q2) \u00e1rea ardida na ue - [https://www.eea.europa.eu/data-and-maps/daviz/burnt-forest-area-in-five-4#tab-chart\\_5](https://www.eea.europa.eu/data-and-maps/daviz/burnt-forest-area-in-five-4#tab-chart_5) metodologia da dgt para cos2018 - [https://www.dgterritorio.gov.pt/sites/default/files/documentos-publicos/2019-12-26-11-47-32-0\\_\\_et-cos-2018\\_v1.pdf](https://www.dgterritorio.gov.pt/sites/default/files/documentos-publicos/2019-12-26-11-47-32-0__et-cos-2018_v1.pdf) googlesheet com os dados - [https://docs.google.com/spreadsheets/d/1hwf9cmivbbzieaq6mtpprmxqw-kgxkfboejtcfif-sa/edit?usp=sharing](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1hwf9cmivbbzieaq6mtpprmxqw-kgxkfboejtcfif-sa/edit?usp=sharing)", "use_stemm": false, "model": "FDBP", "raw_text": "Bom decidi analisar os dados dispon\u00edveis dos inc\u00eandios e decidi testar todos os preconceitos que tinha em rela\u00e7\u00e3o a este assunto, e acho que acabei por quebrar todos esses preconceitos (ou ent\u00e3o est\u00e1 a faltar-me a an\u00e1lise a alguma vari\u00e1vel), coloco aqui a analise para verificar se algu\u00e9m conseguir diferentes opini\u00f5es fundamentadas ou verificar se chegam \u00e0s mesmas conclus\u00f5es que eu.\n\n&amp;#x200B;\n\nAs hip\u00f3teses que me predispus a analisar:\n\n* 1.H\u00e1 um aumento da \u00e1rea ardida ao longo do tempo? - Nop\n* 2. O que arde mais \u00e9 \u00e1rea de eucaliptos - Nop\n* 3. Maior desertifica\u00e7\u00e3o implica maior \u00e1rea ardida? - Nop       *(edit - talvez)*\n* 4. Mais % de floresta p\u00fablica menos \u00e1rea ardida ? - Nop        *(edit - talvez)*\n\n&amp;#x200B;\n\n1. \\- H\u00e1 um aumento da \u00e1rea ardida ao longo do tempo? - Nop\n\nExistem picos em 2003, 2005 e 2017, a mediana anda \u00e0 volta dos 100.000 hectares por ano. Contrariamente ao que aparenta pela an\u00e1lise dos m\u00e9dia, h\u00e1 varia\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas ardidas ao longo dos anos.\n\nhttps://preview.redd.it/xl62h8ry5wd91.png?width=1759&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=6895176bd944e41e62aa51597686ab44736b4d44\n\n&amp;#x200B;\n\n* 2. O que arde mais \u00e9 \u00e1rea de eucaliptos - Nop\n\nAnalisando os dados fornecidos pelo ICNF com a \u00e1rea por tipologia de uso do solo, obtemos o gr\u00e1fico seguinte, representado a \u00e1rea absoluta por tipologia.\n\nhttps://preview.redd.it/ge5yqzxi9qd91.png?width=1770&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=a97d394c160e60aab1c6788c5274590547b3c665\n\nAnalisando a % de \u00e1rea ardida por tipologia, verificamos que a maior \u00e1rea ardida \u00e9 de matos e pastagens, o que faz sentido, o fogo pode propagar-se mais f\u00e1cil por campos de ervas secas que florestas. Curiosamente foi nos anos em que mais ardeu, 2003, 2005 e 2017 , em que a % de matos ardeu menos, ser\u00e1 uma correla\u00e7\u00e3o falsa ou uma coincid\u00eancia?\n\nNo entanto, considerando apenas as florestas, na maioria dos anos, pinheiros e eucaliptos representam quase as mesmas percentagens, e s\u00e3o o que mais arde face ao resto da floresta Portuguesa, de longe.\n\nhttps://preview.redd.it/x1p0fcan9qd91.png?width=1770&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=739a1cb8e42e66474249454d4325a8c412c0530e\n\n3. Maior desertifica\u00e7\u00e3o implica maior \u00e1rea ardida? - Nop   *(edit - talvez)*\n\nOutro fator bastante falado e parece fazer sentido, analisando os dados por distrito, e posteriormente agrupando os distritos em regi\u00f5es mais ou menos semelhantes, verificamos:\n\nA \u00e1rea ardida ao longo dos anos pelas regi\u00f5es\n\n&amp;#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/lkt5mx2ll2e91.png?width=1971&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=e5fd580aabaa80c9c026834b97e5552db15406b7\n\nNeste seguinte, a \u00e1rea ardida por \"regi\u00e3o\" (em % da \u00e1rea total)\n\n&amp;#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/aw0oucm0aqd91.png?width=2052&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=4ca5f236dd3b47a7cc8167aad0339cad76764469\n\nSe somarmos toda a \u00e1rea ardia de 2000 - 2021 nas \"regi\u00f5es\" face \u00e0 sua \u00e1rea total , obtemos as seguintes percentagens. Ou seja, a beira litoral nas \u00faltimas decadas teve quase 50% de \u00e1rea ardida da regi\u00e3o, e a faixa litoral do Minho a Leiria tem a maior % de \u00e1rea ardida, sendo que estas regi\u00f5es n\u00e3o tem problemas de desertifica\u00e7\u00e3o.\n\n&amp;#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/3m2im7d2bqd91.png?width=1700&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=2d7ddb3b5949f447ca0dc8b7ac54f240b85e9490\n\nPor exemplo, em tr\u00e1s os montes embora haja desertifica\u00e7\u00e3o populacional, a maioria dos terrenos s\u00e3o culturas plantadas h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es que podem ser cuidadas pelos descendentes de fora - Olival, sobreiral e afins - apresentando um ordenamento. Por outro lado Aveiro, um dos distritos mais populosos apresenta as \u00e1reas florestais com florestas de eucalipto sem ordenamento nenhum. Estes ordenamento aparentam ter maior impacto que a desertifica\u00e7\u00e3o populacional.\n\nEdit: Se calhar dev\u00edamos distinguir \"abandono de terrenos\" de \"desertifica\u00e7\u00e3o\", temos no litoral terrenos abandonados e no interior culturas de \"olival\" ou \"castanheiro\" que v\u00e3o sendo cuidados.\n\n&amp;#x200B;\n\n* 4. Mais % de floresta p\u00fablica menos \u00e1rea ardida ? - Nop\n\nFaria sentido, estando sob al\u00e7ada do estado seria mais f\u00e1cil fazer reformas no uso do solo e criar faixas de corta fogos por exemplo, no entanto verificando:\n\nPortugal tem pouca \u00e1rea p\u00fablica de floresta, a Gr\u00e9cia tem bastante \u00e1rea p\u00fablica.\n\nhttps://preview.redd.it/sa3rz4polwd91.png?width=877&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=151af45cac9969b9db1c3e2549b8ffea41efd438\n\nA \u00e1rea ardida por pa\u00eds no gr\u00e1fico seguinte:\n\nhttps://preview.redd.it/9likyp89nwd91.png?width=1475&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=555c88ca5507bf20744ddbac56e91e4f8e198d47\n\nEmbora os n\u00fameros de \u00e1rea ardida da Gr\u00e9cia aparentam corroborar com essa hip\u00f3tese, a Fran\u00e7a tamb\u00e9m tem n\u00fameros baixos de \u00e1rea ardida, tendo no entanto uma % de floresta privada elevada tal como Portugal. Ter\u00e1 mais que ver com o minif\u00fandio? Ou os planos de gest\u00e3o Franceses s\u00e3o mais eficazes?\n\n\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\nOs dados do icnf tamb\u00e9m apresentam uma tabela com o n\u00famero de inc\u00eandios que duraram mais de 24h, ou seja n\u00e3o resolvidos no ataque inicial, (Ou seja em 2001 houve 2 inc\u00eandios em Aveiro que duraram mais de 24h).\n\nIsto fez ficar com curiosidade em verificar se existia diferen\u00e7as espaciais, e aqui come\u00e7a-se a ver um padr\u00e3o estranho. O que aconteceu em 2012, para alterar o combate inicial, para o tornar mais eficaz e diminuir o n\u00famero de inc\u00eandios com mais de 24h de dura\u00e7\u00e3o? Ou ter\u00e1 sido uma pol\u00edtica desenvolvida no passado que s\u00f3 come\u00e7ou a dar frutos mais tarde? Ou \u00e9 uma falsa correla\u00e7\u00e3o?\n\nhttps://preview.redd.it/q1kz4egobqd91.png?width=1459&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=7d7c53325697e2de329a06354153e78aef56d08f\n\nCalculando a percentagem de \u00e1rea ardida dos distritos face ao total desse do pa\u00eds ano, obtemos a seguinte tabela  (ou seja a \u00e1rea ardida de Aveiro em 2001 representou 1,3% do total ardido nesse ano)\n\nhttps://preview.redd.it/vgqz1dwdbqd91.png?width=1459&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=2e622a0ab7aa36018650c632ce3a2dfd6b43b1b3\n\nOnde, para alem de o inc\u00eandio de Monchique em 2018 ter representado 60% da \u00e1rea ardida em Portugal, podemos verificar os diferentes comportamentos dos distritos. Assim como parece que de x em x anos o distrito de faro tem grandes fogos, 2004, 2012, 2018, 2021. \\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\n\nSaltou-me \u00e0 vista, Guarda tem um comportamento pior do que Castelo Branco  e especialmente em Tr\u00e1s os Montes (TOM), onde se v\u00ea uma diferen\u00e7a significativa na \u00e1rea ardida entre vila real e bragan\u00e7a, vila real no per\u00edodo de an\u00e1lise 2001 -2021 teve **50%** da sua \u00e1rea ardida, enquanto que bragan\u00e7a apenas teve **26%,** em dois distritos com \u00edndices demogr\u00e1ficos e de desenvolvimento semelhantes, o que se fez diferente?\n\nResolvi ent\u00e3o mapear as \u00e1reas ardidas 2001 a 2021 no norte - Roxo:\n\n&amp;#x200B;\n\n[Fonte: Shapefile projetada em SIG](https://preview.redd.it/6redav33fxd91.png?width=711&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=2c2b1f1356901e62cf805c961ce2b5f50c481943)\n\n&amp;#x200B;\n\n&amp;#x200B;\n\nMapeando as florestas dos Sobreiros (Verde), Pinheiro bravo (laranja) e eucalipto a (vermelho) e carvalhal a azul, podemos verificar que em nenhum dos dois distritos Vila real /Braganla tem \u00e1rea relevante de eucalipto, temos em bragan\u00e7a uma \u00e1rea relevante de sobreiros e em Vila real uma \u00e1rea de pinheiros relevante, pode isto explicar a diferen\u00e7a de \u00e1rea ardida?\n\nSe a percentagem de sobreiros pode \"proteger\" o distrito de bragan\u00e7a da \u00e1rea ardida, porque n\u00e3o vemos o mesmo acontecer no distrito da guarda? No entanto comparando o distrito da Guarda com castelo branco, tem maior \u00e1rea de sobreiros e menor percentagem de \u00e1rea ardida.\n\n&amp;#x200B;\n\n[Fonte: Shapefile projetada em SIG](https://preview.redd.it/heqqhqn45xd91.png?width=752&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=43df55e77958cfc6fb804228d60626d5c6876050)\n\n&amp;#x200B;\n\n&amp;#x200B;\n\n[\u00c1rea ardida vs utiliza\u00e7\u00e3o do solo Fonte: Shapefile projetada em SIG](https://preview.redd.it/mhq4kyswpxd91.png?width=1006&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=3605720b0a1a732ccab0b8dc3025aaf0e480f84b)\n\n&amp;#x200B;\n\n&amp;#x200B;\n\nEsta an\u00e1lise nas \u00faltimas semanas, leva-me a fazer mais quest\u00f5es do que as que tinha no in\u00edcio, especialmente:\n\n\\- O que aconteceu em 2012 para haver menos inc\u00eandios a durar mais de 24h?\n\n\\- Porque \u00e9 que Vila real tem o dobro da \u00e1rea ardida de bragan\u00e7a (%)?\n\n\\- Porque \u00e9 que os mesmos fatores em bragan\u00e7a n\u00e3o se materializaram na Guarda?\n\n\\- Ter\u00e1 a \u00e1rea de sobreiro protegido Bragan\u00e7a e castelo branco dos inc\u00eandios nas duas d\u00e9cadas passadas?\n\n\\- Se temos as mesmas leis, porque existem diferen\u00e7as abismais por territ\u00f3rios?\n\n&amp;#x200B;\n\nEdit1 : Erros de portugu\u00eas\n\nEdit 2: Metedologia das \u00e1reas de floresta, como \u00e9 que a dg Territ\u00f3rio define as \u00e1reas florestais no shapefile /poligono\n\n&amp;#x200B;\n\nhttps://preview.redd.it/bf961i76o2e91.png?width=821&amp;format=png&amp;auto=webp&amp;s=10abb199b1aa5b53c01e43bb6ec4ac69ad4523c5\n\n&amp;#x200B;\n\n&amp;#x200B;\n\n&amp;#x200B;\n\nFontes:\n\nIncendios rurais - [https://rea.apambiente.pt/content/inc\u00eandios-rurais](https://rea.apambiente.pt/content/inc\u00eandios-rurais)\n\n\u00c1rea ardida por tipologia / distrito - [https://www.icnf.pt/florestas/gfr/gfrgestaoinformacao/estatisticas](https://www.icnf.pt/florestas/gfr/gfrgestaoinformacao/estatisticas)\n\nShapefiles \u00c1reas ardidas - [https://sigservices.icnf.pt/server/rest/services/BDG/areas\\_ardidas/MapServer](https://sigservices.icnf.pt/server/rest/services/BDG/areas_ardidas/MapServer)\n\nCarta uso do solo 2018 - [https://www.dgterritorio.gov.pt/Carta-de-Uso-e-Ocupacao-do-Solo-para-2018](https://www.dgterritorio.gov.pt/Carta-de-Uso-e-Ocupacao-do-Solo-para-2018)\n\nFlorestas p\u00fablicas vs privadas - [https://efi.int/forestquestions/q2](https://efi.int/forestquestions/q2)\n\n\u00c1rea Ardida na UE - [https://www.eea.europa.eu/data-and-maps/daviz/burnt-forest-area-in-five-4#tab-chart\\_5](https://www.eea.europa.eu/data-and-maps/daviz/burnt-forest-area-in-five-4#tab-chart_5)\n\nMetodologia da dgt para o COS2018 - [https://www.dgterritorio.gov.pt/sites/default/files/documentos-publicos/2019-12-26-11-47-32-0\\_\\_ET-COS-2018\\_v1.pdf](https://www.dgterritorio.gov.pt/sites/default/files/documentos-publicos/2019-12-26-11-47-32-0__ET-COS-2018_v1.pdf)\n\nGooglesheet com os dados  - [https://docs.google.com/spreadsheets/d/1HWf9CmiVBBzIEaQ6MTppRMXQW-KgXKFBOejTcfIf-sA/edit?usp=sharing](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1HWf9CmiVBBzIEaQ6MTppRMXQW-KgXKFBOejTcfIf-sA/edit?usp=sharing)"}