{"confidence": 0.3, "use_sw": true, "named_entities": "", "support": 0, "predictions": "<http://dbpedia.org/ontology/Album>", "use_ne": true, "use_lemma": false, "dbonly": true, "processed_text": "j\u00e1 que pareceram gostar na semana passada, fiz tamb\u00e9m um resumo das noticias da economia nesta semana! &amp;#x200b; 1- **exporta\u00e7\u00f5es atingiram recorde in\u00edcio de 2022, crescendo 1% (em termos reais) em rela\u00e7\u00e3o ao melhor trimestre de 2019. ant\u00f3nio costa quer que exporta\u00e7\u00f5es cheguem 50% pib at\u00e9 2030** ([link1](https://www.theportugalnews.com/news/2022-05-30/goal-for-exports-to-reach-50-gdp/67476)) ([2](https://www.rtp.pt/madeira/politica/costa-quer-que-exportacoes-representem-50-do-pib_94718)) ([3](https://eco.sapo.pt/2022/06/01/exportacoes-recorde-no-arranque-de-2022-empresas-confirmam-melhor-trimestre/)) ([4](https://zap.aeiou.pt/consumo-e-exportacoes-ja-retomaram-valores-pre-pandemia-e-embalam-economia-portuguesa-481922)) ([5](https://data.worldbank.org/indicator/ne.exp.gnfs.zs?locations=pt)) exporta\u00e7\u00f5es portuguesas atingiram valores de 22.78 mil milh\u00f5es primeiro trimestre de 2022, em parte devido ao grande crescimento turismo internacional. costa deseja aumentar peso das exporta\u00e7\u00f5es na economia, qual se encontrava nos 43.5% em 2019, em rela\u00e7\u00e3o aos 49.3% da m\u00e9dia europeia. &amp;#x200b; 2- **com receitas sector tur\u00edstico aproximar-se de valores de 2019, associa\u00e7\u00f5es de turismo e de hotelaria apontam que estado n\u00e3o faz suficiente para promover sector, pedindo redu\u00e7\u00e3o da carga fiscal sobre empresas, capitaliza\u00e7\u00e3o, desburocratiza\u00e7\u00e3o da vinda de emigrantes da cplp, marrocos, e \u00edndia, e investimento iva pago pelo sector na promo\u00e7\u00e3o pa\u00eds como destino tur\u00edstico** ([link1](https://www.dinheirovivo.pt/economia/crescimento-da-economia-desacelera-apesar-do-impeto-do-turismo-externo-segundo-economistas-14899959.html)) ([2](https://vidaimobiliaria.com/noticias/mercados/ctp-ahp-pretendem-mais-dinamismo-estado-setor-turistico/)) ([3](https://www.portugalresident.com/tourism-vat-revenue-should-be-used-to-promote-portugal/)) ([4](https://expresso.pt/economia/2022-05-30-turismo-e-motor-da-economia-mas-o-estado-esta-a-falhar-nas-condicoes-ao-setor-alertam-associacoes-952cdeb0)) &amp;#x200b; 3- **portugal participa na maior feira industrial mundo como pa\u00eds parceiro, com uma presen\u00e7a de 110 empresas nacionais, num esfor\u00e7o que trar\u00e1 mais de 100 milh\u00f5es de investimento ao pa\u00eds pr\u00f3ximo 1,5 anos, segundo aiecp (**[link1](https://www.euractiv.com/section/politics/short_news/portugals-political-top-dogs-in-hannover-to-bolster-industry-ties/)) ([2](https://www.msn.com/pt-pt/noticias/ultimas/feira-de-hanover-traz-investimentos-para-portugal-na-calha-est%c3%a3o-mais-de-100-milh%c3%b5es-e-uma-parte-vem-da-continental/ar-aay0q41?ocid=entnewsntp&amp;cvid=7b9f9167518547a09e17479fa28c0be8)) ([3](https://expresso.pt/economia/2022-06-01-feira-de-hannover-pode-reverter-a-favor-de-relacoes-portugal-alemanha-nos-proximos-anos-87b73ef3)) ([4](https://www.dn.pt/internacional/chanceler-alemao-considera-que-portugal-tem-sido-exemplar-a-acolher-refugiados-14899365.html)) ([5](https://observador.pt/2022/05/30/levamos-a-hannover-o-futuro-antonio-costa-realca-a-excelencia-da-industria-portuguesa-em-artigo-de-opiniao/)) ([6](https://www.sapo.pt/noticias/economia/potencial-tremendo-atrai-maior-presenca_6291ec07f1d6d65082d02ca4)) ([7](https://www.rtp.pt/madeira/politica/costa-e-scholz-querem-aprofundar-relacoes-economicas-entre-portugal-e-a-alemanha_94773)) feira industrial de hannover escolher destacar portugal este ano, dando oportunidade de maior exposi\u00e7\u00e3o empresas inovadoras nacionais. chanceler alem\u00e3o destaca hip\u00f3tese de maior proximidade entre duas economias, e ant\u00f3nio costa aponta que 40% dos bens exportados j\u00e1 s\u00e3o de \u201cm\u00e9dia-alta tecnologia\u201d. &amp;#x200b; 4- **ine estima que infla\u00e7\u00e3o atingiu 7.2% em abril, com expectativa de 8% para maio, n\u00edvel mais alto desde 1994** ([link1](https://www.theportugalnews.com/news/2022-05-29/price-of-essential-goods-drops-for-second-week/67452)) ([2](https://rr.sapo.pt/noticia/economia/2022/06/02/inflacao-na-ocde-sobe-para-92-o-valor-mais-alto-em-34-anos/286899/)) ([3](https://rr.sapo.pt/noticia/economia/2022/05/31/inflacao-nos-8-e-o-valor-mais-alto-desde-fevereiro-de-1993/286522/)) ([4](https://www.zawya.com/en/economy/global/portugal-may-inflation-highest-in-almost-30-years-on7z7wdb)) infla\u00e7\u00e3o subiu quase 1% de abril para maio, menos que os 2.2% que tinha crescido m\u00eas antes, e ficou em cerca de 8%, em compara\u00e7\u00e3o com 9.2% registados na ocde em abril. deco regista segunda semana de descida consecutiva pre\u00e7o de bens essenciais (0.18%). &amp;#x200b; 5- **ant\u00f3nio costa destacou import\u00e2ncia pa\u00eds para seguran\u00e7a energ\u00e9tica europeia, e ministro da economia fala de planos para transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica \u00e0 luz encarecimento g\u00e1s natural (**[link1](https://www.msn.com/pt-pt/financas/noticias/portugal-pode-exportar-am%c3%b3nia-verde-j%c3%a1-em-2026/ar-aaxzqtt?ocid=entnewsntp&amp;cvid=6852758b64184ea99e1604b9026bd3c5)) ([2](https://eco.sapo.pt/2022/05/29/ministro-da-economia-ve-producao-massiva-de-energia-eolica-offshore-ligada-ao-hidrogenio/)) ([3](https://www.euractiv.com/section/politics/short_news/costa-highlights-portugals-potential-for-eu-energy-security/)) ([4](https://eco.sapo.pt/2022/06/03/bruxelas-aprova-ajuda-estatal-portuguesa-de-160-milhoes-a-empresas-de-gas-intensivo/)) ([5](https://rr.sapo.pt/noticia/economia/2022/06/01/gas-natural-vai-subir-33-em-julho-e-39-em-outubro/286786/)) ([6](https://visao.sapo.pt/atualidade/economia/2022-06-03-bruxelas-aprova-ajuda-estatal-portuguesa-de-160-me-a-empresas-de-gas-intensivo/)) pre\u00e7o g\u00e1s natural deve subir 3.3% em julho e 3.9% em outubro. costa silva destacou aposta portuguesa na produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio verde, e poss\u00edvel produ\u00e7\u00e3o em larga escala de energia e\u00f3lica offshore. cons\u00f3rcio luso-holand\u00eas prepara investimento para fazer de portugal 1\u00ba pa\u00eds exportar am\u00f3nia verde (biocombust\u00edvel produzido partir de hidrog\u00e9nio renov\u00e1vel) \u00e0 escala industrial em 2026. &amp;#x200b; 6- **cosec (companhia de seguros de cr\u00e9ditos) prev\u00ea que insolv\u00eancias de empresas aumentem 2% este ano e 16% em 2023, principalmente devido \u00e0 subida da infla\u00e7\u00e3o, ao fim de apoios covid empresas, e \u00e0 incerteza econ\u00f3mica** ([link1](https://www.jornaldenegocios.pt/empresas/detalhe/insolvencias-em-portugal-devem-disparar-16-no-proximo-ano)) &amp;#x200b; 7- **ap\u00f3s chegar ao top 10 pela primeira vez em 2020, portugal sobe ao 8\u00ba lugar dos que mais captam investimento estrangeiro na europa** ([link1](https://assets.ey.com/content/dam/ey-sites/ey-com/en_gl/topics/attractiveness/ey-europe-attractiveness-survey-2022.pdf)) ([2](https://eco.sapo.pt/2022/06/02/portugal-sobe-dois-lugares-e-e-o-8-o-pais-mais-atrativo-para-investimento-direto-estrangeiro-na-europa/)) ([3](https://www.jornaldenegocios.pt/economia/detalhe/portugal-sobe-ao-8-lugar-do-ranking-dos-que-mais-captam-investimento-na-europa)) portugal captou 200 projectos de investimento, mais 30% que em 2020, ultrapassando pa\u00edses como pol\u00f3nia e irlanda. os principais investidores foram eua, alemanha, e fran\u00e7a, sendo it, ind\u00fastrias de transporte, e log\u00edstica os sectores que mais atra\u00edram investimento. &amp;#x200b; 8- **vendas retalho ca\u00edram 3% em portugal e 1.3% na uni\u00e3o europeia, em abril. ine adianta que indicador de clima econ\u00f3mico baixou \u00faltimo m\u00eas, apesar da ligeira recupera\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a dos consumidores** ([link1](https://www.idealista.pt/news/financas/economia/2022/05/31/52517-confianca-dos-consumidores-cresce-em-maio-e-clima-economico-recua)) ([2](https://www.jornaldenegocios.pt/economia/conjuntura/detalhe/vendas-a-retalho-caem-13-na-ue-e-3-em-portugal-em-abril)) &amp;#x200b; 9- **desemprego em portugal fica nos 5.8%, abaixo dos 6.8% e 6.2% da zona euro e da ue. governo introduz novas leis mercado de trabalho que reduz para 4 n\u00famero de vezes que contractos tempor\u00e1rios podem ser renovados antes de transitar para permanente, e estabeleceu novos n\u00edveis salariais m\u00ednimos para estagi\u00e1rios** ([link1](https://www.theportugalnews.com/news/2022-06-01/portugal-remains-below-the-eu-unemployment-average/67556)) ([2](https://www.investing.com/news/economic-indicators/portugal-aiming-to-protect-young-workers-interns-in-jobs-market-2832949)) &amp;#x200b; 10- **presidente da associa\u00e7\u00e3o nacional de surfistas diz que surf deve contribuir cerca de 500 milh\u00f5es por ano para economia nacional** ([link1](https://www.jn.pt/especiais/jn-north-festival/surf-ja-devera-contribuir-com-500-milhoes-para-a-economia-portuguesa-14895293.html)) &amp;#x200b; 11- **ant\u00f3nio costa pede empresas que ajudem aumentar sal\u00e1rio m\u00e9dio em 20%, para que sal\u00e1rios atinjam mesmo peso que t\u00eam noutras economias europeias, e destaca a\u00e7\u00f5es governo como irs jovem** ([link1](https://www.rtp.pt/noticias/economia/costa-pede-esforco-coletivo-para-aumentar-salarios-medios-em-20_v1411054)) &amp;#x200b; 12- **a d\u00edvida p\u00fablica subiu 3 mil milh\u00f5es em abril, ao mesmo tempo que juros da d\u00edvida atingem m\u00e1ximos de 2017. objectivo governo \u00e9 reduzir r\u00e1cio da d\u00edvida para pib para 120.7% este ano (face aos 127.5% em 2021), e chegar at\u00e9 101.9% em 2026** ([link1](https://eco.sapo.pt/2022/06/02/juros-da-divida-portuguesa-a-dez-anos-tocam-maximo-de-2017/)) ([link2](https://www.idealista.pt/news/financas/economia/2022/06/02/52562-divida-publica-de-portugal-sobe-tres-mil-milhoes-para-novo-recorde)) ([link3](https://eco.sapo.pt/2022/04/20/fmi-nao-acredita-na-reducao-de-defice-prometida-por-medina-para-2022/)) ([link4](https://bpstat.bportugal.pt/conteudos/noticias/1524/)) &amp;#x200b; 13- **apesar de dificuldades devido \u00e0 falta de fornecimentos e componentes, ceos acreditam potencial da ind\u00fastria portuguesa, apontando boa posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e poss\u00edvel desloca\u00e7\u00e3o de investimentos leste da europa. bosch anuncia inten\u00e7\u00e3o de contractar mais 1100 pessoas em portugal para novos projectos pa\u00eds** ([link1](https://eco.sapo.pt/2022/05/17/bosch-quer-contratar-mais-de-1-100-pessoas-para-portugal-em-2023/)) ([2](https://www.dinheirovivo.pt/empresas/siemens-falta-de-componentes-e-o-problema-numero-1-da-industria-em-portugal-14906764.html)) ([3](https://www.theportugalnews.com/news/2022-05-31/portugal-is-the-gateway-to-the-world/67509)) &amp;#x200b; 14- **l\u00edder parlamentar ps diz que \u00e9 essencial reformas que simplifiquem licenciamento da actividade econ\u00f3mica e que acelerem rapidez da justi\u00e7a administrativa, e aponta d\u00edvida p\u00fablica, qualifica\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o, e desigualdades sociais como problemas caminho da economia nacional** ([link1](https://www.tsf.pt/portugal/politica/brilhante-dias-considera-urgente-estabilidade-no-licenciamento-da-atividade-economica-14901065.html)) &amp;#x200b; 15- **aeroporto de lisboa nomeado como pior mundo, e s\u00e1 carneiro porto como 8\u00ba pior. crit\u00e9rios incluem atrasos na partida e chegadas de voos, qualidade dos servi\u00e7os, e disponibilidade de comida e lojas** ([link1](https://www.theportugalnews.com/news/2022-05-31/portugal-home-to-worlds-worst-airport/67511))", "use_stemm": false, "model": "FDBP", "raw_text": "J\u00e1 que pareceram gostar na semana passada, fiz tamb\u00e9m um resumo das noticias da economia nesta semana!\n\n&amp;#x200B;\n\n1- **Exporta\u00e7\u00f5es atingiram recorde no in\u00edcio de 2022, crescendo 1% (em termos reais) em rela\u00e7\u00e3o ao melhor trimestre de 2019. Ant\u00f3nio Costa quer que exporta\u00e7\u00f5es cheguem a 50% do PIB at\u00e9 2030** ([Link1](https://www.theportugalnews.com/news/2022-05-30/goal-for-exports-to-reach-50-gdp/67476)) ([2](https://www.rtp.pt/madeira/politica/costa-quer-que-exportacoes-representem-50-do-pib_94718)) ([3](https://eco.sapo.pt/2022/06/01/exportacoes-recorde-no-arranque-de-2022-empresas-confirmam-melhor-trimestre/)) ([4](https://zap.aeiou.pt/consumo-e-exportacoes-ja-retomaram-valores-pre-pandemia-e-embalam-economia-portuguesa-481922)) ([5](https://data.worldbank.org/indicator/NE.EXP.GNFS.ZS?locations=PT))\n\nAs exporta\u00e7\u00f5es Portuguesas atingiram valores de 22.78 mil milh\u00f5es no primeiro trimestre de 2022, em parte devido ao grande crescimento do turismo internacional. Costa deseja aumentar o peso das exporta\u00e7\u00f5es na economia, o qual se encontrava nos 43.5% em 2019, em rela\u00e7\u00e3o aos 49.3% da m\u00e9dia Europeia.\n\n&amp;#x200B;\n\n2- **Com receitas do sector tur\u00edstico aproximar-se de valores de 2019, associa\u00e7\u00f5es de turismo e de hotelaria apontam que o Estado n\u00e3o faz o suficiente para promover o sector, pedindo a redu\u00e7\u00e3o da carga fiscal sobre empresas, capitaliza\u00e7\u00e3o, desburocratiza\u00e7\u00e3o da vinda de emigrantes da CPLP, Marrocos, e \u00cdndia, e investimento do IVA pago pelo sector na promo\u00e7\u00e3o do pa\u00eds como destino tur\u00edstico** ([Link1](https://www.dinheirovivo.pt/economia/crescimento-da-economia-desacelera-apesar-do-impeto-do-turismo-externo-segundo-economistas-14899959.html)) ([2](https://vidaimobiliaria.com/noticias/mercados/ctp-ahp-pretendem-mais-dinamismo-estado-setor-turistico/)) ([3](https://www.portugalresident.com/tourism-vat-revenue-should-be-used-to-promote-portugal/)) ([4](https://expresso.pt/economia/2022-05-30-Turismo-e-motor-da-economia-mas-o-Estado-esta-a-falhar-nas-condicoes-ao-setor-alertam-associacoes-952cdeb0))\n\n&amp;#x200B;\n\n3- **Portugal participa na maior feira industrial do Mundo como pa\u00eds parceiro, com uma presen\u00e7a de 110 empresas nacionais, num esfor\u00e7o que trar\u00e1 mais de 100 milh\u00f5es de investimento ao pa\u00eds no pr\u00f3ximo 1,5 anos, segundo a AIECP (**[Link1](https://www.euractiv.com/section/politics/short_news/portugals-political-top-dogs-in-hannover-to-bolster-industry-ties/)) ([2](https://www.msn.com/pt-pt/noticias/ultimas/feira-de-hanover-traz-investimentos-para-portugal-na-calha-est%C3%A3o-mais-de-100-milh%C3%B5es-e-uma-parte-vem-da-continental/ar-AAY0Q41?ocid=entnewsntp&amp;cvid=7b9f9167518547a09e17479fa28c0be8)) ([3](https://expresso.pt/economia/2022-06-01-Feira-de-Hannover-pode-reverter-a-favor-de-relacoes-Portugal-Alemanha-nos-proximos-anos-87b73ef3)) ([4](https://www.dn.pt/internacional/chanceler-alemao-considera-que-portugal-tem-sido-exemplar-a-acolher-refugiados-14899365.html)) ([5](https://observador.pt/2022/05/30/levamos-a-hannover-o-futuro-antonio-costa-realca-a-excelencia-da-industria-portuguesa-em-artigo-de-opiniao/)) ([6](https://www.sapo.pt/noticias/economia/potencial-tremendo-atrai-maior-presenca_6291ec07f1d6d65082d02ca4)) ([7](https://www.rtp.pt/madeira/politica/costa-e-scholz-querem-aprofundar-relacoes-economicas-entre-portugal-e-a-alemanha_94773))\n\nA Feira Industrial de Hannover escolher destacar Portugal este ano, dando oportunidade de maior exposi\u00e7\u00e3o a empresas inovadoras nacionais. Chanceler Alem\u00e3o destaca a hip\u00f3tese de maior proximidade entre as duas economias, e Ant\u00f3nio Costa aponta que 40% dos bens exportados j\u00e1 s\u00e3o de \u201cm\u00e9dia-alta tecnologia\u201d.\n\n&amp;#x200B;\n\n4- **INE estima que infla\u00e7\u00e3o atingiu 7.2% em Abril, com expectativa de 8% para Maio, o n\u00edvel mais alto desde 1994** ([Link1](https://www.theportugalnews.com/news/2022-05-29/price-of-essential-goods-drops-for-second-week/67452)) ([2](https://rr.sapo.pt/noticia/economia/2022/06/02/inflacao-na-ocde-sobe-para-92-o-valor-mais-alto-em-34-anos/286899/)) ([3](https://rr.sapo.pt/noticia/economia/2022/05/31/inflacao-nos-8-e-o-valor-mais-alto-desde-fevereiro-de-1993/286522/)) ([4](https://www.zawya.com/en/economy/global/portugal-may-inflation-highest-in-almost-30-years-on7z7wdb))\n\nA infla\u00e7\u00e3o subiu quase 1% de Abril para Maio, menos que os 2.2% que tinha crescido no m\u00eas antes, e ficou em cerca de 8%, em compara\u00e7\u00e3o com 9.2% registados na OCDE em Abril. A DECO regista a segunda semana de descida consecutiva do pre\u00e7o de bens essenciais (0.18%).\n\n&amp;#x200B;\n\n5- **Ant\u00f3nio Costa destacou a import\u00e2ncia do pa\u00eds para a seguran\u00e7a energ\u00e9tica Europeia, e Ministro da Economia fala de planos para transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica \u00e0 luz do encarecimento do g\u00e1s natural (**[Link1](https://www.msn.com/pt-pt/financas/noticias/portugal-pode-exportar-am%C3%B3nia-verde-j%C3%A1-em-2026/ar-AAXZqtT?ocid=entnewsntp&amp;cvid=6852758b64184ea99e1604b9026bd3c5)) ([2](https://eco.sapo.pt/2022/05/29/ministro-da-economia-ve-producao-massiva-de-energia-eolica-offshore-ligada-ao-hidrogenio/)) ([3](https://www.euractiv.com/section/politics/short_news/costa-highlights-portugals-potential-for-eu-energy-security/)) ([4](https://eco.sapo.pt/2022/06/03/bruxelas-aprova-ajuda-estatal-portuguesa-de-160-milhoes-a-empresas-de-gas-intensivo/)) ([5](https://rr.sapo.pt/noticia/economia/2022/06/01/gas-natural-vai-subir-33-em-julho-e-39-em-outubro/286786/)) ([6](https://visao.sapo.pt/atualidade/economia/2022-06-03-bruxelas-aprova-ajuda-estatal-portuguesa-de-160-me-a-empresas-de-gas-intensivo/))\n\nPre\u00e7o do g\u00e1s natural deve subir 3.3% em Julho e 3.9% em Outubro. Costa Silva destacou a aposta Portuguesa na produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio verde, e a poss\u00edvel produ\u00e7\u00e3o em larga escala de energia e\u00f3lica offshore. Cons\u00f3rcio Luso-Holand\u00eas prepara investimento para fazer de Portugal o 1\u00ba pa\u00eds a exportar am\u00f3nia verde (biocombust\u00edvel produzido a partir de hidrog\u00e9nio renov\u00e1vel) \u00e0 escala industrial em 2026.\n\n&amp;#x200B;\n\n6- **Cosec (Companhia de Seguros de Cr\u00e9ditos) prev\u00ea que insolv\u00eancias de empresas aumentem 2% este ano e 16% em 2023, principalmente devido \u00e0 subida da infla\u00e7\u00e3o, ao fim de apoios Covid a empresas, e \u00e0 incerteza econ\u00f3mica** ([Link1](https://www.jornaldenegocios.pt/empresas/detalhe/insolvencias-em-portugal-devem-disparar-16-no-proximo-ano))\n\n&amp;#x200B;\n\n7- **Ap\u00f3s chegar ao top 10 pela primeira vez em 2020, Portugal sobe ao 8\u00ba lugar dos que mais captam investimento estrangeiro na Europa** ([Link1](https://assets.ey.com/content/dam/ey-sites/ey-com/en_gl/topics/attractiveness/ey-europe-attractiveness-survey-2022.pdf)) ([2](https://eco.sapo.pt/2022/06/02/portugal-sobe-dois-lugares-e-e-o-8-o-pais-mais-atrativo-para-investimento-direto-estrangeiro-na-europa/)) ([3](https://www.jornaldenegocios.pt/economia/detalhe/portugal-sobe-ao-8-lugar-do-ranking-dos-que-mais-captam-investimento-na-europa))\n\nPortugal captou 200 projectos de investimento, mais 30% que em 2020, ultrapassando pa\u00edses como a Pol\u00f3nia e a Irlanda. Os principais investidores foram EUA, Alemanha, e Fran\u00e7a, sendo o IT, ind\u00fastrias de transporte, e log\u00edstica os sectores que mais atra\u00edram investimento.\n\n&amp;#x200B;\n\n8- **Vendas a retalho ca\u00edram 3% em Portugal e 1.3% na Uni\u00e3o Europeia, em Abril. INE adianta que indicador de clima econ\u00f3mico baixou no \u00faltimo m\u00eas, apesar da ligeira recupera\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a dos consumidores** ([Link1](https://www.idealista.pt/news/financas/economia/2022/05/31/52517-confianca-dos-consumidores-cresce-em-maio-e-clima-economico-recua)) ([2](https://www.jornaldenegocios.pt/economia/conjuntura/detalhe/vendas-a-retalho-caem-13-na-ue-e-3-em-portugal-em-abril))\n\n&amp;#x200B;\n\n9- **Desemprego em Portugal fica nos 5.8%, abaixo dos 6.8% e 6.2% da Zona Euro e da UE. Governo introduz novas leis do mercado de trabalho que reduz para 4 o n\u00famero de vezes que contractos tempor\u00e1rios podem ser renovados antes de transitar para permanente, e estabeleceu novos n\u00edveis salariais m\u00ednimos para estagi\u00e1rios** ([Link1](https://www.theportugalnews.com/news/2022-06-01/portugal-remains-below-the-eu-unemployment-average/67556)) ([2](https://www.investing.com/news/economic-indicators/portugal-aiming-to-protect-young-workers-interns-in-jobs-market-2832949))\n\n&amp;#x200B;\n\n10- **Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Surfistas diz que surf deve contribuir cerca de 500 milh\u00f5es por ano para a economia nacional** ([Link1](https://www.jn.pt/especiais/jn-north-festival/surf-ja-devera-contribuir-com-500-milhoes-para-a-economia-portuguesa-14895293.html))\n\n&amp;#x200B;\n\n11- **Ant\u00f3nio Costa pede a empresas que ajudem a aumentar o sal\u00e1rio m\u00e9dio em 20%, para que sal\u00e1rios atinjam o mesmo peso que t\u00eam noutras economias Europeias, e destaca a\u00e7\u00f5es do governo como IRS Jovem** ([Link1](https://www.rtp.pt/noticias/economia/costa-pede-esforco-coletivo-para-aumentar-salarios-medios-em-20_v1411054))\n\n&amp;#x200B;\n\n12- **A d\u00edvida p\u00fablica subiu 3 mil milh\u00f5es em Abril, ao mesmo tempo que juros da d\u00edvida atingem m\u00e1ximos de 2017. O objectivo do governo \u00e9 reduzir o r\u00e1cio da d\u00edvida para o PIB para 120.7% este ano (face aos 127.5% em 2021), e chegar at\u00e9 101.9% em 2026** ([Link1](https://eco.sapo.pt/2022/06/02/juros-da-divida-portuguesa-a-dez-anos-tocam-maximo-de-2017/)) ([Link2](https://www.idealista.pt/news/financas/economia/2022/06/02/52562-divida-publica-de-portugal-sobe-tres-mil-milhoes-para-novo-recorde)) ([Link3](https://eco.sapo.pt/2022/04/20/fmi-nao-acredita-na-reducao-de-defice-prometida-por-medina-para-2022/)) ([Link4](https://bpstat.bportugal.pt/conteudos/noticias/1524/))\n\n&amp;#x200B;\n\n13- **Apesar de dificuldades devido \u00e0 falta de fornecimentos e componentes, CEOs acreditam no potencial da ind\u00fastria Portuguesa, apontando a boa posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e a poss\u00edvel desloca\u00e7\u00e3o de investimentos do Leste da Europa. Bosch anuncia a inten\u00e7\u00e3o de contractar mais 1100 pessoas em Portugal para novos projectos no pa\u00eds** ([Link1](https://eco.sapo.pt/2022/05/17/bosch-quer-contratar-mais-de-1-100-pessoas-para-portugal-em-2023/)) ([2](https://www.dinheirovivo.pt/empresas/siemens-falta-de-componentes-e-o-problema-numero-1-da-industria-em-portugal-14906764.html)) ([3](https://www.theportugalnews.com/news/2022-05-31/portugal-is-the-gateway-to-the-world/67509))\n\n&amp;#x200B;\n\n14- **L\u00edder Parlamentar do PS diz que \u00e9 essencial reformas que simplifiquem o licenciamento da actividade econ\u00f3mica e que acelerem a rapidez da justi\u00e7a administrativa, e aponta a d\u00edvida p\u00fablica, as qualifica\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o, e as desigualdades sociais como problemas no caminho da economia nacional** ([Link1](https://www.tsf.pt/portugal/politica/brilhante-dias-considera-urgente-estabilidade-no-licenciamento-da-atividade-economica-14901065.html))\n\n&amp;#x200B;\n\n15- **Aeroporto de Lisboa nomeado como o pior do mundo, e S\u00e1 Carneiro no Porto como o 8\u00ba pior. Crit\u00e9rios incluem atrasos na partida e chegadas de voos, qualidade dos servi\u00e7os, e disponibilidade de comida e lojas** ([Link1](https://www.theportugalnews.com/news/2022-05-31/portugal-home-to-worlds-worst-airport/67511))"}